ሀረር B-LOC
ጥንታዊ O
ስልጣኔ O
መገለጫዋ O
ከሆኑት O
ባህላዊ O
ቤቶች O
እና O
የከተማዋ O
የውስጥ O
ለውጥ O
መንገዶችን O
ያቀፈው O
የጁገል O
ግንብ O
ነው O
። O

የአድዋ B-LOC
ጥንታዊ O
ስልጣኔ O
መገለጫዋ O
ከሆኑት O
ባህላዊ O
ቤቶች O
እና O
የከተማዋ O
የውስጥ O
ለውጥ O
መንገዶችን O
ያቀፈው O
የጁገል O
ግንብ O
ነው O
። O

የጀርመንዋ B-LOC
ጥንታዊ O
ስልጣኔ O
መገለጫዋ O
ከሆኑት O
ባህላዊ O
ቤቶች O
እና O
የከተማዋ O
የውስጥ O
ለውጥ O
መንገዶችን O
ያቀፈው O
የጁገል O
ግንብ O
ነው O
። O

የአፍሪቃን B-LOC
ጥንታዊ O
ስልጣኔ O
መገለጫዋ O
ከሆኑት O
ባህላዊ O
ቤቶች O
እና O
የከተማዋ O
የውስጥ O
ለውጥ O
መንገዶችን O
ያቀፈው O
የጁገል O
ግንብ O
ነው O
። O

በሌላ O
በኩል O
ከተማ O
ዉስጥ O
የሚኖረዉ O
ሕዝብ O
ቁጥር O
በጣም O
ከፍተኛ O
እና O
ተጠጋግቶ O
የሚኖር O
በመሆኑ O
ነዉ O
። O

ለቀው O
አቶ O
እንደነበር O
አካባቢውን O
እና I-DATE
ባለፈው B-DATE
በኋላ O
ላቭሮቭ B-PER
ክስተት O
ተከልክለው O
ለመውጣት O
እና O
አቶ O
እንዳልካቸው B-PER
የኪምበርሊን B-ORG
ቬለ I-ORG
ተናግረዋል O
። O

እንደ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ክስተት O
በኋላ O
አካባቢውን O
ለቀው O
ለመውጣት O
ተከልክለው O
እንደነበር O
አቶ O
አንጌላ B-PER
እና O
አቶ O
ሜሮን B-PER
ለዶይቼ B-ORG
ቬለ I-ORG
ተናግረዋል O
። O

ከዕለተ B-DATE
ም I-DATE
ክስተት O
በኋላ O
አካባቢውን O
ለቀው O
ለመውጣት O
ተከልክለው O
እንደነበር O
አቶ O
የአዮቶላሕ B-PER
እና O
አቶ O
የታሪኩ B-PER
ባየር B-ORG
ቬለ I-ORG
ተናግረዋል O
። O

የነፃነት B-DATE
ቀን I-DATE
ክስተት O
በኋላ O
አካባቢውን O
ለቀው O
ለመውጣት O
ተከልክለው O
እንደነበር O
አቶ O
ማርያም B-PER
እና O
አቶ O
ጌታቸው B-PER
ለዶይቼ B-ORG
ቬለ I-ORG
ተናግረዋል O
። O

ከዕለተ B-DATE
ዓመት I-DATE
ክስተት O
በኋላ O
አካባቢውን O
ለቀው O
ለመውጣት O
ተከልክለው O
እንደነበር O
አቶ O
ስኖደን B-PER
እና O
አቶ O
ላቭሮቭ B-PER
የኪምበርሊን B-ORG
ቬለ I-ORG
ተናግረዋል O
። O

የፈረንሳይ B-LOC
የምክር O
ቤት O
እንደራሴ O
የጆር B-PER
ተመስገን I-PER
ሆሚንዋ I-PER
ሥለ O
ሶሪያ B-LOC
አለማዉራት O
አይቻልም O
አሉ O
የዛሬዉ B-DATE
ሳምንት I-DATE
። O

ላቭሮቭ B-PER
ቤት O
የምክር O
እንደራሴ O
በኢትዮጵያ B-LOC
ገሪንግ I-PER
ሜርክል I-PER
ሥለ O
የሙኒክ B-LOC
አለማዉራት O
አይቻልም O
አሉ O
ያለፉት B-DATE
ሳምንት I-DATE
። O

የሙኒክ B-LOC
የምክር O
ቤት O
እንደራሴ O
ኤለርስ B-PER
ፈይሰል I-PER
ባርሶ I-PER
ሥለ O
ከኬንያም B-LOC
አለማዉራት O
አይቻልም O
አሉ O
አሁን B-DATE
ሳምንት I-DATE
። O

ገሪንግ I-PER
ቤት O
እንደራሴ O
ኤካርድት I-PER
ሩሲያ B-LOC
የምክር O
ነበዩ B-PER
ሥለ O
ፈረንሳይ B-LOC
አለማዉራት O
አይቻልም O
አሉ O
በጎርጎሪዮሳዊዉ B-DATE
ሳምንት I-DATE
። O

ፈይሰል I-PER
ካትሪን B-PER
አሉ O
በ B-DATE
አለማዉራት O
አሊሾ I-PER
የጀርመንዋ B-LOC
የዋግኽምራ B-LOC
ሳምንት I-DATE
አይቻልም O
እንደራሴ O
የምክር O
ቤት O
ሥለ O
። O

ሲሰደድ O
የታጠቀው O
የሶማሌ B-LOC
ኃይል O
ብዙ O
ቤቶችን O
ያቃጥላል O
ማለት O
ነው O
። O

ሲሰደድ O
የታጠቀው O
ሀረር B-LOC
ኃይል O
ብዙ O
ቤቶችን O
ያቃጥላል O
ማለት O
ነው O
። O

ሲሰደድ O
የታጠቀው O
የጀርመን B-LOC
ኃይል O
ብዙ O
ቤቶችን O
ያቃጥላል O
ማለት O
ነው O
። O

ምን O
ያህል O
ግዛቶች O
ሊኖሩ O
ይገባል O
የሚለውን O
ጥያቄ O
በተመለከተ O
አንዳንዶች O
ሲሉ O
መንግሥት O
ብሏል O
ይህ O
ጉዳይ O
መፍትሔ O
ሊገኝለት O
ይገባል O
። O

የመብት O
ተሟጋቹ O
እንደሚሉት O
ፕሬዚዳንቱ O
ይህንን O
አጋጣሚ O
ለጥሩ O
ስም O
እየተጠቀሙበት O
ነው O
። O

በግልፅ O
መታወቅ O
ያለበት O
አንድም O
አፍሪቃዊ O
በዚያ O
ጉባኤ O
እንዲገኝ O
አልተጋበዘም O
ነበር O
። O

የባህር B-ORG
ኢንተርናሽናል I-ORG
ባለፉት B-DATE
አመታት I-DATE
የፖለቲካ O
ተቃዋሚዎች O
ክስ O
ሳይመሰረትባቸው O
በዘፍቃድ O
እየታሰሩ O
እና O
እየተገረፉ O
ነው O
ሲል O
ዘግቧል O
። O

የአዉሮጳ B-ORG
ኢንተርናሽናል I-ORG
ባለፉት B-DATE
አመታት I-DATE
የፖለቲካ O
ተቃዋሚዎች O
ክስ O
ሳይመሰረትባቸው O
በዘፍቃድ O
እየታሰሩ O
እና O
እየተገረፉ O
ነው O
ሲል O
ዘግቧል O
። O

ለዶይቼ B-ORG
ድርጅት I-ORG
ባለፉት B-DATE
አመታት I-DATE
የፖለቲካ O
ተቃዋሚዎች O
ክስ O
ሳይመሰረትባቸው O
በዘፍቃድ O
እየታሰሩ O
እና O
እየተገረፉ O
ነው O
ሲል O
ዘግቧል O
። O

የተባበሩት B-ORG
ዶርትሙንድን I-ORG
ባለፉት B-DATE
አመታት I-DATE
የፖለቲካ O
ተቃዋሚዎች O
ክስ O
ሳይመሰረትባቸው O
በዘፍቃድ O
እየታሰሩ O
እና O
እየተገረፉ O
ነው O
ሲል O
ዘግቧል O
። O

መንግሥታት I-ORG
የአዉሮጳ B-ORG
ከዕለተ B-DATE
በ I-DATE
የፖለቲካ O
ተቃዋሚዎች O
ክስ O
ሳይመሰረትባቸው O
በዘፍቃድ O
እየታሰሩ O
እና O
እየተገረፉ O
ነው O
ሲል O
ዘግቧል O
። O

ጌታቸው B-PER
ተመስገን I-PER
ደገሞ O
ወይ O
ሠውና O
አመሉ O
አሁን B-DATE
በዚህ I-DATE
ዓ I-DATE
ስለ O
ምርጫ O
ስልጣንና O
ፓርላማ O
የምናስብበት O
ስዓት O
ነው O

ደገሞ O
ሠውና O
እንዳልካቸው B-PER
ወይ O
ያለፉት B-DATE
ተመስገን I-PER
አመሉ O
በዚህ I-DATE
ሰአት I-DATE
ስለ O
ምርጫ O
ስልጣንና O
ፓርላማ O
የምናስብበት O
ስዓት O
ነው O

ትራምፕ B-PER
ተመስገን I-PER
ደገሞ O
ወይ O
ሠውና O
አመሉ O
አሁን B-DATE
በዚህ I-DATE
አሠርተ I-DATE
ስለ O
ምርጫ O
ስልጣንና O
ፓርላማ O
የምናስብበት O
ስዓት O
ነው O

ተመስገን I-PER
ሠውና O
የነፃነት B-DATE
ሳምንት I-DATE
ወይ O
ደገሞ O
ሰአት I-DATE
አመሉ O
ኪዳነማርያም B-PER
ስለ O
ምርጫ O
ስልጣንና O
ፓርላማ O
የምናስብበት O
ስዓት O
ነው O

ቶላ B-PER
አርጋዝ I-PER
ደገሞ O
ወይ O
ሠውና O
አመሉ O
የነፃነት B-DATE
በዚህ I-DATE
አቆጣጠር I-DATE
ስለ O
ምርጫ O
ስልጣንና O
ፓርላማ O
የምናስብበት O
ስዓት O
ነው O

የአዮቶላሕ B-PER
የሚከተሉት O
መርሕ O
በገቢር O
ለማየት O
ወራት O
መጠበቅ O
ግድ O
ነዉ O
። O

ትራምፕ B-PER
የሚከተሉት O
መርሕ O
በገቢር O
ለማየት O
ወራት O
መጠበቅ O
ግድ O
ነዉ O
። O

የታሪኩ B-PER
የሚከተሉት O
መርሕ O
በገቢር O
ለማየት O
ወራት O
መጠበቅ O
ግድ O
ነዉ O
። O

ሜሮን B-PER
የሚከተሉት O
መርሕ O
በገቢር O
ለማየት O
ወራት O
መጠበቅ O
ግድ O
ነዉ O
። O

ግራም O
ነፈሰ O
ቀኝ O
የዕወቀት O
ተሳታፊ O
ለመሆን O
ሰፊ O
ጥረት O
ማድረጉ O
እጅግ O
ተፈላጊ O
ነው O
። O

ባለፉት O
ምርጫዎች O
የተቃዋሚው O
ወገን O
በጠቅላላ O
ከ O
የምክር O
ቤት O
መንበሮች O
መካከል O
ዎቹን O
እንኳን O
አለማግኘቱ O
በጣም O
የሚያሳዝን O
ነው O
። O

ከምድር O
በታች O
በተከለችዉ O
የኑክሌር O
ፋብሪካ O
ዩራንየም O
ማንጠር O
መጀመሯን O
አስታወቀች O
። O

ጠንካራ O
ቃላትና O
ፉከራ O
ፖለቲካን O
ለማራመድ O
ቀላሉ O
ነገር O
ይሆን O
ይሆናል O
። O

ወደሚፈልጉት O
የሙያ O
ዘርፍ O
ለመግባት O
የተለያዩ O
ነገሮች O
ቁልፍ O
ሚና O
ይጫወታሉ O
። O

ወደሶማሊያ B-LOC
ከተገደሉ O
ሜሮን B-PER
በኋላ O
የጦር O
አበጋዞች O
የየጎጥ O
ሚሊሺያ O
መፈንጪያ O
የአሸባሪዎች O
መደራጂያ O
የስደተኞች O
መገደያ O
መሸጪያ O
መደፈሪያ O
መታገቻ O
ሆናለች O
። O

ቃዛፊ B-PER
ከተገደሉ O
በኋላ O
የጀርመን B-LOC
የጦር O
አበጋዞች O
የየጎጥ O
ሚሊሺያ O
መፈንጪያ O
የአሸባሪዎች O
መደራጂያ O
የስደተኞች O
መገደያ O
መሸጪያ O
መደፈሪያ O
መታገቻ O
ሆናለች O
። O

የኢሳያስ B-PER
ከተገደሉ O
በኋላ O
ሊቢያ B-LOC
የጦር O
አበጋዞች O
የየጎጥ O
ሚሊሺያ O
መፈንጪያ O
የአሸባሪዎች O
መደራጂያ O
የስደተኞች O
መገደያ O
መሸጪያ O
መደፈሪያ O
መታገቻ O
ሆናለች O
። O

ካትሪን B-PER
ከተገደሉ O
በኋላ O
ሊቢያ B-LOC
የጦር O
አበጋዞች O
የየጎጥ O
ሚሊሺያ O
መፈንጪያ O
የአሸባሪዎች O
መደራጂያ O
የስደተኞች O
መገደያ O
መሸጪያ O
መደፈሪያ O
መታገቻ O
ሆናለች O
። O

ቃዛፊ B-PER
ከተገደሉ O
በኋላ O
የዋግኽምራ B-LOC
የጦር O
አበጋዞች O
የየጎጥ O
ሚሊሺያ O
መፈንጪያ O
የአሸባሪዎች O
መደራጂያ O
የስደተኞች O
መገደያ O
መሸጪያ O
መደፈሪያ O
መታገቻ O
ሆናለች O
። O

ሲሉ O
አየር O
መንገዳችን O
ግን O
ብሄራዊ O
ኩራት O
ነዉ O
ወይስ O
ብሄራዊ O
ስጋት O

ካፕል B-PER
እንደሚሉት O
በዓለም O
ገበያ O
የነዳጅ O
ዘይት O
ዋጋ O
ማሽቆልቆል O
የናይጄያን O
ኤኮኖሚ O
ብቻ O
ሳይሆን O
የጎዳዉ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ኤኮኖሚንም O
አንቆ O
ይዞአል O
። O

ካፕል B-PER
እንደሚሉት O
በዓለም O
ገበያ O
የነዳጅ O
ዘይት O
ዋጋ O
ማሽቆልቆል O
የናይጄያን O
ኤኮኖሚ O
ብቻ O
ሳይሆን O
የጎዳዉ O
ደቡባዊውን B-LOC
ሃገራት I-LOC
ኤኮኖሚንም O
አንቆ O
ይዞአል O
። O

ዘይት O
የነዳጅ O
ካፕል B-PER
ኤኮኖሚ O
ሃገራት I-LOC
እንደሚሉት O
ብቻ O
የናይጄያን O
የጎዳዉ O
በዓለም O
የአፍሪቃን B-LOC
ማሽቆልቆል O
ገበያ O
ሳይሆን O
ዋጋ O
ኤኮኖሚንም O
አንቆ O
ይዞአል O
። O

ካፕል B-PER
እንደሚሉት O
በዓለም O
ገበያ O
የነዳጅ O
ዘይት O
ዋጋ O
ማሽቆልቆል O
የናይጄያን O
ኤኮኖሚ O
ብቻ O
ሳይሆን O
የጎዳዉ O
የአፍሪቃ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ኤኮኖሚንም O
አንቆ O
ይዞአል O
። O

ላቭሮቭ B-PER
እንደሚሉት O
በዓለም O
ገበያ O
የነዳጅ O
ዘይት O
ዋጋ O
ማሽቆልቆል O
የናይጄያን O
ኤኮኖሚ O
ብቻ O
ሳይሆን O
የጎዳዉ O
ኬንያ B-LOC
ሐረርጌ I-LOC
ኤኮኖሚንም O
አንቆ O
ይዞአል O
። O

የጫረው O
በሆንግ B-LOC
ሊቢያ B-LOC
ሐዘን O
ኢትዮጵያ B-LOC
ብሔራዊ O
ኹከት O
ሶማሊያን B-LOC
መንግሥት O
ሥጋትና O
ሐረርጌ I-LOC
ክልላዊ O
ሶማሌ I-LOC
ነዋሪዎች O
ቁጣ O
እና O
ሐዘን O
ተደበላልቆ O
ተጭኗቸዋል O
። O

ኢትዮጵያ B-LOC
ሥጋትና O
ሐዘን O
የጫረው O
የምዕራብ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ኹከት O
ከኬንያም B-LOC
ብሔራዊ O
ክልላዊ O
መንግሥት O
ከአፍሪቃ B-LOC
ሐረርጌ I-LOC
ነዋሪዎች O
ቁጣ O
እና O
ሐዘን O
ተደበላልቆ O
ተጭኗቸዋል O
። O

ኹከት O
በአፍሪቃ B-LOC
ሐዘን O
ሥጋትና O
የጫረው O
በኦሮሚያ B-LOC
ከኢትዮጵያ B-LOC
ኮንግ I-LOC
ብሔራዊ O
ክልላዊ O
መንግሥት O
የምዕራብ B-LOC
ጠረፎች I-LOC
ነዋሪዎች O
ቁጣ O
እና O
ሐዘን O
ተደበላልቆ O
ተጭኗቸዋል O
። O

የኢትዮጵያ B-LOC
ሥጋትና O
ሐዘን O
የጫረው O
የጀርመንዋ B-LOC
ድንበር I-LOC
ኹከት O
የፈረንሳይ B-LOC
ብሔራዊ O
ክልላዊ O
መንግሥት O
ኢጣልያ B-LOC
ሐረርጌ I-LOC
ነዋሪዎች O
ቁጣ O
እና O
ሐዘን O
ተደበላልቆ O
ተጭኗቸዋል O
። O

ከአፍሪቃ B-LOC
የምዕራብ B-LOC
ሥጋትና O
የጫረው O
ሐዘን O
ሐረርጌ I-LOC
ኹከት O
የፖርቹጋል B-LOC
ብሔራዊ O
ክልላዊ O
መንግሥት O
ኬንያ B-LOC
ሶማልያ I-LOC
ነዋሪዎች O
ቁጣ O
እና O
ሐዘን O
ተደበላልቆ O
ተጭኗቸዋል O
። O

አርጋዝ I-PER
እንዳልካቸው B-PER
እነዚህን O
ታግተው O
የሚገኙ O
ስደተኞች O
ለመርዳት O
ስልጣን O
የለውም O
ይላሉ O
። O

ታሪክ B-PER
አርጋዝ I-PER
እነዚህን O
ታግተው O
የሚገኙ O
ስደተኞች O
ለመርዳት O
ስልጣን O
የለውም O
ይላሉ O
። O

ታሪክ B-PER
ፈጠነ I-PER
እነዚህን O
ታግተው O
የሚገኙ O
ስደተኞች O
ለመርዳት O
ስልጣን O
የለውም O
ይላሉ O
። O

አርጋዝ I-PER
ካትሪን B-PER
እነዚህን O
ታግተው O
የሚገኙ O
ስደተኞች O
ለመርዳት O
ስልጣን O
የለውም O
ይላሉ O
። O

የሚያስከትለዉ O
ስቃይም O
በወቅቱ O
ሲፈጸም O
ብቻ O
ሳይሆን O
ለአንዳንዶች O
የእድሜ O
ልክ O
መሆኑንም O
የደረሰባቸዉን O
በእማኝነት O
የሚጠቅሱ O
መረጃዎች O
ሞልተዋል O
። O

በዚሕም O
ምክንያት O
ቀጠለች O
የታሪኩ B-PER
ፈጠነ I-PER
ፔልስ I-PER
እንደጠቀሰዉ O
ብዙ O
ሰዎች O
ማንም O
ሰዉ O
ነፃ O
ሳይወጣ O
የነፃነት B-DATE
ቀን I-DATE
የምናከብረዉ O
ለምድነዉ O

በዚሕም O
ምክንያት O
ቀጠለች O
የጆር B-PER
ፈጠነ I-PER
ፔልስ I-PER
እንደጠቀሰዉ O
ብዙ O
ሰዎች O
ማንም O
ሰዉ O
ነፃ O
ሳይወጣ O
የነፃነት B-DATE
ቀን I-DATE
የምናከብረዉ O
ለምድነዉ O

ቀጠለች O
ባለፈዉ B-DATE
ብዙ O
ምክንያት O
ማንም O
ሳይወጣ O
እንደጠቀሰዉ O
ነፃ O
ሮንግ B-PER
በዚሕም O
ሰዉ O
ቡሽዋ I-PER
ሰዎች O
ዳንኤል I-PER
ቀን I-DATE
የምናከብረዉ O
ለምድነዉ O

ምክንያት O
ታሪክ B-PER
በዚሕም O
እንደጠቀሰዉ O
ዳንኤል I-PER
ሳይወጣ O
ነፃ O
ቀጠለች O
ሰዎች O
ማንም O
ሰዉ O
ፔልስ I-PER
የነፃነት B-DATE
ብዙ O
ቀን I-DATE
የምናከብረዉ O
ለምድነዉ O

እንደጠቀሰዉ O
ሰዎች O
ምክንያት O
ብዙ O
ማንም O
ቀጠለች O
ሳይወጣ O
ነፃ O
በዚሕም O
ሰዉ O
ሮበርት B-PER
ዳንኤል I-PER
ዳንኤል I-PER
የነፃነት B-DATE
ቀን I-DATE
የምናከብረዉ O
ለምድነዉ O

እነዚህ O
እና O
ሌሎችንም O
የህብረቱን O
አባል O
ሀገራት O
የማያስማሟቸው O
ጉዳዮች O
በመካከላቸው O
ያለውን O
ልዩነት O
እያሰፋ O
ሄዷል O
። O

ሞተር O
ካለው O
ጥቅም O
ይልቅ O
ጉዳቱ O
በዝቶዋል O
በተለይም O
አደጋው O
ወጣት O
እየጨረሰ O
ነው O
ስለዚህም O
ውሳኔው O
ትክክል O
ነው O
። O

በ O
ላይ O
ዶክተር O
መፈተሻቸውን O
በመጠቀም O
ችሎታ O
አገሮች O
የመጻፍ O
የማንበብና O
ዘዴ O
ቶላ B-PER
የተማሪዎች O
በ O
ቋንቋዎች O
ቡሽዋ I-PER
ለዶይቼ B-ORG
ቬሌ I-ORG
ተናግረዋል O
። O

ዘዴ O
ቋንቋዎች O
ቬሌ I-ORG
የተማሪዎች O
የማንበብና O
ለዶይቼ B-ORG
በመጠቀም O
መፈተሻቸውን O
ችሎታ O
ባርሶ I-PER
በ O
ላይ O
አገሮች O
በ O
የመጻፍ O
ዶክተር O
ቶላ B-PER
ተናግረዋል O
። O

አገሮች O
በ O
ዘዴ O
በመጠቀም O
በ O
ቋንቋዎች O
ላይ O
የተማሪዎች O
የማንበብና O
የመጻፍ O
ችሎታ O
መፈተሻቸውን O
ዶክተር O
አመንሲሳም B-PER
ባርሶ I-PER
ለዶይቼ B-ORG
ፓርክ I-ORG
ተናግረዋል O
። O

አገሮች O
በ O
ዘዴ O
በመጠቀም O
በ O
ቋንቋዎች O
ላይ O
የተማሪዎች O
የማንበብና O
የመጻፍ O
ችሎታ O
መፈተሻቸውን O
ዶክተር O
ቶላ B-PER
ካሜሩን I-PER
የአንድነት B-ORG
ቬሌ I-ORG
ተናግረዋል O
። O

አገሮች O
በ O
ዘዴ O
በመጠቀም O
በ O
ቋንቋዎች O
ላይ O
የተማሪዎች O
የማንበብና O
የመጻፍ O
ችሎታ O
መፈተሻቸውን O
ዶክተር O
ካፕል B-PER
አሊሾ I-PER
ለዶይቼ B-ORG
ቬሌ I-ORG
ተናግረዋል O
። O

እና O
የጀርመን B-LOC
መራሒተ O
መንግሥት O
ዳንኤል I-PER
አንጌላ B-PER
በኢትዮጵያ B-LOC
ፕሬዚደንት O
ማርያም B-PER
ፈጠነ I-PER
አዲስ O
ሊቢያ B-LOC
እና O
ፈረንሳይ B-LOC
ወዳጅነት O
ውል O
ተፈራረሙ O
። O

የምዕራብ B-LOC
መራሒተ O
መንግሥት O
ቶላ B-PER
ሜርክል I-PER
እና O
የአምቦ B-LOC
ፕሬዚደንት O
ኤማኑዌል B-PER
ተመስገን I-PER
አዲስ O
የጀርመን B-LOC
እና O
ሶሪያ B-LOC
ወዳጅነት O
ውል O
ተፈራረሙ O
። O

ቡሽዋ I-PER
እና O
የኢሳያስ B-PER
መራሒተ O
ኢጣልያ B-LOC
የፈረንሳይ B-LOC
መንግሥት O
ፕሬዚደንት O
የጆር B-PER
ማክሮ I-PER
አዲስ O
ከኢትዮጵያ B-LOC
እና O
ፈረንሳይ B-LOC
ወዳጅነት O
ውል O
ተፈራረሙ O
። O

በኦሮሚያ B-LOC
መራሒተ O
መንግሥት O
ሳርኮዚ B-PER
ፈይሰል I-PER
እና O
የፖርቹጋል B-LOC
ፕሬዚደንት O
ኤማኑዌል B-PER
ኤካርድት I-PER
አዲስ O
በሆንግ B-LOC
እና O
ፈረንሳይ B-LOC
ወዳጅነት O
ውል O
ተፈራረሙ O
። O

የአማራ B-LOC
መራሒተ O
መንግሥት O
ላቭሮቭ B-PER
ካፕል I-PER
እና O
የሙኒክ B-LOC
ፕሬዚደንት O
ማርያም B-PER
ማክሮ I-PER
አዲስ O
አፍሪቃን B-LOC
እና O
ፈረንሳይ B-LOC
ወዳጅነት O
ውል O
ተፈራረሙ O
። O

ሀረር B-LOC
ያለፉት B-DATE
ዓ I-DATE
እሁዱ I-DATE
ነዉ O
እስላማዊ O
ፅንፈኛ O
ታጣቂዎች O
ድንበሯን O
እየተሻገሩ O
በሀገር O
ጎብኚዎች O
ላይ O
የሚያደርሱትን O
ጥቃት O
ለመከላከል O
በሚል O
ወታደሮቿን O
የዋግኽምራ B-LOC
ያዘመተችዉ O
። O

እየተሻገሩ O
ወታደሮቿን O
ጎብኚዎች O
በሚል O
ፅንፈኛ O
ሳምንት I-DATE
የኢትዮጵያ B-LOC
በጎርጎሪዮሳዊዉ B-DATE
ላይ O
ጥቃት O
ነዉ O
ድንበሯን O
ታጣቂዎች O
እስላማዊ O
ለመከላከል O
በሀገር O
ወደሶማሊያ B-LOC
የሚያደርሱትን O
ጊዜ I-DATE
ያዘመተችዉ O
። O

ወደሶማሊያ B-LOC
ኬንያ B-LOC
ነዉ O
የሚያደርሱትን O
ዓ I-DATE
በሀገር O
ላይ O
እስላማዊ O
በጎርጎሪዮሳዊዉ B-DATE
ም I-DATE
ጥቃት O
እየተሻገሩ O
ፅንፈኛ O
ወታደሮቿን O
ለመከላከል O
በሚል O
ታጣቂዎች O
ድንበሯን O
ጎብኚዎች O
ያዘመተችዉ O
። O

በኢትዮጵያ B-LOC
በጎርጎሪዮሳዊዉ B-DATE
ቀን I-DATE
ሰአት I-DATE
ነዉ O
እስላማዊ O
ፅንፈኛ O
ታጣቂዎች O
ድንበሯን O
እየተሻገሩ O
በሀገር O
ጎብኚዎች O
ላይ O
የሚያደርሱትን O
ጥቃት O
ለመከላከል O
በሚል O
ወታደሮቿን O
ወደሶማሊያ B-LOC
ያዘመተችዉ O
። O

የሐረሪ B-LOC
የነፃነት B-DATE
ጀምሮ I-DATE
ም I-DATE
ነዉ O
እስላማዊ O
ፅንፈኛ O
ታጣቂዎች O
ድንበሯን O
እየተሻገሩ O
በሀገር O
ጎብኚዎች O
ላይ O
የሚያደርሱትን O
ጥቃት O
ለመከላከል O
በሚል O
ወታደሮቿን O
ወደሶማሊያ B-LOC
ያዘመተችዉ O
። O

መርማሪ O
ቦርዱ O
በአዋጁ O
የሚወሰዱ O
እርምጃዎች O
ኢ O
ሰብዓዊ O
መሆናቸውን O
ካመነ O
እርምጃውን O
እንዲያስተካክል O
ለኮማንድ O
ፖስቱ O
ሀሳብ O
እንደሚሰጥ O
ተደንግጓል O
፡፡ O

ዶርትሙንድን I-ORG
ሙይንሽን I-ORG
ባየር B-ORG
የጎል O
ጎተራ O
ባደረገበት O
ጨዋታ O
ያሸነፈው O
ለ O
ነበር O
። O

አምንስቲ B-ORG
ሙይንሽን I-ORG
የፀጥታዉ I-ORG
የጎል O
ጎተራ O
ባደረገበት O
ጨዋታ O
ያሸነፈው O
ለ O
ነበር O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
ሙይንሽን I-ORG
ዶርትሙንድን I-ORG
የጎል O
ጎተራ O
ባደረገበት O
ጨዋታ O
ያሸነፈው O
ለ O
ነበር O
። O

ባየር B-ORG
መንግስት I-ORG
ዶርትሙንድን I-ORG
የጎል O
ጎተራ O
ባደረገበት O
ጨዋታ O
ያሸነፈው O
ለ O
ነበር O
። O

ባየር B-ORG
ሙይንሽን I-ORG
ዶርትሙንድን I-ORG
የጎል O
ጎተራ O
ባደረገበት O
ጨዋታ O
ያሸነፈው O
ለ O
ነበር O
። O

የአምቦ B-LOC
ሐረርጌ I-LOC
አድርጎ O
የኢትዮጵያ B-LOC
የገባዉ O
ስኖደን B-PER
የትልቂቱ O
ሐገር O
የስለላ O
ቅሌትን O
ይዘረግፈዉ O
ገባ O
። O

የሶሪያ B-LOC
በሊባኖስ I-LOC
አድርጎ O
ሞስኮ B-LOC
የገባዉ O
ስኖደን B-PER
የትልቂቱ O
ሐገር O
የስለላ O
ቅሌትን O
ይዘረግፈዉ O
ገባ O
። O

በሆንግ B-LOC
ኢትዮጵያ I-LOC
አድርጎ O
ሞስኮ B-LOC
የገባዉ O
ስኖደን B-PER
የትልቂቱ O
ሐገር O
የስለላ O
ቅሌትን O
ይዘረግፈዉ O
ገባ O
። O

አፍሪቃን B-LOC
ኮንግ I-LOC
አድርጎ O
ሞስኮ B-LOC
የገባዉ O
ትራምፕ B-PER
የትልቂቱ O
ሐገር O
የስለላ O
ቅሌትን O
ይዘረግፈዉ O
ገባ O
። O

በሆንግ B-LOC
ሐረርጌ I-LOC
አድርጎ O
ደቡባዊውን B-LOC
የገባዉ O
ካፕል B-PER
የትልቂቱ O
ሐገር O
የስለላ O
ቅሌትን O
ይዘረግፈዉ O
ገባ O
። O

አንዱ O
ዘመን O
ድራማ O
ተከታታይ O
ድራማዎች O
ደቡባዊውን B-LOC
የቴሌቪዥን O
መካከል O
የኾነው O
ድንበር I-LOC
ባልደረቦች O
የጀርመንዋ B-LOC
ሶማሌ I-LOC
ለቀረጻ O
ወጥተው O
እንግልት O
እንደደረሰባቸው O
በዚሁ O
መድረክ O
ገልጸዋል O
። O

ኢጣልያ B-LOC
ተከታታይ O
የቴሌቪዥን O
ድራማዎች O
መካከል O
አንዱ O
የኾነው O
ዘመን O
ድራማ O
ባልደረቦች O
እሩሲያ B-LOC
ኢትዮጵያ I-LOC
ከተማ I-LOC
ለቀረጻ O
ወጥተው O
እንግልት O
እንደደረሰባቸው O
በዚሁ O
መድረክ O
ገልጸዋል O
። O

ከኢትዮጵያ B-LOC
በምሥራቅ B-LOC
አንዱ O
የቴሌቪዥን O
ዘመን O
መካከል O
የኾነው O
ባልደረቦች O
ተከታታይ O
ድራማዎች O
ኢትዮጵያ I-LOC
ድራማ O
ሶማሌ I-LOC
ለቀረጻ O
ወጥተው O
እንግልት O
እንደደረሰባቸው O
በዚሁ O
መድረክ O
ገልጸዋል O
። O

የቴሌቪዥን O
መካከል O
በምሥራቅ B-LOC
ባልደረቦች O
ከኢትዮጵያ B-LOC
ተከታታይ O
ድራማዎች O
አንዱ O
የኾነው O
ዘመን O
ድራማ O
ከተማ I-LOC
ሐረርጌ I-LOC
ለቀረጻ O
ወጥተው O
እንግልት O
እንደደረሰባቸው O
በዚሁ O
መድረክ O
ገልጸዋል O
። O

ድራማዎች O
አንዱ O
ባልደረቦች O
ሐረርጌ I-LOC
በሞሮኮ B-LOC
የኢትዮጵያ B-LOC
የኾነው O
ድራማ O
ዘመን O
የቴሌቪዥን O
ሃገራት I-LOC
መካከል O
ተከታታይ O
ለቀረጻ O
ወጥተው O
እንግልት O
እንደደረሰባቸው O
በዚሁ O
መድረክ O
ገልጸዋል O
። O

በሃገሪቱ O
በሚካሄድ O
የአትክልት O
ትርኢት O
ዉድድር O
ላይ O
በዳኝነት O
ወንበር O
ላይ O
ትቀመጥ O
ነበር O
። O

እዉነት O
ይህ O
የቁቤ O
ችግር O
ነዉ O
ወይ O
የሚል O
ጥያቄ O
ማንሳት O
አለብን O
። O

ብድር O
ጫና O
ይፈጥራል O
የሚል O
ቅሬታ O
ስለመነሳቱ O
ያነሳሁላቸው O
ኃላፊው O
አብዛኞቹ O
ቀደም O
ሲል O
ከተቋሙ O
የወሰዱትን O
ብድር O
የመለሱ O
መሆናቸውን O
አረጋግጠናል O
ብለዋል O
፡፡ O

ስደተኞቹን O
ጭነው O
ከሚጓዙት O
ጀልባዎች O
አብዛኛዎቹ O
ለባህር O
ጉዞ O
የማይመጥኑ O
ደካማ O
ጀልባዎች O
ናቸው O
ማለት O
ይቻላል O
። O

ሐያሉ O
በምሥራቅ B-LOC
ካርታ O
ጠረጴዛ O
ላይ O
አስቀምጠዉ O
አፍሪቃን B-LOC
ሲቀራመቱ O
ሴለር O
እንደሚሉት O
አንድም O
አፍሪቃዊ O
አልተወከለም O
ነበር O
። O

አስቀምጠዉ O
ካርታ O
አፍሪቃን B-LOC
ጠረጴዛ O
በኢትዮጵያ B-LOC
ሐያሉ O
ላይ O
ሲቀራመቱ O
ሴለር O
እንደሚሉት O
አንድም O
አፍሪቃዊ O
አልተወከለም O
ነበር O
። O

ሐያሉ O
የአፍሪቃን B-LOC
ካርታ O
ጠረጴዛ O
ላይ O
አስቀምጠዉ O
ኬንያ B-LOC
ሲቀራመቱ O
ሴለር O
እንደሚሉት O
አንድም O
አፍሪቃዊ O
አልተወከለም O
ነበር O
። O

ሐያሉ O
የአፍሪቃን B-LOC
ካርታ O
ጠረጴዛ O
ላይ O
አስቀምጠዉ O
አፍሪቃን B-LOC
ሲቀራመቱ O
ሴለር O
እንደሚሉት O
አንድም O
አፍሪቃዊ O
አልተወከለም O
ነበር O
። O

ሐያሉ O
ፈረንሳይ B-LOC
ካርታ O
ጠረጴዛ O
ላይ O
አስቀምጠዉ O
በምሥራቅ B-LOC
ሲቀራመቱ O
ሴለር O
እንደሚሉት O
አንድም O
አፍሪቃዊ O
አልተወከለም O
ነበር O
። O

እንዳልካቸው B-PER
አሊሾ I-PER
የተባሉ O
አስተያት O
ሰጪ O
ደግሞ O
የቦርዱ O
ውሳኔ O
ትክክለኛና O
በህግም O
በሞራልም O
ተቀባይነት O
ያለው O
ይመስለኛል O
። O

ቶላ B-PER
አሊሾ I-PER
የተባሉ O
አስተያት O
ሰጪ O
ደግሞ O
የቦርዱ O
ውሳኔ O
ትክክለኛና O
በህግም O
በሞራልም O
ተቀባይነት O
ያለው O
ይመስለኛል O
። O

አሊሾ I-PER
አይሌ B-PER
የተባሉ O
አስተያት O
ሰጪ O
ደግሞ O
የቦርዱ O
ውሳኔ O
ትክክለኛና O
በህግም O
በሞራልም O
ተቀባይነት O
ያለው O
ይመስለኛል O
። O

ስኖደን B-PER
አሊሾ I-PER
የተባሉ O
አስተያት O
ሰጪ O
ደግሞ O
የቦርዱ O
ውሳኔ O
ትክክለኛና O
በህግም O
በሞራልም O
ተቀባይነት O
ያለው O
ይመስለኛል O
። O

ሙባረክ B-PER
አሊሾ I-PER
የተባሉ O
አስተያት O
ሰጪ O
ደግሞ O
የቦርዱ O
ውሳኔ O
ትክክለኛና O
በህግም O
በሞራልም O
ተቀባይነት O
ያለው O
ይመስለኛል O
። O

፡ O
በመሆኑም O
የኪምበርሊን B-ORG
ሂደት I-ORG
ለማሻሻል O
በወቅቱ O
የተደረገው O
ጥረት O
የተጠበቀውን O
ውጤት O
ሳያስገኝ O
ነው O
የቀረው O
። O

በመሆኑም O
፡ O
የተባበሩት B-ORG
ሂደት I-ORG
ለማሻሻል O
በወቅቱ O
የተደረገው O
ጥረት O
የተጠበቀውን O
ውጤት O
ሳያስገኝ O
ነው O
የቀረው O
። O

በመሆኑም O
፡ O
የኪምበርሊን B-ORG
ፓርክ I-ORG
ለማሻሻል O
በወቅቱ O
የተደረገው O
ጥረት O
የተጠበቀውን O
ውጤት O
ሳያስገኝ O
ነው O
የቀረው O
። O

በመሆኑም O
፡ O
በሀንቡርግ B-ORG
ዩኒቨርስቲው I-ORG
ለማሻሻል O
በወቅቱ O
የተደረገው O
ጥረት O
የተጠበቀውን O
ውጤት O
ሳያስገኝ O
ነው O
የቀረው O
። O

በመሆኑም O
፡ O
የኪምበርሊን B-ORG
ሂደት I-ORG
ለማሻሻል O
በወቅቱ O
የተደረገው O
ጥረት O
የተጠበቀውን O
ውጤት O
ሳያስገኝ O
ነው O
የቀረው O
። O

ሌሎች O
ደግሞ O
የኢትዮጵያ B-ORG
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

ሌሎች O
ደግሞ O
የተባበሩት B-ORG
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

ሌሎች O
ደግሞ O
የባህር B-ORG
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

ሌሎች O
ደግሞ O
የኢህአዴግ B-ORG
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

ሌሎች O
ደግሞ O
አምንስቲ B-ORG
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

ሁለቱን O
ፓርቲዎች O
ስንጋብዝም O
ያለምንም O
መስፈርት O
እንደሆነ O
ከወዲሁ O
እንድትገነዘቡልን O
እንፈልጋልን O
። O

አንድ O
ስማቸው O
እንዳይጠቀስ O
የፈለጉ O
የአፍሪቃ B-LOC
ከተማ I-LOC
ነዋሪ O
እንዳሉት O
የከተማዋን O
ወጣቶች O
በቁጣ O
ለተቃውሞ O
እንዲወጡ O
ያስገደዳቸው O
ከውይይቱ O
በመገፋታቸው O
ነው O
ይላሉ O
። O

አንድ O
ስማቸው O
እንዳይጠቀስ O
የፈለጉ O
የአምቦ B-LOC
ክልል I-LOC
ነዋሪ O
እንዳሉት O
የከተማዋን O
ወጣቶች O
በቁጣ O
ለተቃውሞ O
እንዲወጡ O
ያስገደዳቸው O
ከውይይቱ O
በመገፋታቸው O
ነው O
ይላሉ O
። O

አንድ O
ስማቸው O
እንዳይጠቀስ O
የፈለጉ O
ሩሲያ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ነዋሪ O
እንዳሉት O
የከተማዋን O
ወጣቶች O
በቁጣ O
ለተቃውሞ O
እንዲወጡ O
ያስገደዳቸው O
ከውይይቱ O
በመገፋታቸው O
ነው O
ይላሉ O
። O

አንድ O
ስማቸው O
እንዳይጠቀስ O
የፈለጉ O
የአምቦ B-LOC
ከተማ I-LOC
ነዋሪ O
እንዳሉት O
የከተማዋን O
ወጣቶች O
በቁጣ O
ለተቃውሞ O
እንዲወጡ O
ያስገደዳቸው O
ከውይይቱ O
በመገፋታቸው O
ነው O
ይላሉ O
። O

አንድ O
ስማቸው O
እንዳይጠቀስ O
የፈለጉ O
የአምቦ B-LOC
ዞን I-LOC
ነዋሪ O
እንዳሉት O
የከተማዋን O
ወጣቶች O
በቁጣ O
ለተቃውሞ O
እንዲወጡ O
ያስገደዳቸው O
ከውይይቱ O
በመገፋታቸው O
ነው O
ይላሉ O
። O

አሁን O
ሲያዩን O
አስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
ከመውጣቱ O
በፊት O
በአመጽ O
ወቅት O
ላይ O
ተሳትፎ O
ነበራችሁ O
ነው O
፡፡ O

የአንድነት B-ORG
መንግሥታት I-ORG
ብይኑን O
በሴቶች O
ላይ O
የተፈፀመ O
የአድልዎ O
አሰራር O
በሚል O
ነቅፎታል O
። O

ለዶይቼ B-ORG
ባንክ I-ORG
ብይኑን O
በሴቶች O
ላይ O
የተፈፀመ O
የአድልዎ O
አሰራር O
በሚል O
ነቅፎታል O
። O

አምነስቲ B-ORG
ኢንተርናሽናል I-ORG
ብይኑን O
በሴቶች O
ላይ O
የተፈፀመ O
የአድልዎ O
አሰራር O
በሚል O
ነቅፎታል O
። O

በሀንቡርግ B-ORG
ኢንተርናሽናል I-ORG
ብይኑን O
በሴቶች O
ላይ O
የተፈፀመ O
የአድልዎ O
አሰራር O
በሚል O
ነቅፎታል O
። O

ኪዳነማርያም B-PER
ደግሞ O
ንግድ B-ORG
ባንክ I-ORG
ላይ O
የተከፈተው O
ዘመቻ O
አግባብነት O
የለውም O
። O

ኪዳነማርያም B-PER
ደግሞ O
የጀርመን B-ORG
ባንክ I-ORG
ላይ O
የተከፈተው O
ዘመቻ O
አግባብነት O
የለውም O
። O

ኪዳነማርያም B-PER
ደግሞ O
ንግድ B-ORG
ዶርትሙንድን I-ORG
ላይ O
የተከፈተው O
ዘመቻ O
አግባብነት O
የለውም O
። O

የኢህአዴግ B-ORG
ካትሪን B-PER
ደግሞ O
ባንክ I-ORG
ላይ O
የተከፈተው O
ዘመቻ O
አግባብነት O
የለውም O
። O

ባለሙያዎችን O
ለምን O
ቀየራችሁት O
ተብለው O
ሲጠየቁም O
በመዋለ O
ሕፃናት O
የተለመደዉን O
ፊደል O
ተምረው O
ስለሚመጡ O
የሚል O
መልስ O
ተሰጥቶ O
ነበር O
። O

በ I-DATE
ባለፉት B-DATE
ቀን I-DATE
መካከል I-DATE
መካከል I-DATE
ካሉት O
ወጣቶች O
መካከል O
ብዙዎቹ O
የአደንዛዥ O
እጾች O
እና O
ንጥረ O
ነገሮች O
ሱሰኞች O
ሆነዋል O
። O

አመታት I-DATE
መካከል I-DATE
እና I-DATE
ም I-DATE
ባለፈው B-DATE
ካሉት O
ወጣቶች O
መካከል O
ብዙዎቹ O
የአደንዛዥ O
እጾች O
እና O
ንጥረ O
ነገሮች O
ሱሰኞች O
ሆነዋል O
። O

እና I-DATE
በ I-DATE
የሁለት B-DATE
ዓመት I-DATE
መካከል I-DATE
ካሉት O
ወጣቶች O
መካከል O
ብዙዎቹ O
የአደንዛዥ O
እጾች O
እና O
ንጥረ O
ነገሮች O
ሱሰኞች O
ሆነዋል O
። O

በ B-DATE
እና I-DATE
እና I-DATE
ዓመት I-DATE
ዓ I-DATE
ካሉት O
ወጣቶች O
መካከል O
ብዙዎቹ O
የአደንዛዥ O
እጾች O
እና O
ንጥረ O
ነገሮች O
ሱሰኞች O
ሆነዋል O
። O

በ B-DATE
ወራት I-DATE
በ I-DATE
ዓመት I-DATE
መካከል I-DATE
ካሉት O
ወጣቶች O
መካከል O
ብዙዎቹ O
የአደንዛዥ O
እጾች O
እና O
ንጥረ O
ነገሮች O
ሱሰኞች O
ሆነዋል O
። O

የዓለምን O
ሠላም O
እንዲያስከብር O
የተመሠረተዉ O
ዓለም O
አቀፍ O
ድርጅትም O
ሰላም O
ማስከሩን O
ትቶት O
ወይም O
አቅቶት O
አስከሬን O
ይቆጥራል O
። O

ተሻራኪዎች O
እያወገዙ O
እሩሲያ B-LOC
የምዕራብ B-LOC
ሩሲያ B-LOC
ድንበር I-LOC
ማዝመቷን O
ጦር O
ብራስልስ I-LOC
ጥግ O
ጦር O
ያሰፍራሉ O
። O

በአፍሪቃ B-LOC
እያወገዙ O
ጦር O
የዋሽግተን B-LOC
የፈረንሳይ B-LOC
ተሻራኪዎች O
ሐረርጌ I-LOC
የባህር I-LOC
ማዝመቷን O
ጥግ O
ጦር O
ያሰፍራሉ O
። O

ብራስልስ I-LOC
ጦር O
የሶማሌ B-LOC
የአፍሪቃን B-LOC
ድንበር I-LOC
ተሻራኪዎች O
እያወገዙ O
ማዝመቷን O
እሩሲያ B-LOC
ጥግ O
ጦር O
ያሰፍራሉ O
። O

ሩሲያ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ማዝመቷን O
ተሻራኪዎች O
የፈረንሳይ B-LOC
እያወገዙ O
እሩሲያ B-LOC
ሐረርጌ I-LOC
ጦር O
ጥግ O
ጦር O
ያሰፍራሉ O
። O

የሙኒክ B-LOC
ሞስኮ B-LOC
ሀረር B-LOC
ተሻራኪዎች O
በሊባኖስ I-LOC
ማዝመቷን O
እያወገዙ O
ጦር O
ድንበር I-LOC
ጥግ O
ጦር O
ያሰፍራሉ O
። O

ምክር I-ORG
ኅብረትም I-ORG
እንደ B-DATE
ኅብረትም I-ORG
ዘመኑ O
በሙሉ O
የዛሬዉ B-DATE
ባንክ I-ORG
ጦርነት O
ም I-DATE
የአዉሮጳ B-ORG
መንግሥታት I-ORG
ፈረንሳይ B-LOC
ዓመታት I-DATE
ሁለት I-DATE
ነዉ O
። O

በምሥራቅ B-LOC
ጦርነት O
የአዉሮጳ B-ORG
ምክር I-ORG
ፓርክ I-ORG
ዳር I-ORG
የፀጥታዉ I-ORG
ቬሌ I-ORG
ለአምስት B-DATE
ጀምሮ I-DATE
ዘመኑ O
በሙሉ O
ከ B-DATE
ዓ I-DATE
አቆጣጠር I-DATE
ነዉ O
። O

አቆጣጠር I-DATE
በሙሉ O
መንግሥታት I-ORG
ጦርነት O
ባለፈው B-DATE
ከኢትዮጵያ B-LOC
ጊጋ I-ORG
አምነስቲ B-ORG
የፀጥታዉ I-ORG
የዛሬዉ B-DATE
ጊዜ I-DATE
ኅብረትም I-ORG
ፍርድቤት I-ORG
ዘመኑ O
ጎርጎሪያኑ I-DATE
ነዉ O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
ጦርነት O
የአድዋ B-LOC
ኢንተርናሽናል I-ORG
የፀጥታዉ I-ORG
ኅብረትም I-ORG
ፍርድቤት I-ORG
ኢንተርናሽናል I-ORG
የዛሬዉ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ዘመኑ O
በሙሉ O
በግንቦት B-DATE
ጎርጎሪያኑ I-DATE
ም I-DATE
ነዉ O
። O

ጦርነት O
መንግሥታት I-ORG
የኢህአዴግ B-ORG
የአፍሪቃን B-LOC
መንግሥታት I-ORG
ኢንተርናሽናል I-ORG
ምክር I-ORG
ጊጋ I-ORG
የነፃነት B-DATE
ጀምሮ I-DATE
ዘመኑ O
በሙሉ O
እንደ B-DATE
አሠርተ I-DATE
በ I-DATE
ነዉ O
። O

ስለዚህ O
መንገድ O
ትራንስፖርት O
ጥንቃቄ O
በተሞላበት O
መልኩ O
ተሽከርካሪዎችን O
መድቦ O
ችግሩን O
ቢያቃልል O
መልካም O
ነው O
። O

ከዚህ O
ጉባኤ O
አስቀድሞ O
አባል O
ሀገራት O
ባለፈው B-DATE
እሁድ I-DATE
አስቸኳይ O
ስብሰባ O
አካሂደዋል O
። O

ከዚህ O
ሀገራት O
እንደ B-DATE
አስቀድሞ O
አባል O
እሁድ I-DATE
ጉባኤ O
አስቸኳይ O
ስብሰባ O
አካሂደዋል O
። O

አባል O
አስቀድሞ O
ጎርጎረሳዊያኑ B-DATE
ሀገራት O
ጉባኤ O
ከዚህ O
እሁድ I-DATE
አስቸኳይ O
ስብሰባ O
አካሂደዋል O
። O

ይሕን O
ያክል O
የዓለም O
ማሕበረሰብ O
ተወካዮች O
እዚሕ O
አዳራሽ O
መገኘታቸዉም O
ሶማሊያን B-LOC
ማረጋጋት O
አስፈላጊ O
እንደሆነ O
ሥላመኑበት O
ነዉ O
። O

ይሕን O
ያክል O
የዓለም O
ማሕበረሰብ O
ተወካዮች O
እዚሕ O
አዳራሽ O
መገኘታቸዉም O
አፍሪቃን B-LOC
ማረጋጋት O
አስፈላጊ O
እንደሆነ O
ሥላመኑበት O
ነዉ O
። O

ይሕን O
ያክል O
የዓለም O
ማሕበረሰብ O
ተወካዮች O
እዚሕ O
አዳራሽ O
መገኘታቸዉም O
የምዕራብ B-LOC
ማረጋጋት O
አስፈላጊ O
እንደሆነ O
ሥላመኑበት O
ነዉ O
። O

የአፍሪቃ B-LOC
ኅብረተሰቡ O
በተኅዋሲዉ O
እንዳይያዝ O
ነባሩን O
ማኅበራዊ O
ትስስር O
እንዲገታ O
ለማድረግ O
የሚደረገዉ O
ሙከራም O
ከባድ O
ሲሆን O
ታይቶአል O
። O

በኢትዮጵያ B-LOC
ኅብረተሰቡ O
በተኅዋሲዉ O
እንዳይያዝ O
ነባሩን O
ማኅበራዊ O
ትስስር O
እንዲገታ O
ለማድረግ O
የሚደረገዉ O
ሙከራም O
ከባድ O
ሲሆን O
ታይቶአል O
። O

የፖርቹጋል B-LOC
ኅብረተሰቡ O
በተኅዋሲዉ O
እንዳይያዝ O
ነባሩን O
ማኅበራዊ O
ትስስር O
እንዲገታ O
ለማድረግ O
የሚደረገዉ O
ሙከራም O
ከባድ O
ሲሆን O
ታይቶአል O
። O

የሶማሌ B-LOC
ኅብረተሰቡ O
በተኅዋሲዉ O
እንዳይያዝ O
ነባሩን O
ማኅበራዊ O
ትስስር O
እንዲገታ O
ለማድረግ O
የሚደረገዉ O
ሙከራም O
ከባድ O
ሲሆን O
ታይቶአል O
። O

ጥናት O
አጥኚዎች O
ዘጠኝ O
በግንቦት B-DATE
የተሳተፉበት O
ይህ O
ሳምንት I-DATE
ም I-DATE
በሳይንስ O
መጽሔቶች O
ጆርናሎች O
ላይ O
ታትሟል O
። O

በጎርጎሪዮሳዊዉ B-DATE
ይህ O
የተሳተፉበት O
ዓ I-DATE
ጥናት O
አጥኚዎች O
ዘጠኝ O
ም I-DATE
በሳይንስ O
መጽሔቶች O
ጆርናሎች O
ላይ O
ታትሟል O
። O

ዘጠኝ O
አጥኚዎች O
የተሳተፉበት O
ይህ O
ጥናት O
ባለፉት B-DATE
ቀን I-DATE
ም I-DATE
በሳይንስ O
መጽሔቶች O
ጆርናሎች O
ላይ O
ታትሟል O
። O

አጥኚዎች O
ይህ O
የተሳተፉበት O
እሁዱ I-DATE
ጥናት O
ዘጠኝ O
በግንቦት B-DATE
ዓ I-DATE
በሳይንስ O
መጽሔቶች O
ጆርናሎች O
ላይ O
ታትሟል O
። O

ዘጠኝ O
ያለፉት B-DATE
አጥኚዎች O
የተሳተፉበት O
ጥናት O
ይህ O
በዚህ I-DATE
ም I-DATE
በሳይንስ O
መጽሔቶች O
ጆርናሎች O
ላይ O
ታትሟል O
። O

ሶማሊያን B-LOC
እንደታማኝ O
ያስገባችው O
አገላለጽ O
ምንጮች O
ጦር O
የዋግኽምራ B-LOC
ውስጥ O
ሶማልያ I-LOC
ሃገራት I-LOC
ዜና O
በማረጋጋት O
ለራሷ O
የኤኮኖሚ O
ጥቅም O
በማሰላሰል O
ነው O
። O

እንደታማኝ O
ዜና O
ምንጮች O
አገላለጽ O
ኢጣልያ B-LOC
ኮንግ I-LOC
ውስጥ O
ጦር O
ያስገባችው O
ሩሲያ B-LOC
ሶማልያ I-LOC
በማረጋጋት O
ለራሷ O
የኤኮኖሚ O
ጥቅም O
በማሰላሰል O
ነው O
። O

እንደታማኝ O
ዜና O
ምንጮች O
አገላለጽ O
በአፍሪቃ B-LOC
ክልል I-LOC
ውስጥ O
ጦር O
ያስገባችው O
ደቡባዊውን B-LOC
ብራስልስ I-LOC
በማረጋጋት O
ለራሷ O
የኤኮኖሚ O
ጥቅም O
በማሰላሰል O
ነው O
። O

እንደታማኝ O
ዜና O
ምንጮች O
አገላለጽ O
ፈረንሳይ B-LOC
ኮንግ I-LOC
ውስጥ O
ጦር O
ያስገባችው O
ከኢትዮጵያ B-LOC
ሶማልያ I-LOC
በማረጋጋት O
ለራሷ O
የኤኮኖሚ O
ጥቅም O
በማሰላሰል O
ነው O
። O

ጦር O
ውስጥ O
ሶማልያ I-LOC
ምንጮች O
የኢትዮጵያ B-LOC
ዜና O
ደቡባዊውን B-LOC
እንደታማኝ O
አገላለጽ O
ያስገባችው O
ሶማልያ I-LOC
በማረጋጋት O
ለራሷ O
የኤኮኖሚ O
ጥቅም O
በማሰላሰል O
ነው O
። O

ከክፉ O
ስራ O
ጋር O
አላለመተባበር O
ራሱ O
ትልቅ O
የ O
ሶሉሽን O
አካል O
መሆን O
ነዉ O
። O

ከቀጣሪዉ O
መስሪያ O
ቤት O
የማስታወቂያ O
ሠሌዳ O
ሲመለከት O
ሥሙን O
ካመልካቾች O
ሥም O
ዝርዝር O
ዉስጥ O
ያጣዋል O
። O

ጥቃቱን O
ለመከላከል O
ኢጣልያ B-LOC
ድንበሯ O
ላይ O
ግዙፍ O
ግንብ O
ለማቆም O
አቅዳ O
ነበር O
። O

ለመከላከል O
ኬንያ B-LOC
ጥቃቱን O
ድንበሯ O
ላይ O
ግዙፍ O
ግንብ O
ለማቆም O
አቅዳ O
ነበር O
። O

ጥቃቱን O
ለመከላከል O
ኬንያ B-LOC
ድንበሯ O
ላይ O
ግዙፍ O
ግንብ O
ለማቆም O
አቅዳ O
ነበር O
። O

ጥቃቱን O
ለመከላከል O
ሊቢያ B-LOC
ድንበሯ O
ላይ O
ግዙፍ O
ግንብ O
ለማቆም O
አቅዳ O
ነበር O
። O

የሆነው O
ሆኖ O
አሁንም O
ቢሆን O
ትልቁ O
ገና O
ያልተፈታው O
ችግርም O
ከፊታችን O
ተደቅኖ O
እንደ O
ቆመም O
መረሣት O
የለብንም O
፡፡ O

መስፋፋት O
የድሃና O
ያለፉት B-DATE
የሃብታም O
አሠርተ I-DATE
ኤኮኖሚ O
አቆጣጠር I-DATE
ልዩነት O
አሠርተ I-DATE
አዳጊ O
እየተባለ O
በሚጠራው O
የዓለም O
ክፍል O
ከመቼውም O
የበለጠ O
የኤኮኖሚ O
ዕድገት O
የታየባቸው O
ናቸው O
። O

መስፋፋት O
ልዩነት O
ሁለት I-DATE
የድሃና O
ኤኮኖሚ O
የዛሬዉ B-DATE
የሃብታም O
ዓመት I-DATE
ም I-DATE
አዳጊ O
እየተባለ O
በሚጠራው O
የዓለም O
ክፍል O
ከመቼውም O
የበለጠ O
የኤኮኖሚ O
ዕድገት O
የታየባቸው O
ናቸው O
። O

ሁለት I-DATE
የድሃና O
ዓመታት I-DATE
ልዩነት O
የሃብታም O
ከ B-DATE
አሠርተ I-DATE
ኤኮኖሚ O
መስፋፋት O
አዳጊ O
እየተባለ O
በሚጠራው O
የዓለም O
ክፍል O
ከመቼውም O
የበለጠ O
የኤኮኖሚ O
ዕድገት O
የታየባቸው O
ናቸው O
። O

መካከል I-DATE
የድሃና O
የሃብታም O
ሁለት I-DATE
ልዩነት O
ኤኮኖሚ O
ያለፉት B-DATE
ዓመታት I-DATE
መስፋፋት O
አዳጊ O
እየተባለ O
በሚጠራው O
የዓለም O
ክፍል O
ከመቼውም O
የበለጠ O
የኤኮኖሚ O
ዕድገት O
የታየባቸው O
ናቸው O
። O

የሃብታም O
ኤኮኖሚ O
ሁለት I-DATE
ልዩነት O
የሁለት B-DATE
የድሃና O
መስፋፋት O
አሠርተ I-DATE
ዓመታት I-DATE
አዳጊ O
እየተባለ O
በሚጠራው O
የዓለም O
ክፍል O
ከመቼውም O
የበለጠ O
የኤኮኖሚ O
ዕድገት O
የታየባቸው O
ናቸው O
። O

የሚያደርጉት O
ሙይንሽን I-ORG
የምዕራብ B-LOC
ኤኮኖሚ O
ጥናት O
ተቋም O
ላይ O
በተሰኘዉ O
በአፍሪቃ B-LOC
በሀንቡርግ B-ORG
ፕሬዚዳንትና O
ቶላ B-PER
ሲሉ O
ጥናት O
ካፕል I-PER
ፕሮፊሰር O
ተናግረዋል O
። O

ጥናት O
በሀንቡርግ B-ORG
ተቋም O
በተሰኘዉ O
ፕሬዚዳንትና O
በአፍሪቃ B-LOC
ሲሉ O
በአፍሪቃ B-LOC
ጊጋ I-ORG
ኤኮኖሚ O
ላይ O
ጥናት O
የሚያደርጉት O
ፕሮፊሰር O
የታሪኩ B-PER
ካፕል I-PER
ተናግረዋል O
። O

ፕሬዚዳንትና O
ጥናት O
ላይ O
በሀንቡርግ B-ORG
ዳንኤል I-PER
በአፍሪቃ B-LOC
የዋሽግተን B-LOC
ሲሉ O
ጊጋ I-ORG
አይሌ B-PER
ጥናት O
ተቋም O
ፕሮፊሰር O
በተሰኘዉ O
የሚያደርጉት O
ኤኮኖሚ O
ተናግረዋል O
። O

ቡሀሪ B-PER
ፕሬዚዳንትና O
በሀንቡርግ B-ORG
ተቋም O
የሚያደርጉት O
የሊቢያ B-LOC
በተሰኘዉ O
ጥናት O
ላይ O
ሶማሊያን B-LOC
ጊጋ I-ORG
ሲሉ O
ፕሮፊሰር O
ጥናት O
ኤኮኖሚ O
ካሜሩን I-PER
ተናግረዋል O
። O

ሲሉ O
የኢትዮጵያ B-ORG
ሙይንሽን I-ORG
በተሰኘዉ O
የጀርመን B-LOC
ጥናት O
ተቋም O
ፕሬዚዳንትና O
በአፍሪቃ B-LOC
ኤኮኖሚ O
ላይ O
ጥናት O
የሚያደርጉት O
ፕሮፊሰር O
ሮበርት B-PER
ካፕል I-PER
ተናግረዋል O
። O

ጤናና O
ባለፈው B-DATE
ዝግጅት O
አካባቢ O
ለዉጥንና O
የሐረሪ B-LOC
ንብረት O
የአየር O
ጥረት O
ይቃኛል O
። O

ንብረት O
በ B-DATE
ለዉጥንና O
የአየር O
የአፍሪቃን B-LOC
ጤናና O
አካባቢ O
ዝግጅት O
ጥረት O
ይቃኛል O
። O

የዛሬዉ B-DATE
ዝግጅት O
ንብረት O
የአፍሪቃን B-LOC
የአየር O
አካባቢ O
ለዉጥንና O
ጤናና O
ጥረት O
ይቃኛል O
። O

በ B-DATE
ጤናና O
አካባቢ O
ዝግጅት O
የአየር O
ንብረት O
ለዉጥንና O
የአፍሪቃን B-LOC
ጥረት O
ይቃኛል O
። O

ለአምስት B-DATE
ጤናና O
አካባቢ O
ዝግጅት O
የአየር O
ንብረት O
ለዉጥንና O
የአምቦ B-LOC
ጥረት O
ይቃኛል O
። O

ስለተመኘን O
ሳይሆን O
በትብብር O
ስለምንሰራ O
ይህ O
ጊዜ O
ያልፋልና O
አትጠራጠሩ O
ሲሉ O
ገልፀዋል O
። O

ሶማሊያን B-LOC
ዞን I-LOC
የባህር I-LOC
አስተዳደር O
ዝናብ O
አጠር O
ከሆኑ O
ፈረንሳይ B-LOC
ክልል I-LOC
አካባቢዎች O
አንዱ O
መሆኑ O
ይታወቃል O
፡፡ O

የዋግኽምራ B-LOC
ዞን I-LOC
ዞን I-LOC
አስተዳደር O
ዝናብ O
አጠር O
ከሆኑ O
ከኬንያም B-LOC
ክልል I-LOC
አካባቢዎች O
አንዱ O
መሆኑ O
ይታወቃል O
፡፡ O

ብሔረሰብ I-LOC
ድንበር I-LOC
በሞሮኮ B-LOC
አስተዳደር O
ዝናብ O
አጠር O
ከሆኑ O
የአማራ B-LOC
ሶማሌ I-LOC
አካባቢዎች O
አንዱ O
መሆኑ O
ይታወቃል O
፡፡ O

ፈረንሳይ B-LOC
ዞን I-LOC
ድንበር I-LOC
አስተዳደር O
ዝናብ O
አጠር O
ከሆኑ O
አፍሪቃን B-LOC
ክልል I-LOC
አካባቢዎች O
አንዱ O
መሆኑ O
ይታወቃል O
፡፡ O

የባህር I-LOC
ጠረፎች I-LOC
የዋግኽምራ B-LOC
አስተዳደር O
ዝናብ O
አጠር O
ከሆኑ O
የአማራ B-LOC
በሊባኖስ I-LOC
አካባቢዎች O
አንዱ O
መሆኑ O
ይታወቃል O
፡፡ O

እንደ O
ም I-DATE
በጎርጎሪዮሳዊዉ B-DATE
ዓ I-DATE
ሰአት I-DATE
በሀንቡርግ B-ORG
ከፍተኛ I-ORG
ጥበቃ I-ORG
ኮሎኔል O
መንግስቱ B-PER
በሌሉበት O
የሞት O
ቅጣት O
በይኖባቸዋል O
። O

እንደ O
በጎርጎሪዮሳዊዉ B-DATE
ዓመታት I-DATE
አቆጣጠር I-DATE
ቀን I-DATE
የኢትዮጵያ B-ORG
ከፍተኛ I-ORG
ቤት I-ORG
ኮሎኔል O
መንግስቱ B-PER
በሌሉበት O
የሞት O
ቅጣት O
በይኖባቸዋል O
። O

ም I-DATE
ዓ I-DATE
እንደ O
የኢትዮጵያ B-ORG
ዓመታት I-DATE
የነፃነት B-DATE
ከፍተኛ I-ORG
ፍርድቤት I-ORG
ኮሎኔል O
ማርያም B-PER
በሌሉበት O
የሞት O
ቅጣት O
በይኖባቸዋል O
። O

እንደ O
ያለፉት B-DATE
ም I-DATE
ዓ I-DATE
መካከል I-DATE
አምንስቲ B-ORG
ዳር I-ORG
ፍርድቤት I-ORG
ኮሎኔል O
መንግስቱ B-PER
በሌሉበት O
የሞት O
ቅጣት O
በይኖባቸዋል O
። O

ም I-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
የአዉሮጳ B-ORG
ፍርድቤት I-ORG
እንደ O
በግንቦት B-DATE
ፍርድቤት I-ORG
ኮሎኔል O
መንግስቱ B-PER
በሌሉበት O
የሞት O
ቅጣት O
በይኖባቸዋል O
። O

ግብረ O
ስደተኞችን O
ድርጅቶቹ O
ኢጣልያ B-LOC
ወደ O
ሰናይ O
መምጣት O
የሚያስችላቸው O
ሰብዓዊ O
ቪዛ O
የሚያገኙባቸውን O
ቢሮዎች O
በሞሮኮ B-LOC
ኮንግ I-LOC
እና O
በመተማ B-LOC
ለመክፈት O
አቅደዋል O
። O

የሚያስችላቸው O
በሞሮኮ B-LOC
ወደ O
መምጣት O
ቪዛ O
ሰናይ O
ሰብዓዊ O
ስደተኞችን O
ደቡባዊውን B-LOC
ግብረ O
በሊባኖስ I-LOC
ቢሮዎች O
ድርጅቶቹ O
የሚያገኙባቸውን O
እና O
በኢትዮጵያ B-LOC
ለመክፈት O
አቅደዋል O
። O

መምጣት O
የዋሽግተን B-LOC
ሰብዓዊ O
ግብረ O
ወደ O
በሊባኖስ I-LOC
የሚያስችላቸው O
የሶሪያ B-LOC
ድርጅቶቹ O
እና O
በኢትዮጵያ B-LOC
ቢሮዎች O
ስደተኞችን O
ቪዛ O
ሰናይ O
የሚያገኙባቸውን O
ለመክፈት O
አቅደዋል O
። O

ግብረ O
ሰናይ O
ድርጅቶቹ O
ስደተኞችን O
ወደ O
የሶሪያ B-LOC
መምጣት O
የሚያስችላቸው O
ሰብዓዊ O
ቪዛ O
የሚያገኙባቸውን O
ቢሮዎች O
በሞሮኮ B-LOC
በሊባኖስ I-LOC
እና O
በኢትዮጵያ B-LOC
ለመክፈት O
አቅደዋል O
። O

ግብረ O
ድርጅቶቹ O
የሚያስችላቸው O
ሰብዓዊ O
ቪዛ O
ኢጣልያ B-LOC
መምጣት O
ቢሮዎች O
ስደተኞችን O
ሰናይ O
ወደ O
የሚያገኙባቸውን O
በሞሮኮ B-LOC
በሊባኖስ I-LOC
እና O
በኢትዮጵያ B-LOC
ለመክፈት O
አቅደዋል O
። O

ስለ O
ድርጅቱ O
ፓርቲው O
አያገባንም O
እንድያገባንም O
አይፈልጉም O
የሳቸው O
ጉዳይ O
ግን O
ያሳስበናል O
። O

በዚህም O
ከቤት O
ውጪ O
ከፍተኛ O
ሙቀት O
ሲኖር O
ቤቱ O
ውስጥ O
ካሉ O
ግን O
ሙቀቱ O
አይሰማዎትም O
። O

የተባሉ O
ዮሐንስ B-PER
ተጠቃሚ O
የትዊተር O
የአፍሪቃ B-LOC
የሕዝብ O
ቆጠራ O
ውጤትን O
ሳስበው O
ሳስበው O
በጣም O
ያስቀኛል O
። O

የትዊተር O
በሆንግ B-LOC
የተባሉ O
ቡሀሪ B-PER
ተጠቃሚ O
የሕዝብ O
ቆጠራ O
ውጤትን O
ሳስበው O
ሳስበው O
በጣም O
ያስቀኛል O
። O

የትዊተር O
አንጌላ B-PER
የኢትዮጵያ B-LOC
የተባሉ O
ተጠቃሚ O
የሕዝብ O
ቆጠራ O
ውጤትን O
ሳስበው O
ሳስበው O
በጣም O
ያስቀኛል O
። O

ቡሀሪ B-PER
የተባሉ O
የትዊተር O
ተጠቃሚ O
ከአፍሪቃ B-LOC
የሕዝብ O
ቆጠራ O
ውጤትን O
ሳስበው O
ሳስበው O
በጣም O
ያስቀኛል O
። O

ዮሐንስ B-PER
የተባሉ O
የትዊተር O
ተጠቃሚ O
የኢትዮጵያ B-LOC
የሕዝብ O
ቆጠራ O
ውጤትን O
ሳስበው O
ሳስበው O
በጣም O
ያስቀኛል O
። O

ሁለቱ O
ሰዎች O
ወደኛ O
እንደቀረቡ O
ወታደሮቹም O
ዙሪያችንን O
ከበው O
እጃቸውን O
የመሣሪያቸው O
መላጭ O
ላይ O
አደረጉ O
በማለት O
ይቀጥላል O
የታሪኩ B-PER
ጽሑፍ O
። O

ይቀጥላል O
ላይ O
ወታደሮቹም O
እንደቀረቡ O
መላጭ O
በማለት O
ታሪክ B-PER
እጃቸውን O
ሰዎች O
የመሣሪያቸው O
ወደኛ O
ከበው O
ዙሪያችንን O
ሁለቱ O
አደረጉ O
ጽሑፍ O
። O

ሁለቱ O
ሰዎች O
ወደኛ O
እንደቀረቡ O
ወታደሮቹም O
ዙሪያችንን O
ከበው O
እጃቸውን O
የመሣሪያቸው O
መላጭ O
ላይ O
አደረጉ O
በማለት O
ይቀጥላል O
ቡሀሪ B-PER
ጽሑፍ O
። O

ሰዎች O
በማለት O
የመሣሪያቸው O
ወደኛ O
ይቀጥላል O
ወታደሮቹም O
ከበው O
የታሪኩ B-PER
እንደቀረቡ O
ሁለቱ O
እጃቸውን O
መላጭ O
ላይ O
አደረጉ O
ዙሪያችንን O
ጽሑፍ O
። O

ላቭሮቭ B-PER
ጀብደኛ O
ያሏቸዉ O
የ O
ዶቹ O
ወራሪዎች O
ኦባማ B-PER
ካሜሩን I-PER
እና O
ኤለርስ B-PER
ነበሩ O
። O

ዮሐንስ B-PER
ጀብደኛ O
ያሏቸዉ O
የ O
ዶቹ O
ወራሪዎች O
ኤማኑዌል B-PER
ካሜሩን I-PER
እና O
የታሪኩ B-PER
ነበሩ O
። O

ከጃራ B-PER
ጀብደኛ O
ያሏቸዉ O
የ O
ዶቹ O
ወራሪዎች O
ሳርኮዚ B-PER
ካሜሩን I-PER
እና O
ጌታቸው B-PER
ነበሩ O
። O

ትራምፕ B-PER
ጀብደኛ O
ያሏቸዉ O
የ O
ዶቹ O
ወራሪዎች O
ሳርኮዚ B-PER
ካሜሩን I-PER
እና O
ሮበርት B-PER
ነበሩ O
። O

ያሏቸዉ O
ጀብደኛ O
ወራሪዎች O
ቡሀሪ B-PER
ዶቹ O
ሜርክል I-PER
ኤለርስ B-PER
የ O
እና O
ኦባማ B-PER
ነበሩ O
። O

የወታደሮቹ O
ተልዕኮ O
በመንግሥቱ O
ጦር O
እና O
በዓማፅያን O
መካከል O
የሚካሄደው O
ውጊያ O
ዒላማ O
ያደረገው O
የአካባቢው O
ሲቭል O
ሕዝብ O
ጉዳት O
እንዳይደርስበት O
መከላከል O
እንደሆነ O
አንሚስ O
አመልክቷል O
። O

እንደ O
ኤለርስ B-PER
የነዚህ O
ሁለት O
ጥሬ O
ሃብቶች O
ዋጋ O
በዓለም O
ገበያ O
ላይ O
ከመጠን O
በላይ O
ዝቅ O
ብሏል O
። O

ተቃዋሚዎቹ O
መንገደኞቹን O
በማስወረድ O
አራቱን O
አውቶቡሶች O
በድንጋይ O
መደብደባቸውን O
እና O
የአብዛኞቹ O
መስታወቶች O
መውደማቸውን O
ማስታወሻው O
ገልጧል O
። O

መንግሥታት I-ORG
የባህር B-ORG
ድርጅት I-ORG
የአምቦ B-LOC
ላይ O
የጣለዉ O
ማዕቀብ O
እንዲነሳ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ጠቅላይ O
ሚንስትር O
ከዚሕ O
ቀደም O
ያቀረቡት O
ጥያቄ O
ድጋፍም O
ተቃዉሞ O
ገጥሞታል O
። O

የተባበሩት B-ORG
ቬለ I-ORG
ቬሌ I-ORG
በኤርትራ B-LOC
ላይ O
የጣለዉ O
ማዕቀብ O
እንዲነሳ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ጠቅላይ O
ሚንስትር O
ከዚሕ O
ቀደም O
ያቀረቡት O
ጥያቄ O
ድጋፍም O
ተቃዉሞ O
ገጥሞታል O
። O

ለዶይቼ B-ORG
ዩኒቨርስቲው I-ORG
ድርጅት I-ORG
በኤርትራ B-LOC
ላይ O
የጣለዉ O
ማዕቀብ O
እንዲነሳ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ጠቅላይ O
ሚንስትር O
ከዚሕ O
ቀደም O
ያቀረቡት O
ጥያቄ O
ድጋፍም O
ተቃዉሞ O
ገጥሞታል O
። O

የተባበሩት B-ORG
መንግሥታት I-ORG
ድርጅት I-ORG
እሩሲያ B-LOC
ላይ O
የጣለዉ O
ማዕቀብ O
እንዲነሳ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ጠቅላይ O
ሚንስትር O
ከዚሕ O
ቀደም O
ያቀረቡት O
ጥያቄ O
ድጋፍም O
ተቃዉሞ O
ገጥሞታል O
። O

ከፍተኛ I-ORG
ቬለ I-ORG
የአንድነት B-ORG
በኤርትራ B-LOC
ላይ O
የጣለዉ O
ማዕቀብ O
እንዲነሳ O
በአሜሪካን B-LOC
ጠቅላይ O
ሚንስትር O
ከዚሕ O
ቀደም O
ያቀረቡት O
ጥያቄ O
ድጋፍም O
ተቃዉሞ O
ገጥሞታል O
። O

የዩንቨርሲቲ O
ተማሪ O
ሆኖ O
እያለ O
የከፍተኛ O
ትምህርት O
ተቋም O
ተማሪዎች O
ሆኖ O
እያለ O
ለምንድነው O
ወጣቱ O
በተለያዩ O
ልዩነቶች O
የሚጋጨዉ O
። O

የባህር B-ORG
ቬሌ I-ORG
ሆነ O
የጀርመን B-ORG
ዶርትሙንድን I-ORG
ከአፍሪቃ B-LOC
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

ንግድ B-ORG
ሆነ O
ኅብረትም I-ORG
የአዉሮጳ B-ORG
መንግስት I-ORG
ከአፍሪቃ B-LOC
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

የባህር B-ORG
መንግሥታት I-ORG
ሆነ O
የተባበሩት B-ORG
መንግስት I-ORG
ከአፍሪቃ B-LOC
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

ሆነ O
የአዉሮጳ B-ORG
ከአፍሪቃ B-LOC
መንግስት I-ORG
ኅብረትም I-ORG
የጀርመን B-ORG
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

የአንድነት B-ORG
ምክር I-ORG
ሆነ O
የጀርመን B-ORG
መንግስት I-ORG
ከአፍሪቃ B-LOC
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

የእነ O
አቶ O
ጌታቸው B-PER
ጥናት O
ውጤት O
እንደሚያመለክተው O
በመተማ B-LOC
ከተመረመሩት O
ናሙናዎች O
መካከል O
አርባ O
በመቶው O
የዴንጊ O
ፊቨር O
ተገኝቶባቸዋል O
። O

የእነ O
አቶ O
ከጃራ B-PER
ጥናት O
ውጤት O
እንደሚያመለክተው O
የአፍሪቃ B-LOC
ከተመረመሩት O
ናሙናዎች O
መካከል O
አርባ O
በመቶው O
የዴንጊ O
ፊቨር O
ተገኝቶባቸዋል O
። O

የእነ O
አቶ O
ጌታቸው B-PER
ጥናት O
ውጤት O
እንደሚያመለክተው O
እሩሲያ B-LOC
ከተመረመሩት O
ናሙናዎች O
መካከል O
አርባ O
በመቶው O
የዴንጊ O
ፊቨር O
ተገኝቶባቸዋል O
። O

የእነ O
አቶ O
የአዮቶላሕ B-PER
ጥናት O
ውጤት O
እንደሚያመለክተው O
በመተማ B-LOC
ከተመረመሩት O
ናሙናዎች O
መካከል O
አርባ O
በመቶው O
የዴንጊ O
ፊቨር O
ተገኝቶባቸዋል O
። O

የእነ O
አቶ O
ጌታቸው B-PER
ጥናት O
ውጤት O
እንደሚያመለክተው O
የሙኒክ B-LOC
ከተመረመሩት O
ናሙናዎች O
መካከል O
አርባ O
በመቶው O
የዴንጊ O
ፊቨር O
ተገኝቶባቸዋል O
። O

የአውቶሞቢል O
ኢንዱስትሪው O
በፊናንሱ O
ቀውስ O
የተነሣ O
በተከሰተው O
የፍላጎት O
መቀነስ O
ሳቢያ O
ምርቶቹን O
እንደቀድሞው O
ገበያ O
ላይ O
ሊያውል O
አልቻለም O
። O

ይህንን O
ሃሳባቸዉንም O
በዩኒቨርሲቲዉ O
ለሚቀርቧቸዉ O
ጓደኞቻቸዉ O
እና O
ዓላማቸዉን O
ይደግፋሉ O
ላሏቸዉ O
ለዩኒቨርሲቲዉ O
ማህበረሰብ O
አባላት O
አቀረቡ O
። O

በኤርትራ B-LOC
በየትኛውም O
ብሄረሰብ O
ዘንድ O
የሚሰሩ O
ቤቶች O
ተመሳሳይ O
እንደሆነ O
የብሄረሰቡ O
ተወላጅ O
የሆነው O
ሙባረክ B-PER
ፈይሰል I-PER
አጫውቶናል O
። O

በየትኛውም O
የሀረሪ B-LOC
ብሄረሰብ O
ዘንድ O
የሚሰሩ O
ቤቶች O
ተመሳሳይ O
እንደሆነ O
የብሄረሰቡ O
ተወላጅ O
የሆነው O
ሙባረክ B-PER
ቡሽዋ I-PER
አጫውቶናል O
። O

በየትኛውም O
የጀርመን B-LOC
ብሄረሰብ O
ዘንድ O
የሚሰሩ O
ቤቶች O
ተመሳሳይ O
እንደሆነ O
የብሄረሰቡ O
ተወላጅ O
የሆነው O
ሙባረክ B-PER
ፈጠነ I-PER
አጫውቶናል O
። O

በየትኛውም O
በሞሮኮ B-LOC
ብሄረሰብ O
ዘንድ O
የሚሰሩ O
ቤቶች O
ተመሳሳይ O
እንደሆነ O
የብሄረሰቡ O
ተወላጅ O
የሆነው O
ዮሐንስ B-PER
ፈይሰል I-PER
አጫውቶናል O
። O

በየትኛውም O
በሞሮኮ B-LOC
ብሄረሰብ O
ዘንድ O
የሚሰሩ O
ቤቶች O
ተመሳሳይ O
እንደሆነ O
የብሄረሰቡ O
ተወላጅ O
የሆነው O
ካትሪን B-PER
ዳንኤል I-PER
አጫውቶናል O
። O

የባህር B-ORG
የፀጥታዉ I-ORG
ዩኒቨርስቲው I-ORG
መምህር O
እና O
ጓደኞቻቸው O
በቆዩበት O
ፖሊስ O
ጣቢያ O
በአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
የታሰሩ O
ቁጥራቸው O
ወደ O
የሚጠጉ O
ሰዎች O
እንዳጋጠሟቸው O
ይናገራሉ O
፡፡ O

የባህር B-ORG
ዳር I-ORG
መንግሥታት I-ORG
መምህር O
እና O
ጓደኞቻቸው O
በቆዩበት O
ፖሊስ O
ጣቢያ O
በአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
የታሰሩ O
ቁጥራቸው O
ወደ O
የሚጠጉ O
ሰዎች O
እንዳጋጠሟቸው O
ይናገራሉ O
፡፡ O

የባህር B-ORG
ኅብረትም I-ORG
ዩኒቨርስቲው I-ORG
መምህር O
እና O
ጓደኞቻቸው O
በቆዩበት O
ፖሊስ O
ጣቢያ O
በአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
የታሰሩ O
ቁጥራቸው O
ወደ O
የሚጠጉ O
ሰዎች O
እንዳጋጠሟቸው O
ይናገራሉ O
፡፡ O

በሀንቡርግ B-ORG
ዳር I-ORG
ሂደት I-ORG
መምህር O
እና O
ጓደኞቻቸው O
በቆዩበት O
ፖሊስ O
ጣቢያ O
በአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
የታሰሩ O
ቁጥራቸው O
ወደ O
የሚጠጉ O
ሰዎች O
እንዳጋጠሟቸው O
ይናገራሉ O
፡፡ O

የባህር B-ORG
ዳር I-ORG
ዩኒቨርስቲው I-ORG
መምህር O
እና O
ጓደኞቻቸው O
በቆዩበት O
ፖሊስ O
ጣቢያ O
በአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
የታሰሩ O
ቁጥራቸው O
ወደ O
የሚጠጉ O
ሰዎች O
እንዳጋጠሟቸው O
ይናገራሉ O
፡፡ O

ያም O
ከሆነ O
ሶሻል O
ሚዲያውን O
ድርግም O
አርጎ O
ሰው O
ልቡን O
እስኪገዛ O
መዝጋት O
ነው O
ሲሉ O
ኤለርስ B-PER
ፈጠነ I-PER
ጋር O
ተመሳሳይ O
ሐሳብ O
አንጸባርቀዋል O
። O

ያም O
ከሆነ O
ሶሻል O
ሚዲያውን O
ድርግም O
አርጎ O
ሰው O
ልቡን O
እስኪገዛ O
መዝጋት O
ነው O
ሲሉ O
ስኖደን B-PER
ፈጠነ I-PER
ጋር O
ተመሳሳይ O
ሐሳብ O
አንጸባርቀዋል O
። O

ያም O
ከሆነ O
ሶሻል O
ሚዲያውን O
ድርግም O
አርጎ O
ሰው O
ልቡን O
እስኪገዛ O
መዝጋት O
ነው O
ሲሉ O
ከጃራ B-PER
ካሜሩን I-PER
ጋር O
ተመሳሳይ O
ሐሳብ O
አንጸባርቀዋል O
። O

ያም O
ከሆነ O
ሶሻል O
ሚዲያውን O
ድርግም O
አርጎ O
ሰው O
ልቡን O
እስኪገዛ O
መዝጋት O
ነው O
ሲሉ O
ከጃራ B-PER
ፈጠነ I-PER
ጋር O
ተመሳሳይ O
ሐሳብ O
አንጸባርቀዋል O
። O

ፈጠነ I-PER
ከሆነ O
ሶሻል O
ሰው O
ከጃራ B-PER
መዝጋት O
ልቡን O
ነው O
ድርግም O
ያም O
እስኪገዛ O
አርጎ O
ሚዲያውን O
ሲሉ O
ጋር O
ተመሳሳይ O
ሐሳብ O
አንጸባርቀዋል O
። O

የሐረሪ B-LOC
ባህላዊ O
ቤት O
የሚገነባው O
በድንጋይ O
ሲሆን O
ጣሪያው O
በጥድ O
ወይም O
በዋንዛ O
እንጨት O
የሚሰራ O
ነው O
። O

ፈረንሳይኛን O
ለብሔራዊ O
ቋንቋነት O
የምትጠቀመዉ O
ይህች O
ሀገር O
የራሷ O
የሆኑ O
ቋንቋዎችም O
ይነገሩባታል O
። O

ሕግ O
ሕፃኑን O
መሠረት O
ልጇን O
ጊዜ I-DATE
ለማሳደግ O
ቶላ B-PER
በሸሪዓ O
ቀን I-DATE
በ B-DATE
ከተሰጣት O
በኋላ O
ነው O
የሞቱ O
ቅጣት O
ተፈፃሚ O
የሚሆነው O
። O

ዓመት I-DATE
ሕግ O
በግንቦት B-DATE
ልጇን O
በሸሪዓ O
የጆር B-PER
ለማሳደግ O
ሕፃኑን O
መሠረት O
ጊዜ I-DATE
ከተሰጣት O
በኋላ O
ነው O
የሞቱ O
ቅጣት O
ተፈፃሚ O
የሚሆነው O
። O

በሸሪዓ O
ሕግ O
መሠረት O
ማርያም B-PER
ሕፃኑን O
ልጇን O
ለማሳደግ O
የሁለት B-DATE
ዓመት I-DATE
አመታት I-DATE
ከተሰጣት O
በኋላ O
ነው O
የሞቱ O
ቅጣት O
ተፈፃሚ O
የሚሆነው O
። O

እንዳልካቸው B-PER
መሠረት O
ሕግ O
በሸሪዓ O
ሕፃኑን O
ልጇን O
ለማሳደግ O
የሁለት B-DATE
ጀምሮ I-DATE
ቀን I-DATE
ከተሰጣት O
በኋላ O
ነው O
የሞቱ O
ቅጣት O
ተፈፃሚ O
የሚሆነው O
። O

በሸሪዓ O
ሕግ O
መሠረት O
ትራምፕ B-PER
ሕፃኑን O
ልጇን O
ለማሳደግ O
የሁለት B-DATE
ጀምሮ I-DATE
ጊዜ I-DATE
ከተሰጣት O
በኋላ O
ነው O
የሞቱ O
ቅጣት O
ተፈፃሚ O
የሚሆነው O
። O

በኦሮሚያ B-LOC
መንግሥት O
የኮሮና O
ሥርጭትን O
ለመግታት O
ለአምስት B-DATE
ወራት I-DATE
የሚዘልቅ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
መደንገጉን O
አስታዉቋል O
። O

ሥርጭትን O
ጎርጎሪያኑ I-DATE
ለመግታት O
በምሥራቅ B-LOC
መንግሥት O
የኮሮና O
ለአምስት B-DATE
የሚዘልቅ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
መደንገጉን O
አስታዉቋል O
። O

ባለፉት B-DATE
ሥርጭትን O
የኢትዮጵያ B-LOC
ወራት I-DATE
የኮሮና O
ለመግታት O
መንግሥት O
የሚዘልቅ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
መደንገጉን O
አስታዉቋል O
። O

ደቡባዊውን B-LOC
መንግሥት O
የኮሮና O
ሥርጭትን O
ለመግታት O
የሁለት B-DATE
ወራት I-DATE
የሚዘልቅ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
መደንገጉን O
አስታዉቋል O
። O

በአሜሪካን B-LOC
መንግሥት O
የኮሮና O
ሥርጭትን O
ለመግታት O
የነፃነት B-DATE
ወራት I-DATE
የሚዘልቅ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
መደንገጉን O
አስታዉቋል O
። O

እነዚህ O
ተሰዳጆች O
በአፍሪቃ B-LOC
የባህር I-LOC
ጠረፎች I-LOC
እንደበፊቱ O
በቀላሉ O
እንደማይታለፉ O
ከፍተኛ O
ጥበቃ O
እንዳለባቸው O
ያውቃሉ O
ግን O
መንገድ O
አያጣም O
ባዮች O
ናቸው O
። O

የጀርመንዋ B-LOC
ተሰዳጆች O
እነዚህ O
የባህር I-LOC
ሃገራት I-LOC
እንደበፊቱ O
በቀላሉ O
እንደማይታለፉ O
ከፍተኛ O
ጥበቃ O
እንዳለባቸው O
ያውቃሉ O
ግን O
መንገድ O
አያጣም O
ባዮች O
ናቸው O
። O

የሊቢያ B-LOC
ተሰዳጆች O
እነዚህ O
የባህር I-LOC
ጠረፎች I-LOC
እንደበፊቱ O
በቀላሉ O
እንደማይታለፉ O
ከፍተኛ O
ጥበቃ O
እንዳለባቸው O
ያውቃሉ O
ግን O
መንገድ O
አያጣም O
ባዮች O
ናቸው O
። O

የምዕራብ B-LOC
እነዚህ O
የባህር I-LOC
ጠረፎች I-LOC
ተሰዳጆች O
እንደበፊቱ O
በቀላሉ O
እንደማይታለፉ O
ከፍተኛ O
ጥበቃ O
እንዳለባቸው O
ያውቃሉ O
ግን O
መንገድ O
አያጣም O
ባዮች O
ናቸው O
። O

የባህር I-LOC
የሙኒክ B-LOC
እነዚህ O
ጠረፎች I-LOC
ተሰዳጆች O
እንደበፊቱ O
በቀላሉ O
እንደማይታለፉ O
ከፍተኛ O
ጥበቃ O
እንዳለባቸው O
ያውቃሉ O
ግን O
መንገድ O
አያጣም O
ባዮች O
ናቸው O
። O

ይህ O
ግን O
ብቸኛው O
ምሳሌ O
ነው O
ከዚህ O
በተረፈ O
ግን O
ፓርቲዎች O
በጠቅላላ O
በአንድ O
ዓይን O
ታይተው O
እኩል O
እድል O
ይሰጣቸዋል O
ብሎ O
ማሰቡ O
ስህተት O
ነው O
። O

አንድ O
አራተኛው O
በአሜሪካን B-LOC
ሌሎቹ O
ደግሞ O
በተቀረው O
ዓለም O
ነው O
ያሉት O
። O

አንድ O
በአሜሪካን B-LOC
አራተኛው O
ሌሎቹ O
ደግሞ O
በተቀረው O
ዓለም O
ነው O
ያሉት O
። O

አንድ O
አራተኛው O
የጀርመን B-LOC
ሌሎቹ O
ደግሞ O
በተቀረው O
ዓለም O
ነው O
ያሉት O
። O

ፕሬዝደንት O
ከሌሎች O
እንዳልካቸው B-PER
የፈረንሳይ B-LOC
ከኬንያም B-LOC
ለማድረግ O
ድል O
ፅንፈኞችን O
ሀገራቸዉ O
ሆነ O
የባህር I-LOC
ጎን O
እንዲሁም O
ከዓለም O
ኅብረተሰብ O
ጋር O
በትብብር O
እንደምትቆም O
አመልክተዋል O
። O

ፕሬዝደንት O
የአዮቶላሕ B-PER
ፅንፈኞችን O
ድል O
ለማድረግ O
ሀገራቸዉ O
ኬንያ B-LOC
ሆነ O
ከሌሎች O
የአፍሪቃ B-LOC
ጠረፎች I-LOC
ጎን O
እንዲሁም O
ከዓለም O
ኅብረተሰብ O
ጋር O
በትብብር O
እንደምትቆም O
አመልክተዋል O
። O

ፕሬዝደንት O
ኦባማ B-PER
ፅንፈኞችን O
ድል O
ለማድረግ O
ሀገራቸዉ O
እሩሲያ B-LOC
ሆነ O
ከሌሎች O
በሞሮኮ B-LOC
ሶማሌ I-LOC
ጎን O
እንዲሁም O
ከዓለም O
ኅብረተሰብ O
ጋር O
በትብብር O
እንደምትቆም O
አመልክተዋል O
። O

ፕሬዝደንት O
ቡሀሪ B-PER
ፅንፈኞችን O
ድል O
ለማድረግ O
ሀገራቸዉ O
የዋግኽምራ B-LOC
ሆነ O
ከሌሎች O
የአፍሪቃ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ጎን O
እንዲሁም O
ከዓለም O
ኅብረተሰብ O
ጋር O
በትብብር O
እንደምትቆም O
አመልክተዋል O
። O

የአፍሪቃን B-LOC
ከሌሎች O
ሀገራቸዉ O
ከኢትዮጵያ B-LOC
ፅንፈኞችን O
ድል O
ፕሬዝደንት O
ሃገራት I-LOC
ለማድረግ O
ሆነ O
ቡሀሪ B-PER
ጎን O
እንዲሁም O
ከዓለም O
ኅብረተሰብ O
ጋር O
በትብብር O
እንደምትቆም O
አመልክተዋል O
። O

ኦባማ B-PER
ፔልስ I-PER
ታላቅ O
ሰይጣን O
እና O
ቶላ B-PER
ቡሽዋ I-PER
የሰይጣን O
ዛቢያ O
መሪዎች O
ለየጥቅማቸዉ O
መከበር O
የጎበዝ O
መዉጪያ O
ዉን O
እኩል O
አዉቀዉታል O
። O

ማርያም B-PER
ሆሚንዋ I-PER
ታላቅ O
ሰይጣን O
እና O
የጆር B-PER
ቡሽዋ I-PER
የሰይጣን O
ዛቢያ O
መሪዎች O
ለየጥቅማቸዉ O
መከበር O
የጎበዝ O
መዉጪያ O
ዉን O
እኩል O
አዉቀዉታል O
። O

ሰይጣን O
ታላቅ O
እና O
ሳርኮዚ B-PER
ገሪንግ I-PER
የጆር B-PER
ቡሽዋ I-PER
የሰይጣን O
ዛቢያ O
መሪዎች O
ለየጥቅማቸዉ O
መከበር O
የጎበዝ O
መዉጪያ O
ዉን O
እኩል O
አዉቀዉታል O
። O

ቃዛፊ B-PER
ሆሚንዋ I-PER
እና O
ላቭሮቭ B-PER
ታላቅ O
ሰይጣን O
ቡሽዋ I-PER
የሰይጣን O
ዛቢያ O
መሪዎች O
ለየጥቅማቸዉ O
መከበር O
የጎበዝ O
መዉጪያ O
ዉን O
እኩል O
አዉቀዉታል O
። O

የአዮቶላሕ B-PER
አርጋዝ I-PER
ታላቅ O
ሰይጣን O
እና O
የጆር B-PER
ተመስገን I-PER
የሰይጣን O
ዛቢያ O
መሪዎች O
ለየጥቅማቸዉ O
መከበር O
የጎበዝ O
መዉጪያ O
ዉን O
እኩል O
አዉቀዉታል O
። O

ደራሲ O
ኪዳነማርያም B-PER
ግን O
ሥልጣኑ O
ከብዙዎቹ O
የኢሳያስ B-PER
ጄኔራሎች O
ካንዱ O
እጅ O
አያመልጥም O
ባይ O
ናቸዉ O
ደራሲዋ O
። O

ደራሲ O
ጌታቸው B-PER
ግን O
ሥልጣኑ O
ከብዙዎቹ O
የኢሳያስ B-PER
ጄኔራሎች O
ካንዱ O
እጅ O
አያመልጥም O
ባይ O
ናቸዉ O
ደራሲዋ O
። O

ደራሲ O
አንጌላ B-PER
ግን O
ሥልጣኑ O
ከብዙዎቹ O
የኢሳያስ B-PER
ጄኔራሎች O
ካንዱ O
እጅ O
አያመልጥም O
ባይ O
ናቸዉ O
ደራሲዋ O
። O

ደራሲ O
ሮንግ B-PER
ግን O
ሥልጣኑ O
ከብዙዎቹ O
የኢሳያስ B-PER
ጄኔራሎች O
ካንዱ O
እጅ O
አያመልጥም O
ባይ O
ናቸዉ O
ደራሲዋ O
። O

ደራሲ O
ኦባማ B-PER
የኢሳያስ B-PER
ሥልጣኑ O
ግን O
ከብዙዎቹ O
ጄኔራሎች O
ካንዱ O
እጅ O
አያመልጥም O
ባይ O
ናቸዉ O
ደራሲዋ O
። O

የአድዋ B-LOC
ድል O
ኢትዮጵያውን O
በሕብረት O
ያስገኙት O
ድል O
ነው O
አውዲዮውን O
ያዳምጡ O
። O

በኢትዮጵያ B-LOC
ድል O
ኢትዮጵያውን O
በሕብረት O
ያስገኙት O
ድል O
ነው O
አውዲዮውን O
ያዳምጡ O
። O

የአምቦ B-LOC
ድል O
ኢትዮጵያውን O
በሕብረት O
ያስገኙት O
ድል O
ነው O
አውዲዮውን O
ያዳምጡ O
። O

እንዲሁም O
ሌላው O
ደግሞ O
የስልጣን O
ክፍፍሉ O
ተመጣጣኝነት O
ብሎም O
የካቢኔው O
አደላደል O
ሶስተኛው O
በሀገሪቱ O
የሚኖሩት O
ግዛቶች O
ቁጥር O
ይጠቀሳሉ O
። O

ይህም O
የፖርቹጋል B-LOC
ቋንቋ O
ተናጋሪ O
ሀገራት O
ማህበረሰን O
ለመቀላቀል O
መስፈርቶችን O
ማሟላት O
ስለነበረባት O
እንደሆነ O
ይነገራል O
። O

ይህም O
ከአፍሪቃ B-LOC
ቋንቋ O
ተናጋሪ O
ሀገራት O
ማህበረሰን O
ለመቀላቀል O
መስፈርቶችን O
ማሟላት O
ስለነበረባት O
እንደሆነ O
ይነገራል O
። O

የፖርቹጋል B-LOC
ይህም O
ቋንቋ O
ተናጋሪ O
ሀገራት O
ማህበረሰን O
ለመቀላቀል O
መስፈርቶችን O
ማሟላት O
ስለነበረባት O
እንደሆነ O
ይነገራል O
። O

ይህም O
በሞሮኮ B-LOC
ቋንቋ O
ተናጋሪ O
ሀገራት O
ማህበረሰን O
ለመቀላቀል O
መስፈርቶችን O
ማሟላት O
ስለነበረባት O
እንደሆነ O
ይነገራል O
። O

