ዉጊያዉ O
የሚቆምበትን O
መንግድ O
ለመፈለግ O
በጣም O
ወሳኝ O
በሆነዉ O
በሠላምና O
በፀጥታ O
ጉዳይና O
የአዋሳኝ O
ድንበር O
አካባቢዎችን O
ደሕንነት O
በማረጋገጡ O
ላይ O
። O

ሆኖም O
ግን O
ሁልጊዜም O
ከሔሬሮ O
እና O
ከናማዎች O
ጋር O
የቀጥታ O
ድርድር O
ማድረግ O
እንደሚገባቸው O
ሲናገሩ O
አይደመጥም O
። O

አለፍ O
ብለዉ O
ዉጪ O
ስቴድየም B-LOC
ዘሃይሉ I-PER
ሐይኮ B-PER
ሚንስትር O
በአፍሪቃ B-LOC
ጉዳይ O
ከሚነገረዉም O
ሰላም O
የሚወርድበት O
ቁልፍ O
አግኝተናል O
ይላሉ O
። O

ጉዳይ O
ሚንስትር O
ሐይኮ B-PER
አውሮፓ B-LOC
ዉጪ O
አለፍ O
ከሚነገረዉም O
ለሊቢያ B-LOC
ማስ I-PER
ብለዉ O
ሰላም O
የሚወርድበት O
ቁልፍ O
አግኝተናል O
ይላሉ O
። O

ዉጪ O
ሚንስትር O
የሶማሊያ B-LOC
ጉዳይ O
ኢሳያስ B-PER
ቢረሳ I-PER
ከሚነገረዉም O
አለፍ O
ብለዉ O
ወደኮርያ B-LOC
ሰላም O
የሚወርድበት O
ቁልፍ O
አግኝተናል O
ይላሉ O
። O

የጀርመኑ B-LOC
ዉጪ O
ጉዳይ O
ሚንስትር O
ሐይኮ B-PER
ባሮ I-PER
ከሚነገረዉም O
አለፍ O
ብለዉ O
ለሊቢያ B-LOC
ሰላም O
የሚወርድበት O
ቁልፍ O
አግኝተናል O
ይላሉ O
። O

በዮርዳኖስ B-LOC
ጉዳይ O
ሐይኮ B-PER
ዉጪ O
ሚንስትር O
አናን I-PER
ከሚነገረዉም O
አለፍ O
ብለዉ O
ለሊቢያ B-LOC
ሰላም O
የሚወርድበት O
ቁልፍ O
አግኝተናል O
ይላሉ O
። O

ሥለዚሕ O
የመሃማዱን B-PER
አፈወርቂ I-PER
ጡረታ O
ቢወጡ O
ወይም O
ቢሞቱ O
ብዙ O
ጄኔራሎች O
አሉ O
። O

ሥለዚሕ O
ኢሳያስ B-PER
ሰጠኝ I-PER
ጡረታ O
ቢወጡ O
ወይም O
ቢሞቱ O
ብዙ O
ጄኔራሎች O
አሉ O
። O

ሥለዚሕ O
ኢሳያስ B-PER
አፈወርቂ I-PER
ጡረታ O
ቢወጡ O
ወይም O
ቢሞቱ O
ብዙ O
ጄኔራሎች O
አሉ O
። O

ሥለዚሕ O
ጌርድ B-PER
አፈወርቂ I-PER
ጡረታ O
ቢወጡ O
ወይም O
ቢሞቱ O
ብዙ O
ጄኔራሎች O
አሉ O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
ሂደት I-ORG
መንግስት I-ORG
መብት I-ORG
ባስ I-ORG
የኤርትራ B-LOC
ጉዳይ O
ልዩ O
አጥኚ O
ሙባረክ B-PER
ኬታሩት I-PER
የሰብአዊ O
መብት O
ጥሰቱ O
አሳሳቢ O
ነዉ O
። O

ባንክ I-ORG
መንግሥታት I-ORG
የሰብአዊ I-ORG
የናትሴ B-ORG
ሴቶች I-ORG
የኢትዮጵያ B-LOC
ጉዳይ O
ልዩ O
አጥኚ O
ሃያማኖት B-PER
ኬታሩት I-PER
የሰብአዊ O
መብት O
ጥሰቱ O
አሳሳቢ O
ነዉ O
። O

ጉዳይ O
መንግሥታት I-ORG
ልዩ O
የፀጥታዉ I-ORG
ኬታሩት I-PER
አጥኚ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ኮሚሽን I-ORG
ሜርክል B-PER
በአፍሪካ B-ORG
ቤት I-ORG
የሰብአዊ O
መብት O
ጥሰቱ O
አሳሳቢ O
ነዉ O
። O

ኳስ I-ORG
በሀንቡርግ B-ORG
ኮሚሽን I-ORG
ከሰሃራ B-LOC
የሰብአዊ I-ORG
ምክር I-ORG
ጉዳይ O
ልዩ O
አጥኚ O
ይናገር B-PER
ኬታሩት I-PER
የሰብአዊ O
መብት O
ጥሰቱ O
አሳሳቢ O
ነዉ O
። O

ህብረት I-ORG
ሂደት I-ORG
አውሮፓ B-LOC
የሰብአዊ I-ORG
የአዉሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
ጉዳይ O
ልዩ O
አጥኚ O
ሺይላ B-PER
ኬታሩት I-PER
የሰብአዊ O
መብት O
ጥሰቱ O
አሳሳቢ O
ነዉ O
። O

ናይጀርያ B-LOC
ለዉጭ O
ገበያ O
ከምታቀርበዉ O
የነዳጅ O
ንግድ O
ተቀማጭ O
ሃብት O
የላትም O
ባገኘችዉ O
ገቢም O
ሌሎች O
የኤኮኖሚ O
ዘርፎችንም O
አላቋቋመችም O
። O

ስፓኝ B-LOC
ለዉጭ O
ገበያ O
ከምታቀርበዉ O
የነዳጅ O
ንግድ O
ተቀማጭ O
ሃብት O
የላትም O
ባገኘችዉ O
ገቢም O
ሌሎች O
የኤኮኖሚ O
ዘርፎችንም O
አላቋቋመችም O
። O

የአፍሪቃ B-LOC
ለዉጭ O
ገበያ O
ከምታቀርበዉ O
የነዳጅ O
ንግድ O
ተቀማጭ O
ሃብት O
የላትም O
ባገኘችዉ O
ገቢም O
ሌሎች O
የኤኮኖሚ O
ዘርፎችንም O
አላቋቋመችም O
። O

ይኸው O
የመሃማዱን B-PER
ኢብራሂም I-PER
ላይ O
የተበየነው O
ኢሰብዓዊ O
የሞት O
ቅጣት O
እንዲሻር O
የምንጠብቅ O
መሆናችንን O
ግልጽ O
እንዳደረግሁ O
ተስፋ O
አለኝ O
። O

ይኸው O
መስፍን B-PER
ኢብራሂም I-PER
ላይ O
የተበየነው O
ኢሰብዓዊ O
የሞት O
ቅጣት O
እንዲሻር O
የምንጠብቅ O
መሆናችንን O
ግልጽ O
እንዳደረግሁ O
ተስፋ O
አለኝ O
። O

ይኸው O
በሚርያም B-PER
ሙጬን I-PER
ላይ O
የተበየነው O
ኢሰብዓዊ O
የሞት O
ቅጣት O
እንዲሻር O
የምንጠብቅ O
መሆናችንን O
ግልጽ O
እንዳደረግሁ O
ተስፋ O
አለኝ O
። O

በሚርያም B-PER
ኢብራሂም I-PER
ይኸው O
ላይ O
የተበየነው O
ኢሰብዓዊ O
የሞት O
ቅጣት O
እንዲሻር O
የምንጠብቅ O
መሆናችንን O
ግልጽ O
እንዳደረግሁ O
ተስፋ O
አለኝ O
። O

ይኸው O
ሐይኮ B-PER
ሸዋአሳየ I-PER
ላይ O
የተበየነው O
ኢሰብዓዊ O
የሞት O
ቅጣት O
እንዲሻር O
የምንጠብቅ O
መሆናችንን O
ግልጽ O
እንዳደረግሁ O
ተስፋ O
አለኝ O
። O

የብሪታንያ B-ORG
ሊቢያ B-LOC
እንደሚለው O
አውሮፓ B-LOC
ባንክ I-ORG
ወደ O
ኮሚሽን I-ORG
ውስጥ O
ለመሄድ O
የሚጠባበቁ O
ሚሊዮን O
ሰዎች O
አሉ O
። O

የተባበሩት B-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
ቤት I-ORG
እንደሚለው O
ሊቢያ B-LOC
ውስጥ O
ወደ O
አውሮፓ B-LOC
ለመሄድ O
የሚጠባበቁ O
ሚሊዮን O
ሰዎች O
አሉ O
። O

የአውሮፓ B-ORG
ድርጅት I-ORG
ኮሚሽን I-ORG
እንደሚለው O
ሊቢያ B-LOC
ውስጥ O
ወደ O
በርሊንን B-LOC
ለመሄድ O
የሚጠባበቁ O
ሚሊዮን O
ሰዎች O
አሉ O
። O

በሀንቡርግ B-ORG
ድርጅትን I-ORG
ኮሚሽን I-ORG
እንደሚለው O
ፈረንሳይ B-LOC
ውስጥ O
ወደ O
አውሮፓ B-LOC
ለመሄድ O
የሚጠባበቁ O
ሚሊዮን O
ሰዎች O
አሉ O
። O

የአውሮፓ B-ORG
ህብረት I-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
እንደሚለው O
በደቡብ B-LOC
ውስጥ O
ወደ O
አውሮፓ B-LOC
ለመሄድ O
የሚጠባበቁ O
ሚሊዮን O
ሰዎች O
አሉ O
። O

መቅደስ B-PER
እንደምትለው O
የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
አባል O
ሀገራት O
መንግሥታት O
ከሀገር O
ውስጥ O
የሚደርሱባቸው O
የተለያዩ O
ተጽእኖዎች O
አቋማቸውን O
እንዲቀያይሩ O
ምክንያት O
እየሆኑም O
ነው O
። O

ሃይማኖት B-PER
እንደምትለው O
ማንቸስተር B-ORG
መንግሥታት I-ORG
አባል O
ሀገራት O
መንግሥታት O
ከሀገር O
ውስጥ O
የሚደርሱባቸው O
የተለያዩ O
ተጽእኖዎች O
አቋማቸውን O
እንዲቀያይሩ O
ምክንያት O
እየሆኑም O
ነው O
። O

ሪታ B-PER
እንደምትለው O
የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
አባል O
ሀገራት O
መንግሥታት O
ከሀገር O
ውስጥ O
የሚደርሱባቸው O
የተለያዩ O
ተጽእኖዎች O
አቋማቸውን O
እንዲቀያይሩ O
ምክንያት O
እየሆኑም O
ነው O
። O

ሃይማኖት B-PER
እንደምትለው O
የአውሮጳ B-ORG
መንግሥታት I-ORG
አባል O
ሀገራት O
መንግሥታት O
ከሀገር O
ውስጥ O
የሚደርሱባቸው O
የተለያዩ O
ተጽእኖዎች O
አቋማቸውን O
እንዲቀያይሩ O
ምክንያት O
እየሆኑም O
ነው O
። O

ሃይማኖት B-PER
እንደምትለው O
የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
አባል O
ሀገራት O
መንግሥታት O
ከሀገር O
ውስጥ O
የሚደርሱባቸው O
የተለያዩ O
ተጽእኖዎች O
አቋማቸውን O
እንዲቀያይሩ O
ምክንያት O
እየሆኑም O
ነው O
። O

ኤፍሬም B-PER
በተለይ O
በኢትዮጵያ B-LOC
እርምጃ O
ደግፋለች O
መባሉ O
በጣሙን O
ጀርመንም B-LOC
የብሪታንያን I-LOC
ቁጣ O
ቀስቅሶ O
ነበር O
። O

በተለይ O
የሊቢያ B-LOC
ኮፊ B-PER
እርምጃ O
ደግፋለች O
መባሉ O
በጣሙን O
የሀረሪ B-LOC
ዮርክ I-LOC
ቁጣ O
ቀስቅሶ O
ነበር O
። O

በተለይ O
አልፋ B-PER
የአፍሪቃው B-LOC
እርምጃ O
ደግፋለች O
መባሉ O
በጣሙን O
የኤርትራ B-LOC
ኮንግ I-LOC
ቁጣ O
ቀስቅሶ O
ነበር O
። O

ፈረንሳይ B-LOC
የብሪታንያን I-LOC
የጀርመኑ B-LOC
በጣሙን O
እርምጃ O
በተለይ O
ይልቃል B-PER
ደግፋለች O
መባሉ O
ቁጣ O
ቀስቅሶ O
ነበር O
። O

አብዱረዛቅ B-PER
የኪየቭን B-LOC
ደግፋለች O
መባሉ O
እርምጃ O
በተለይ O
የኒጀርዋ B-LOC
በጣሙን O
የብሪታንያን I-LOC
ቁጣ O
ቀስቅሶ O
ነበር O
። O

የኢህአዴግ B-ORG
ደግሞ O
ሌሎች O
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

ደግሞ O
ሌሎች O
የኢህአዴግ B-ORG
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

ሌሎች O
ደግሞ O
ሊቨርፑልም B-ORG
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

ሌሎች O
ደግሞ O
የኢህአዴግ B-ORG
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

አብዱረዛቅ B-PER
ሳንቶሽ I-PER
ልጅ O
የመሃማዱን B-PER
ማምፒሌ I-PER
ስለእናቱ O
ማንነት O
እንዲነግረን O
ቀጠሮ O
ልንይዝ O
የደወልነት O
በለቅሶ O
ላይ O
ሳለ O
ነበር O
። O

ልጅ O
አሕመድ I-PER
ፓንክኸርስት I-PER
አዳማ B-PER
ሰሎሞን B-PER
ስለእናቱ O
ማንነት O
እንዲነግረን O
ቀጠሮ O
ልንይዝ O
የደወልነት O
በለቅሶ O
ላይ O
ሳለ O
ነበር O
። O

የሪታ B-PER
መስፍን I-PER
ልጅ O
አሉላ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
ስለእናቱ O
ማንነት O
እንዲነግረን O
ቀጠሮ O
ልንይዝ O
የደወልነት O
በለቅሶ O
ላይ O
ሳለ O
ነበር O
። O

ፓንክኸርስት I-PER
ልጅ O
አሉላ B-PER
ሙጬን I-PER
አልፋ B-PER
ስለእናቱ O
ማንነት O
እንዲነግረን O
ቀጠሮ O
ልንይዝ O
የደወልነት O
በለቅሶ O
ላይ O
ሳለ O
ነበር O
። O

ዛካሪያ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
ልጅ O
በሚርያም B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
ስለእናቱ O
ማንነት O
እንዲነግረን O
ቀጠሮ O
ልንይዝ O
የደወልነት O
በለቅሶ O
ላይ O
ሳለ O
ነበር O
። O

አፄ O
ምኒሊክ B-PER
የመሩት O
ኢትዮጵያዊ O
ሐገር O
ነፃነቱን O
ለማስከበር O
የከፈለዉ O
መስዋዕትነት O
፥ O

አፄ O
ሃያማኖት B-PER
የመሩት O
ኢትዮጵያዊ O
ሐገር O
ነፃነቱን O
ለማስከበር O
የከፈለዉ O
መስዋዕትነት O
፥ O

የነዳጅ O
ዘይት O
ዋጋ O
ማሽቆልቆል O
ከቀጠለ O
የሠሯቸዉን O
መሠረተ O
ልማቶች O
በዘላቂነት O
ሊጠቀሙባቸዉ O
አይችሉም O
። O

የኤርትራ B-LOC
የአምቦው B-ORG
ሲቲ I-ORG
በኤፍ O
ኤ O
ካፕ O
ድሉ O
ማግስት O
ለሻምፒዮንስ O
ሊግ O
ወሳኝ O
ፍልሚያ O
ራሱን O
እያዘጋጀ O
ነው O
። O

ጀርመን B-LOC
ማንቸስተር B-ORG
ድርጅት I-ORG
በኤፍ O
ኤ O
ካፕ O
ድሉ O
ማግስት O
ለሻምፒዮንስ O
ሊግ O
ወሳኝ O
ፍልሚያ O
ራሱን O
እያዘጋጀ O
ነው O
። O

የእንግሊዙ B-LOC
ሲቲ I-ORG
የአውሮጳ B-ORG
በኤፍ O
ኤ O
ካፕ O
ድሉ O
ማግስት O
ለሻምፒዮንስ O
ሊግ O
ወሳኝ O
ፍልሚያ O
ራሱን O
እያዘጋጀ O
ነው O
። O

በርሊንን B-LOC
የተባበሩት B-ORG
ሲቲ I-ORG
በኤፍ O
ኤ O
ካፕ O
ድሉ O
ማግስት O
ለሻምፒዮንስ O
ሊግ O
ወሳኝ O
ፍልሚያ O
ራሱን O
እያዘጋጀ O
ነው O
። O

ማዕከላዊ B-LOC
የጀርመን B-ORG
ሲቲ I-ORG
በኤፍ O
ኤ O
ካፕ O
ድሉ O
ማግስት O
ለሻምፒዮንስ O
ሊግ O
ወሳኝ O
ፍልሚያ O
ራሱን O
እያዘጋጀ O
ነው O
። O

ግዛት I-LOC
አበባ I-LOC
ለመበቀል O
የኤድስ I-DATE
ከ B-DATE
መዉረሩን O
ጦርነት O
ላይ O
የኢትዮጵያ B-ORG
እነሆ O
ጦር O
ዓመቱን I-DATE
ፈረንሳይ B-LOC
ኢትዮጵያ B-LOC
ነገ I-DATE
ካወጁ O
የኤርትራ B-LOC
ደፈነ O
። O

ጦርነት O
ኬንያ B-LOC
በጀርመን I-LOC
ለመበቀል O
ፈረንሳይ I-LOC
ዛሬ B-DATE
ዓመቱን I-DATE
በፊት I-DATE
ፖላንድን B-LOC
ሳምንት I-DATE
እነሆ O
ላይ O
ጦር O
ጀርመን B-LOC
ካወጁ O
መዉረሩን O
ከንግድ B-ORG
ደፈነ O
። O

ከተማን I-LOC
መዉረሩን O
ባሕር B-LOC
ከ B-DATE
ላይ O
ፖላንድን B-LOC
አበባ I-LOC
ለጃፓኑ B-LOC
ጦር O
ካወጁ O
እነሆ O
አቆጣጠር I-DATE
የተመድና B-ORG
ጦርነት O
ለመበቀል O
አምስተኛ I-DATE
ዓመቱን I-DATE
ደፈነ O
። O

በአጋዴዝ B-LOC
ሰባ I-DATE
ለመበቀል O
መዉረሩን O
በአፍሪካ I-LOC
የተባበሩት B-ORG
የሱዳን B-LOC
እነሆ O
ላይ O
ካወጁ O
ጦር O
ብሪታንያና B-LOC
ጦርነት O
ባመቱ B-DATE
ቻይናዋ I-LOC
ነገ I-DATE
ዓመቱን I-DATE
ደፈነ O
። O

ጦርነት O
ላይ O
የናትሴ B-ORG
ለኢትዮጵያ B-LOC
አበባ I-LOC
ዓለም I-LOC
መዉረሩን O
የኤርትራ B-LOC
ጦር O
ካወጁ O
ሰባ I-DATE
ለመበቀል O
ከ B-DATE
ባሕር B-LOC
እነሆ O
ቅዳሜ I-DATE
እሁድ I-DATE
ደፈነ O
። O

የአዉሮጳ B-ORG
ፖሊስ I-ORG
ሂደት I-ORG
የእግር I-ORG
መብት I-ORG
ጊጋ I-ORG
የገና B-DATE
ሁለት I-DATE
ቅዳሜ I-DATE
የአልጀርስን B-LOC
መንግሥትን O
ሰዎችን O
በባርነት O
በማሰቃየት O
በመድፈር O
እና O
ማንገላታት O
ተጠያቂ O
አድርጎታል O
። O

ዓ I-DATE
ህብረት I-ORG
ኢንቴሌክቿል I-ORG
የብሪታንያ B-ORG
ባንክ I-ORG
ዓመት I-DATE
ኮሚሽን I-ORG
ባለፉት B-DATE
ሴቶች I-ORG
በአፍሪቃ B-LOC
መንግሥትን O
ሰዎችን O
በባርነት O
በማሰቃየት O
በመድፈር O
እና O
ማንገላታት O
ተጠያቂ O
አድርጎታል O
። O

ኮሚሽን I-ORG
ኩባንያ I-ORG
ሁለት I-DATE
የዓለም B-ORG
ባንክ I-ORG
የእግር I-ORG
ፕሬስ I-ORG
በመጪው B-DATE
ዕለት I-DATE
በርሊንን B-LOC
መንግሥትን O
ሰዎችን O
በባርነት O
በማሰቃየት O
በመድፈር O
እና O
ማንገላታት O
ተጠያቂ O
አድርጎታል O
። O

ድርጅት I-ORG
መብት I-ORG
ባንክ I-ORG
ዓመት I-DATE
ዛሬ B-DATE
ድርጅትን I-ORG
የፀጥታዉ I-ORG
የክልል B-ORG
ሳምንት I-DATE
የኤርትራ B-LOC
መንግሥትን O
ሰዎችን O
በባርነት O
በማሰቃየት O
በመድፈር O
እና O
ማንገላታት O
ተጠያቂ O
አድርጎታል O
። O

ሁለት I-DATE
ኅብረትም I-ORG
ጤና I-ORG
መስተዳድሮችም I-ORG
ዓመት I-DATE
የተባበሩት B-ORG
ኮሚሽን I-ORG
የዛሬ B-DATE
መብት I-ORG
የኤርትራ B-LOC
መንግሥትን O
ሰዎችን O
በባርነት O
በማሰቃየት O
በመድፈር O
እና O
ማንገላታት O
ተጠያቂ O
አድርጎታል O
። O

ማንቸስተር B-ORG
ድርጅትን I-ORG
ውዝግብ O
በነኢንጅንየር O
ይልቃል B-PER
አናን I-PER
የሚመራው O
የሰማያዊ B-ORG
ፓርቲ I-ORG
ክንፍ O
ፓርቲውን O
ወደ O
ቀድሞው O
ህጋዊ O
የአመራር O
ጥንካሬው O
ለመመለስ O
እየተንቀሳቀሰ O
መሆኑን O
አስታወቀ O
። O

ጌትነት I-PER
የፀጥታዉ I-ORG
ፓርቲ I-ORG
ውዝግብ O
የሰማያዊ B-ORG
በነኢንጅንየር O
የሚመራው O
ይልቃል B-PER
በብሔራዊ B-ORG
ክንፍ O
ፓርቲውን O
ወደ O
ቀድሞው O
ህጋዊ O
የአመራር O
ጥንካሬው O
ለመመለስ O
እየተንቀሳቀሰ O
መሆኑን O
አስታወቀ O
። O

በነኢንጅንየር O
የአምቦው B-ORG
ውዝግብ O
ሜርክል B-PER
ጊጋ I-ORG
ሜርክል I-PER
የሚመራው O
የሰማያዊ B-ORG
ፓርቲ I-ORG
ክንፍ O
ፓርቲውን O
ወደ O
ቀድሞው O
ህጋዊ O
የአመራር O
ጥንካሬው O
ለመመለስ O
እየተንቀሳቀሰ O
መሆኑን O
አስታወቀ O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
መንግሥታት I-ORG
ውዝግብ O
በነኢንጅንየር O
ምኒሊክ B-PER
ሙጬን I-PER
የሚመራው O
በንግድ B-ORG
ኩባንያ I-ORG
ክንፍ O
ፓርቲውን O
ወደ O
ቀድሞው O
ህጋዊ O
የአመራር O
ጥንካሬው O
ለመመለስ O
እየተንቀሳቀሰ O
መሆኑን O
አስታወቀ O
። O

የተባበሩት B-ORG
ፓርቲ I-ORG
ውዝግብ O
በነኢንጅንየር O
ጌርድ B-PER
ሰጠኝ I-PER
የሚመራው O
የሰማያዊ B-ORG
ፓርቲ I-ORG
ክንፍ O
ፓርቲውን O
ወደ O
ቀድሞው O
ህጋዊ O
የአመራር O
ጥንካሬው O
ለመመለስ O
እየተንቀሳቀሰ O
መሆኑን O
አስታወቀ O
። O

አስናቀ B-PER
ሲሉ O
ሸዋአሳየ I-PER
ደግሞ O
አረ O
ሞተር O
ባይክ O
አያስፈልግም O
ግሩም O
ሥራ O
ነው O
። O

ኤድዋርዶ I-PER
ሲሉ O
አስናቀ B-PER
ደግሞ O
አረ O
ሞተር O
ባይክ O
አያስፈልግም O
ግሩም O
ሥራ O
ነው O
። O

ሲሉ O
ሐይኮ B-PER
ሜርክል I-PER
ደግሞ O
አረ O
ሞተር O
ባይክ O
አያስፈልግም O
ግሩም O
ሥራ O
ነው O
። O

ሲሉ O
አስናቀ B-PER
ሸዋአሳየ I-PER
ደግሞ O
አረ O
ሞተር O
ባይክ O
አያስፈልግም O
ግሩም O
ሥራ O
ነው O
። O

ሲሉ O
ኢሳያስ B-PER
ሸዋአሳየ I-PER
ደግሞ O
አረ O
ሞተር O
ባይክ O
አያስፈልግም O
ግሩም O
ሥራ O
ነው O
። O

ይህ O
ተስፋቸው O
ገሀድ O
መሆን O
መቻሉ O
ግን O
እስኪታወቅ O
ድረስ O
በ B-DATE
ብዙ I-DATE
ወራት I-DATE
ማለፋቸው O
እንደማይቀር O
ነው O
ከፍርድ O
ቤቱ O
አካባቢ O
የተገኙ O
ምንጮች O
የሚያመለክቱት O
። O

መሆን O
ብዙ I-DATE
ገሀድ O
እስኪታወቅ O
መቻሉ O
የገና B-DATE
ግን O
ወራት I-DATE
ይህ O
ተስፋቸው O
ድረስ O
ማለፋቸው O
እንደማይቀር O
ነው O
ከፍርድ O
ቤቱ O
አካባቢ O
የተገኙ O
ምንጮች O
የሚያመለክቱት O
። O

ድረስ O
መቻሉ O
ይህ O
በጎርጎረሳዉያኑ B-DATE
ገሀድ O
ግን O
እስኪታወቅ O
መሆን O
ተስፋቸው O
የኤድስ I-DATE
ዓመትም I-DATE
ማለፋቸው O
እንደማይቀር O
ነው O
ከፍርድ O
ቤቱ O
አካባቢ O
የተገኙ O
ምንጮች O
የሚያመለክቱት O
። O

ይህ O
ተስፋቸው O
ገሀድ O
መሆን O
መቻሉ O
ግን O
እስኪታወቅ O
ድረስ O
ገና B-DATE
ዓመታት I-DATE
ውስጥ I-DATE
ማለፋቸው O
እንደማይቀር O
ነው O
ከፍርድ O
ቤቱ O
አካባቢ O
የተገኙ O
ምንጮች O
የሚያመለክቱት O
። O

እስኪታወቅ O
ገሀድ O
ግን O
ድረስ O
ተስፋቸው O
አለፉት B-DATE
መቻሉ O
ይህ O
መሆን O
ወራት I-DATE
ወራት I-DATE
ማለፋቸው O
እንደማይቀር O
ነው O
ከፍርድ O
ቤቱ O
አካባቢ O
የተገኙ O
ምንጮች O
የሚያመለክቱት O
። O

ጀምሮ I-DATE
ዛሬ B-DATE
የኤርትራ B-LOC
ፈረንሳይ I-LOC
ሳምንታት I-DATE
ክልል I-LOC
ባለፈው B-DATE
ዓመት I-DATE
ከ O
በላይ O
ሰዎች O
በፈቃደኝነት O
የኤች O
አይ O
ቪ O
ምርመራ O
ማድረጋቸው O
ተሰምቷል O
። O

የኤድስ I-DATE
ከቅርብ B-DATE
ዓ I-DATE
ኒጀር B-LOC
ሶማሌ I-LOC
አበባ I-LOC
ከ B-DATE
እሁድ I-DATE
ከ O
በላይ O
ሰዎች O
በፈቃደኝነት O
የኤች O
አይ O
ቪ O
ምርመራ O
ማድረጋቸው O
ተሰምቷል O
። O

ሰዓት B-DATE
በፊት I-DATE
ቀን I-DATE
ሊቢያ B-LOC
የባህር I-LOC
ክልል I-LOC
ከቅርብ B-DATE
እሁድ I-DATE
ከ O
በላይ O
ሰዎች O
በፈቃደኝነት O
የኤች O
አይ O
ቪ O
ምርመራ O
ማድረጋቸው O
ተሰምቷል O
። O

ላፍታ B-DATE
በፊት I-DATE
ወራት I-DATE
በአፍሪቃ B-LOC
ዩክሬኑ I-LOC
ክልል I-LOC
ባለፈው B-DATE
እሁድ I-DATE
ከ O
በላይ O
ሰዎች O
በፈቃደኝነት O
የኤች O
አይ O
ቪ O
ምርመራ O
ማድረጋቸው O
ተሰምቷል O
። O

በየሰከንዱ B-DATE
ዓ I-DATE
ዓመታት I-DATE
ሜዲተራንያን B-LOC
ሃገራት I-LOC
ክልል I-LOC
ባለፈው B-DATE
እሁድ I-DATE
ከ O
በላይ O
ሰዎች O
በፈቃደኝነት O
የኤች O
አይ O
ቪ O
ምርመራ O
ማድረጋቸው O
ተሰምቷል O
። O

የአውሮጳ B-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
በጂሃዲስትነት O
የጠረጠራቸዉን O
ሁለት O
ከሶሪያ B-LOC
የተመለሱ O
መሆናቸዉ O
የተገለጸ O
ጥቃት O
አድራሾች O
ሲገድል O
አንዱን O
በቁጥጥር O
ሥር O
ማዋሉ O
ተነግሯል O
። O

የቤልጂየም B-ORG
ፖሊስ I-ORG
በጂሃዲስትነት O
የጠረጠራቸዉን O
ሁለት O
ከሶሪያ B-LOC
የተመለሱ O
መሆናቸዉ O
የተገለጸ O
ጥቃት O
አድራሾች O
ሲገድል O
አንዱን O
በቁጥጥር O
ሥር O
ማዋሉ O
ተነግሯል O
። O

የጠረጠራቸዉን O
አሸባብ B-ORG
ሁለት O
ሴቶች I-ORG
ከሶሪያ B-LOC
በጂሃዲስትነት O
የተመለሱ O
መሆናቸዉ O
የተገለጸ O
ጥቃት O
አድራሾች O
ሲገድል O
አንዱን O
በቁጥጥር O
ሥር O
ማዋሉ O
ተነግሯል O
። O

የቤልጂየም B-ORG
ሴቶች I-ORG
በጂሃዲስትነት O
የጠረጠራቸዉን O
ሁለት O
ከሶሪያ B-LOC
የተመለሱ O
መሆናቸዉ O
የተገለጸ O
ጥቃት O
አድራሾች O
ሲገድል O
አንዱን O
በቁጥጥር O
ሥር O
ማዋሉ O
ተነግሯል O
። O

ላ B-ORG
ፖሊስ I-ORG
በጂሃዲስትነት O
የጠረጠራቸዉን O
ሁለት O
ከሶሪያ B-LOC
የተመለሱ O
መሆናቸዉ O
የተገለጸ O
ጥቃት O
አድራሾች O
ሲገድል O
አንዱን O
በቁጥጥር O
ሥር O
ማዋሉ O
ተነግሯል O
። O

እስካሁን O
ከ O
ሺህ O
በላይ O
ሰዎችን O
የገደለው O
የኮሮና O
ተህዋሲ O
በመላው B-LOC
ዓለም I-LOC
መሰራጨቱ O
ቀጥሏል O
። O

እስካሁን O
ከ O
ሺህ O
በላይ O
ሰዎችን O
የገደለው O
የኮሮና O
ተህዋሲ O
አዲስ B-LOC
ዓለም I-LOC
መሰራጨቱ O
ቀጥሏል O
። O

እስካሁን O
ከ O
ሺህ O
በላይ O
ሰዎችን O
የገደለው O
የኮሮና O
ተህዋሲ O
አዉሮጳ B-LOC
ዓለም I-LOC
መሰራጨቱ O
ቀጥሏል O
። O

እስካሁን O
ከ O
ሺህ O
በላይ O
ሰዎችን O
የገደለው O
የኮሮና O
ተህዋሲ O
ኢትዮጵያ B-LOC
አበባ I-LOC
መሰራጨቱ O
ቀጥሏል O
። O

አለሙ B-PER
ሜርክል I-PER
የተባሉ O
አድማጭ O
በእንጊሊዘኛ O
ባስቀመጡት O
አስተያየት O
ደግሞ O
በአሁኑ O
ወቅት O
ቅድምያ O
ሊሰጠዉ O
የሚገባዉ O
የንጹሐንን O
ሕይወት O
ማትረፍ O
ነዉ O
። O

አዳማ B-PER
ጃሜን I-PER
የተባሉ O
አድማጭ O
በእንጊሊዘኛ O
ባስቀመጡት O
አስተያየት O
ደግሞ O
በአሁኑ O
ወቅት O
ቅድምያ O
ሊሰጠዉ O
የሚገባዉ O
የንጹሐንን O
ሕይወት O
ማትረፍ O
ነዉ O
። O

በሚርያም B-PER
ካፕል I-PER
የተባሉ O
አድማጭ O
በእንጊሊዘኛ O
ባስቀመጡት O
አስተያየት O
ደግሞ O
በአሁኑ O
ወቅት O
ቅድምያ O
ሊሰጠዉ O
የሚገባዉ O
የንጹሐንን O
ሕይወት O
ማትረፍ O
ነዉ O
። O

አሉላ B-PER
ዘሃይሉ I-PER
የተባሉ O
አድማጭ O
በእንጊሊዘኛ O
ባስቀመጡት O
አስተያየት O
ደግሞ O
በአሁኑ O
ወቅት O
ቅድምያ O
ሊሰጠዉ O
የሚገባዉ O
የንጹሐንን O
ሕይወት O
ማትረፍ O
ነዉ O
። O

በሚርያም B-PER
አብዲሳ I-PER
የተባሉ O
አድማጭ O
በእንጊሊዘኛ O
ባስቀመጡት O
አስተያየት O
ደግሞ O
በአሁኑ O
ወቅት O
ቅድምያ O
ሊሰጠዉ O
የሚገባዉ O
የንጹሐንን O
ሕይወት O
ማትረፍ O
ነዉ O
። O

መቀመጫቸውን O
የአልጀርስን B-LOC
ዲሲ I-LOC
ያደረጉት O
የሰብዓዊ O
መብቶች O
ህግ O
ባለሙያው O
አቶ O
ዩሴፍ B-PER
ተመሳሳይ O
አስተያየት O
አላቸው O
፡፡ O

መቀመጫቸውን O
የሽንሌ B-LOC
አጋዴዝ I-LOC
ያደረጉት O
የሰብዓዊ O
መብቶች O
ህግ O
ባለሙያው O
አቶ O
ዩሴፍ B-PER
ተመሳሳይ O
አስተያየት O
አላቸው O
፡፡ O

መቀመጫቸውን O
አዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
ያደረጉት O
የሰብዓዊ O
መብቶች O
ህግ O
ባለሙያው O
አቶ O
ሰሎሞን B-PER
ተመሳሳይ O
አስተያየት O
አላቸው O
፡፡ O

ዩሴፍ B-PER
ዋሽንግተን B-LOC
ህግ O
አቶ O
መቀመጫቸውን O
መብቶች O
አጋዴዝ I-LOC
የሰብዓዊ O
ባለሙያው O
ያደረጉት O
ተመሳሳይ O
አስተያየት O
አላቸው O
፡፡ O

አበባ I-LOC
ከሀረሪ B-LOC
መቀመጫቸውን O
ያደረጉት O
የሰብዓዊ O
መብቶች O
ህግ O
ባለሙያው O
አቶ O
ዩሴፍ B-PER
ተመሳሳይ O
አስተያየት O
አላቸው O
፡፡ O

ስደተኞች O
አፍሪቃዉያኑ O
በመላው B-LOC
በኢትዮጵያ B-LOC
እዳሉ O
እንዲቆዩና O
በዝያዉ O
ተስፋን O
የሚያገኙበትን O
መንገድ O
ለማበጀት O
እንደሚፈልግ O
ተገልጾአል O
። O

አዉሮጳ B-LOC
አፍሪቃዉያኑ O
ስደተኞች O
ኢትዮጵያ B-LOC
እዳሉ O
እንዲቆዩና O
በዝያዉ O
ተስፋን O
የሚያገኙበትን O
መንገድ O
ለማበጀት O
እንደሚፈልግ O
ተገልጾአል O
። O

አዉሮጳ B-LOC
አፍሪቃዉያኑ O
ስደተኞች O
በአፍሪቃ B-LOC
እዳሉ O
እንዲቆዩና O
በዝያዉ O
ተስፋን O
የሚያገኙበትን O
መንገድ O
ለማበጀት O
እንደሚፈልግ O
ተገልጾአል O
። O

አፍሪቃዉያኑ O
ስደተኞች O
በአፍሪቃ B-LOC
አዉሮጳ B-LOC
እዳሉ O
እንዲቆዩና O
በዝያዉ O
ተስፋን O
የሚያገኙበትን O
መንገድ O
ለማበጀት O
እንደሚፈልግ O
ተገልጾአል O
። O

ዝግጅቱ O
ይጀመራል O
ከተባለው O
ሰዓት B-DATE
ዘግይቶ O
ሊጀመር O
አካባቢ O
በስፍራው O
የሚገኘውን O
ዘጋቢያችንን O
ሰሎሞን B-PER
ሙጬን I-PER
ስቱዲዮ O
ከመግባቴ O
በፊት O
አነጋግሬዋለሁ O
። O

ሊጀመር O
ሺይላ B-PER
ዘግይቶ O
የሚገኘውን O
ዘጋቢያችንን O
ዝግጅቱ O
ባመቱ B-DATE
በስፍራው O
ሙጬን I-PER
አካባቢ O
ከተባለው O
ይጀመራል O
ስቱዲዮ O
ከመግባቴ O
በፊት O
አነጋግሬዋለሁ O
። O

ዝግጅቱ O
ይጀመራል O
ከተባለው O
ላፍታ B-DATE
ዘግይቶ O
ሊጀመር O
አካባቢ O
በስፍራው O
የሚገኘውን O
ዘጋቢያችንን O
ሺይላ B-PER
ሙጬን I-PER
ስቱዲዮ O
ከመግባቴ O
በፊት O
አነጋግሬዋለሁ O
። O

ዝግጅቱ O
ከተባለው O
ላለፉት B-DATE
ይጀመራል O
ዘግይቶ O
ሊጀመር O
አካባቢ O
በስፍራው O
የሚገኘውን O
ዘጋቢያችንን O
ኮፊ B-PER
ሀሙሴንያ I-PER
ስቱዲዮ O
ከመግባቴ O
በፊት O
አነጋግሬዋለሁ O
። O

ዝግጅቱ O
ይጀመራል O
ከተባለው O
የዛሬዋ B-DATE
ዘግይቶ O
ሊጀመር O
አካባቢ O
በስፍራው O
የሚገኘውን O
ዘጋቢያችንን O
ደጀን B-PER
መስፍን I-PER
ስቱዲዮ O
ከመግባቴ O
በፊት O
አነጋግሬዋለሁ O
። O

ያም O
ሆኖ O
ይኸዉ O
ዘመናዊ O
ስልት O
እንከንም O
እንደማያጣ O
የሚታይና O
የሚነገርለት O
ጉዳይ O
ነዉ O
። O

በወቅቱ O
ውጥረቶች O
እየጨመሩ O
መሔዳቸውን O
የሚጠቁሙ O
ምልክቶች O
ቢኖሩም O
እና O
የኹከት O
ሥጋት O
ቢያይልም O
ከጥቃቶቹ O
በፊት O
የጸጥታ O
ኹኔታውን O
ለማጠናከር O
እርምጃ O
አልተወሰደም O
። O

ስለዚህ O
ይህን O
ከማንነት O
ጋር O
የተቆራኘ O
ነገር O
መነካካት O
አስፈላጊ O
አይደለም O
። O

የጠቅላይ O
ብሔራዊ I-ORG
የእግር I-ORG
ዴቪድ B-PER
የብሪታንያ B-ORG
ሚንስትር O
የካሜሩንን I-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

የአዉሮጳ B-ORG
ጊጋ I-ORG
መብት I-ORG
የጠቅላይ O
ሚንስትር O
ምኒሊክ B-PER
ጌትነት I-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

የቤልጂየም B-ORG
ምክር I-ORG
መንግሥታት I-ORG
የጠቅላይ O
ሚንስትር O
ሰሎሞን B-PER
ማምፒሌ I-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

የተባበሩት B-ORG
ሲቲ I-ORG
መስተዳድሮችም I-ORG
የጠቅላይ O
ሚንስትር O
ዴቪድ B-PER
የካሜሩንን I-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

የሰማያዊ B-ORG
ህብረት I-ORG
ሶሳይቲ I-ORG
የጠቅላይ O
ሚንስትር O
ዴቪድ B-PER
የካሜሩንን I-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

ይህ O
አንዳንዴ O
ከፖለቲካ O
ጋር O
፡ O
አንዳንዴም O
ከኤኮኖሚያዊ O
ጥቅም O
ጋር O
የተያያዘ O
ሊሆን O
ይችላል O
። O

የእነ O
አቶ O
ጌታቸው B-PER
ጥናት O
ውጤት O
እንደሚያመለክተው O
በመተማ B-LOC
ከተመረመሩት O
ናሙናዎች O
መካከል O
አርባ O
በመቶው O
የዴንጊ O
ፊቨር O
ተገኝቶባቸዋል O
። O

አብዱረዛቅ B-PER
አቶ O
እንደሚያመለክተው O
ውጤት O
የእነ O
ጥናት O
ወደቻይና B-LOC
ከተመረመሩት O
ናሙናዎች O
መካከል O
አርባ O
በመቶው O
የዴንጊ O
ፊቨር O
ተገኝቶባቸዋል O
። O

የእነ O
አቶ O
ሜርክል B-PER
ጥናት O
ውጤት O
እንደሚያመለክተው O
የሀረሪ B-LOC
ከተመረመሩት O
ናሙናዎች O
መካከል O
አርባ O
በመቶው O
የዴንጊ O
ፊቨር O
ተገኝቶባቸዋል O
። O

በፍቃዱ B-PER
እንደሚያመለክተው O
የእነ O
እንጊሊዝ B-LOC
አቶ O
ጥናት O
ውጤት O
ከተመረመሩት O
ናሙናዎች O
መካከል O
አርባ O
በመቶው O
የዴንጊ O
ፊቨር O
ተገኝቶባቸዋል O
። O

ጌታቸው B-PER
የእነ O
አቶ O
ጥናት O
ውጤት O
እንደሚያመለክተው O
ዋሽንግተን B-LOC
ከተመረመሩት O
ናሙናዎች O
መካከል O
አርባ O
በመቶው O
የዴንጊ O
ፊቨር O
ተገኝቶባቸዋል O
። O

ከዛሬ B-DATE
በየሰከንዱ B-DATE
ም O
እንዛወራለን O
በሚል O
ሌላ O
ወደ O
ሳምንታት I-DATE
ተስፋ O
ነገ I-DATE
ስፍራ O
ተመልካች O
ማጣታቸውንም O
ያስረዳሉ O
። O

በሚል O
ከዛሬ B-DATE
እንዛወራለን O
ወደ O
ም O
ስፍራ O
ሌላ O
ተስፋ O
ለሦስት B-DATE
ዓመቱን I-DATE
ሁለት I-DATE
ተመልካች O
ማጣታቸውንም O
ያስረዳሉ O
። O

ከአንድ B-DATE
ወራት I-DATE
ም O
ወደ O
ሌላ O
ስፍራ O
እንዛወራለን O
በሚል O
ተስፋ O
ለሦስት B-DATE
ወራት I-DATE
ተመልካች O
ማጣታቸውንም O
ያስረዳሉ O
። O

ከዓመታት B-DATE
የዓለም B-DATE
ተስፋ O
ነገ I-DATE
ም O
ሌላ O
እንዛወራለን O
ወራት I-DATE
ስፍራ O
ወደ O
በሚል O
ተመልካች O
ማጣታቸውንም O
ያስረዳሉ O
። O

ም O
ሌላ O
በሚል O
ተስፋ O
ስፍራ O
ወደ O
ዓመት I-DATE
እንዛወራለን O
በሚቀጥሉት B-DATE
ከዛሬ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ተመልካች O
ማጣታቸውንም O
ያስረዳሉ O
። O

ይህ O
ከሆነ O
ብሄራዊው O
የኤኮኖሚ O
ማነቃቂያ O
ዕቅድ O
እዚህም O
ሆነ O
እዚያ O
በታዳጊው O
ዓለም O
ሕዝብ O
ትከሻ O
የሚራመድ O
እንዳይሆን O
የሚሰጉት O
ታዛቢዎች O
ብዙዎች O
ናቸው O
። O

የልማት O
በ O
አሕመድ I-PER
ሊቢያ B-LOC
ሚንስትር O
ጌርድ B-PER
ጀርመን B-LOC
የቀድሞዉ O
ሲገበኙ O
ባመቱ B-DATE
አንድ O
ከሶሪያ B-LOC
ከፍተኛ O
የባለሥልጣናት O
ቡድን O
በርሊንን B-LOC
ጎብኝቷል O
። O

የአፍሪቃ B-LOC
ሲገበኙ O
በ O
የቀድሞዉ O
ለሦስት B-DATE
የኢትዮጵያ B-LOC
ሚንስትር O
ሙለር I-PER
ይናገር B-PER
የልማት O
አንድ O
የአፍሪቃ B-LOC
ከፍተኛ O
የባለሥልጣናት O
ቡድን O
በርሊንን B-LOC
ጎብኝቷል O
። O

ፓንክኸርስት I-PER
ባመቱ B-DATE
ሲገበኙ O
አስመራን B-LOC
የልማት O
ሚንስትር O
የአዲስ B-LOC
በ O
የሊዮፖልድን B-PER
የቀድሞዉ O
አንድ O
አፍሪቃ B-LOC
ከፍተኛ O
የባለሥልጣናት O
ቡድን O
በርሊንን B-LOC
ጎብኝቷል O
። O

የአፍሪቃው B-LOC
የልማት O
አሉላ B-PER
በአፍሪቃ B-LOC
ሚንስትር O
የቀድሞዉ O
ሙለር I-PER
በ O
ሲገበኙ O
ባለፈው B-DATE
አንድ O
በኢትዮጵያም B-LOC
ከፍተኛ O
የባለሥልጣናት O
ቡድን O
በርሊንን B-LOC
ጎብኝቷል O
። O

ሲገበኙ O
ቡድን O
በርሊንን B-LOC
ባመቱ B-DATE
ዶሽ I-PER
የቀድሞዉ O
ሚንስትር O
ጀርመን B-LOC
አንድ O
በአፍሪቃ B-LOC
ከኤርትራ B-LOC
በ O
የባለሥልጣናት O
ከፍተኛ O
የልማት O
ኤፍሬም B-PER
ጎብኝቷል O
። O

በአፍሪካ B-ORG
ኅብረት I-ORG
መገኘቴ O
ጠንካራ O
ፖለቲካዊ O
መልዕክት O
ያስተላልፋል O
ብዬ O
ተስፋ O
አደርጋለሁ O
ብለዋል O
። O

በአፍሪካ B-ORG
ሴቶች I-ORG
መገኘቴ O
ጠንካራ O
ፖለቲካዊ O
መልዕክት O
ያስተላልፋል O
ብዬ O
ተስፋ O
አደርጋለሁ O
ብለዋል O
። O

የዓለም B-ORG
ኮሚሽን I-ORG
መገኘቴ O
ጠንካራ O
ፖለቲካዊ O
መልዕክት O
ያስተላልፋል O
ብዬ O
ተስፋ O
አደርጋለሁ O
ብለዋል O
። O

የኪምበርሊ B-ORG
ኅብረት I-ORG
መገኘቴ O
ጠንካራ O
ፖለቲካዊ O
መልዕክት O
ያስተላልፋል O
ብዬ O
ተስፋ O
አደርጋለሁ O
ብለዋል O
። O

የጎንደር B-ORG
ኪሎ I-ORG
መገኘቴ O
ጠንካራ O
ፖለቲካዊ O
መልዕክት O
ያስተላልፋል O
ብዬ O
ተስፋ O
አደርጋለሁ O
ብለዋል O
። O

ወይ O
ምዕራብ I-LOC
አለሙ B-PER
ለዚምባብዌ B-LOC
መስፍን I-PER
የተሰኘውን O
መጽሐፉን O
የመጀመሪያ O
ደረጃ O
ተማሪ O
ሳለሁ O
አንብቤው O
ነበር O
። O

አስናቀ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
ወይ O
አዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
የተሰኘውን O
መጽሐፉን O
የመጀመሪያ O
ደረጃ O
ተማሪ O
ሳለሁ O
አንብቤው O
ነበር O
። O

ማምፒሌ I-PER
ደጀን B-PER
ወይ O
አዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
የተሰኘውን O
መጽሐፉን O
የመጀመሪያ O
ደረጃ O
ተማሪ O
ሳለሁ O
አንብቤው O
ነበር O
። O

አለሙ B-PER
ሰጠኝ I-PER
ወይ O
የኦሮሚያ B-LOC
ዩክሬን I-LOC
የተሰኘውን O
መጽሐፉን O
የመጀመሪያ O
ደረጃ O
ተማሪ O
ሳለሁ O
አንብቤው O
ነበር O
። O

የኢትዮጵያ B-LOC
አበባ I-LOC
ዮናስ B-PER
ወይ O
አናን I-PER
የተሰኘውን O
መጽሐፉን O
የመጀመሪያ O
ደረጃ O
ተማሪ O
ሳለሁ O
አንብቤው O
ነበር O
። O

ይህም O
በቦታና O
በጊዜ O
እንዲሁም O
በአቅም O
ሳይወሰኑ O
ሀገራቸዉን O
በበጎ O
ፈቃድ O
ለማገልገል O
እንደዚሁም O
ሰፊ O
ስራ O
ለመስራት O
እንደሚያስችላቸው O
ይናገራሉ O
። O

የኢትዮጵያ B-LOC
አበባን I-LOC
እና O
በኢትዮጵያ B-LOC
ክልሎች I-LOC
መካከል O
የድንበር O
ይገባኛል O
ውዝግብ O
ከቀሰቀሰው O
ኹከት O
በኋላ O
ግን O
እንደ O
ቀድሞዋ O
አይደለችም O
። O

አበባ I-LOC
በኢትዮጵያ B-LOC
እና O
የኦሮሚያ B-LOC
የባህር I-LOC
መካከል O
የድንበር O
ይገባኛል O
ውዝግብ O
ከቀሰቀሰው O
ኹከት O
በኋላ O
ግን O
እንደ O
ቀድሞዋ O
አይደለችም O
። O

ከአስመራ B-LOC
ጠረፎች I-LOC
እና O
አፍሪቃ B-LOC
ክልሎች I-LOC
መካከል O
የድንበር O
ይገባኛል O
ውዝግብ O
ከቀሰቀሰው O
ኹከት O
በኋላ O
ግን O
እንደ O
ቀድሞዋ O
አይደለችም O
። O

በኢትዮጵያ B-LOC
ሕብረት I-LOC
እና O
የኢትዮጵያ B-LOC
አምባሰል I-LOC
መካከል O
የድንበር O
ይገባኛል O
ውዝግብ O
ከቀሰቀሰው O
ኹከት O
በኋላ O
ግን O
እንደ O
ቀድሞዋ O
አይደለችም O
። O

ዞን I-LOC
የቱርክ B-LOC
እና O
የኦሮሚያ B-LOC
ቱኒዚያ I-LOC
መካከል O
የድንበር O
ይገባኛል O
ውዝግብ O
ከቀሰቀሰው O
ኹከት O
በኋላ O
ግን O
እንደ O
ቀድሞዋ O
አይደለችም O
። O

እናቴም O
በቤተ O
መፅሐፍት O
ጉዳይ O
ሞያ O
በለንደን B-LOC
በአንድ O
ዩንቨርስቲ O
ዉስጥ O
ስራን O
ጀመረች O
። O

እናቴም O
በቤተ O
መፅሐፍት O
ጉዳይ O
ሞያ O
የፓሪስዋ B-LOC
በአንድ O
ዩንቨርስቲ O
ዉስጥ O
ስራን O
ጀመረች O
። O

እናቴም O
በቤተ O
መፅሐፍት O
ጉዳይ O
ሞያ O
እንጊሊዝ B-LOC
በአንድ O
ዩንቨርስቲ O
ዉስጥ O
ስራን O
ጀመረች O
። O

እናቴም O
በቤተ O
መፅሐፍት O
ጉዳይ O
ሞያ O
የጀርመን B-LOC
በአንድ O
ዩንቨርስቲ O
ዉስጥ O
ስራን O
ጀመረች O
። O

ገላውዲዩስ B-PER
ጀምሮ I-DATE
በየሁለት B-DATE
እነ O
በፊት I-DATE
ሶስቱ O
ሆነዉ O
የመሰረቱት O
ክበብ O
አሁን O
በርካታ O
ደጋፊዎችና O
በየሁለት B-DATE
ሳምንቱ I-DATE
እየተገናኙ O
የሚመክሩ O
ቋሚ O
አባላት O
አሉት O
። O

እነ O
ገላውዲዩስ B-PER
በመጪው B-DATE
ሳምንት I-DATE
በፊት I-DATE
ሶስቱ O
ሆነዉ O
የመሰረቱት O
ክበብ O
አሁን O
በርካታ O
ደጋፊዎችና O
በየሁለት B-DATE
ሳምንቱ I-DATE
እየተገናኙ O
የሚመክሩ O
ቋሚ O
አባላት O
አሉት O
። O

ሶስቱ O
ዛሬ B-DATE
በየሁለት B-DATE
ክበብ O
ኮፊ B-PER
እነ O
አሁን O
የመሰረቱት O
በርካታ O
ዓመታት I-DATE
ሆነዉ O
ነው I-DATE
ደጋፊዎችና O
ሁለት I-DATE
እየተገናኙ O
የሚመክሩ O
ቋሚ O
አባላት O
አሉት O
። O

በየሁለት B-DATE
እነ O
የመሰረቱት O
ነው I-DATE
በየሁለት B-DATE
ሆነዉ O
ደጋፊዎችና O
ዴቪድ B-PER
በርካታ O
ሶስቱ O
በፊት I-DATE
ክበብ O
አሁን O
ሳምንቱ I-DATE
እየተገናኙ O
የሚመክሩ O
ቋሚ O
አባላት O
አሉት O
። O

እነ O
ጌታቸው B-PER
ከአንድ B-DATE
ጀምሮ I-DATE
በፊት I-DATE
ሶስቱ O
ሆነዉ O
የመሰረቱት O
ክበብ O
አሁን O
በርካታ O
ደጋፊዎችና O
በየሁለት B-DATE
ሳምንቱ I-DATE
እየተገናኙ O
የሚመክሩ O
ቋሚ O
አባላት O
አሉት O
። O

እንደሚያሳዩት O
መዛመት O
ቱኒዚያ I-LOC
ስጋት O
እሁድ I-DATE
መረጃዎች O
በመቐለ B-LOC
በየሰከንዱ B-DATE
የወጡ O
በተሐዋሲው O
ግዛት I-LOC
የሆንግ I-LOC
ክፍለ I-LOC
አስተዳደር O
ወደኮርያ B-LOC
ለሚደረግ O
ጉዞ O
ማስጠንቀቂያ O
አስተላልፏል O
። O

ወደኮርያ B-LOC
አውሮፓ B-LOC
በተሐዋሲው O
መረጃዎች O
እንደሚያሳዩት O
የወጡ O
የጋምቤላ I-LOC
ቻይናዋ I-LOC
ምሽት I-DATE
አስተዳደር O
ኮንግ I-LOC
በአዲሱ B-DATE
ስጋት O
ከተማን I-LOC
መዛመት O
ለሚደረግ O
ጉዞ O
ማስጠንቀቂያ O
አስተላልፏል O
። O

መረጃዎች O
በዛሬው B-DATE
የወጡ O
ወደኮርያ B-LOC
ቻይናዋ I-LOC
አስተዳደር O
በተሐዋሲው O
ዕለት I-DATE
እንደሚያሳዩት O
ኮንግ I-LOC
ስጋት O
መዛመት O
በሶማሊያ B-LOC
የሆንግ I-LOC
ግዛት I-LOC
ለሚደረግ O
ጉዞ O
ማስጠንቀቂያ O
አስተላልፏል O
። O

በዘንድሮው B-DATE
በፊት I-DATE
የወጡ O
መረጃዎች O
እንደሚያሳዩት O
በተሐዋሲው O
መዛመት O
ስጋት O
የኤርትራ B-LOC
የጀርመን I-LOC
ጠረፎች I-LOC
የሆንግ I-LOC
ጠረፎች I-LOC
አስተዳደር O
ወደኮርያ B-LOC
ለሚደረግ O
ጉዞ O
ማስጠንቀቂያ O
አስተላልፏል O
። O

የወጡ O
መረጃዎች O
ለኢትዮጵያ B-LOC
እንደሚያሳዩት O
ዛሬ B-DATE
ክልል I-LOC
አምባሰል I-LOC
በተሐዋሲው O
መዛመት O
ስጋት O
ግዛት I-LOC
ጎርጎሪያኑ I-DATE
የጀርመን I-LOC
አስተዳደር O
ናይጀርያ B-LOC
ለሚደረግ O
ጉዞ O
ማስጠንቀቂያ O
አስተላልፏል O
። O

የፊናንሱ O
ቀውስ O
አምራቹን O
ኤኮኖሚም O
ችግር O
ላይ O
መጣሉ O
ጎልቶ O
በተከሰተበት O
ባለፈው B-DATE
ዓመትም I-DATE
መንገዳገድ O
የያዙ O
ባንኮችንና O
ኩባንያዎችን O
ለማዳን O
ሰፊ O
በጀት O
ማፍሰሱ O
ቀጥሏል O
። O

አምራቹን O
ቀውስ O
የፊናንሱ O
ላለፉት B-DATE
ጎልቶ O
በተከሰተበት O
ዓመትም I-DATE
ኤኮኖሚም O
ችግር O
ላይ O
መጣሉ O
መንገዳገድ O
የያዙ O
ባንኮችንና O
ኩባንያዎችን O
ለማዳን O
ሰፊ O
በጀት O
ማፍሰሱ O
ቀጥሏል O
። O

ጎልቶ O
ዓመትም I-DATE
የፊናንሱ O
መጣሉ O
ቀውስ O
ላይ O
አምራቹን O
ከ B-DATE
በተከሰተበት O
ችግር O
ኤኮኖሚም O
መንገዳገድ O
የያዙ O
ባንኮችንና O
ኩባንያዎችን O
ለማዳን O
ሰፊ O
በጀት O
ማፍሰሱ O
ቀጥሏል O
። O

የፊናንሱ O
ቀውስ O
አምራቹን O
ኤኮኖሚም O
ችግር O
ላይ O
መጣሉ O
ጎልቶ O
በተከሰተበት O
በአዲሱ B-DATE
ሳምንታት I-DATE
መንገዳገድ O
የያዙ O
ባንኮችንና O
ኩባንያዎችን O
ለማዳን O
ሰፊ O
በጀት O
ማፍሰሱ O
ቀጥሏል O
። O

አምራቹን O
መጣሉ O
ኤኮኖሚም O
ጎልቶ O
ላይ O
በተከሰተበት O
ቀውስ O
በአዲሱ B-DATE
የፊናንሱ O
ዓመትም I-DATE
ችግር O
መንገዳገድ O
የያዙ O
ባንኮችንና O
ኩባንያዎችን O
ለማዳን O
ሰፊ O
በጀት O
ማፍሰሱ O
ቀጥሏል O
። O

በሌሎች O
በአጋዴዝ B-LOC
ግን O
ተቃውሞዎቹ O
ያን O
ያህል O
አልተሳኩም O
ይላሉ O
ፕሮፌሰር O
ዛካሪያ B-PER
ማምፒሌ I-PER
። O

በሌሎች O
አፍሪቃውያትሀገራት B-LOC
ግን O
ተቃውሞዎቹ O
ያን O
ያህል O
አልተሳኩም O
ይላሉ O
ፕሮፌሰር O
ዛካሪያ B-PER
ማምፒሌ I-PER
። O

በሌሎች O
ኢትዮጵያ B-LOC
ግን O
ተቃውሞዎቹ O
ያን O
ያህል O
አልተሳኩም O
ይላሉ O
ፕሮፌሰር O
ዛካሪያ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
። O

በሌሎች O
ከምሥራቅ B-LOC
ግን O
ተቃውሞዎቹ O
ያን O
ያህል O
አልተሳኩም O
ይላሉ O
ፕሮፌሰር O
ጌታቸው B-PER
ማምፒሌ I-PER
። O

ግን O
በሌሎች O
ያን O
አፍሪቃውያትሀገራት B-LOC
ፓንክኸርስት I-PER
ተቃውሞዎቹ O
ፕሮፌሰር O
ይላሉ O
ዛካሪያ B-PER
አልተሳኩም O
ያህል O
። O

ጀርመንም B-LOC
በዚህ O
በኩል O
የበኩሏን O
አስተዋፅኦ O
እንደምታደርም O
ለምክር O
ቤቱ O
አባላት O
አስረግጠው O
ተናግረዋል O
ሜርክል B-PER
። O

ጀርመንም B-LOC
በዚህ O
በኩል O
የበኩሏን O
አስተዋፅኦ O
እንደምታደርም O
ለምክር O
ቤቱ O
አባላት O
አስረግጠው O
ተናግረዋል O
ኤድዋርዶ B-PER
። O

በዚህ O
ተናግረዋል O
ለምክር O
አስተዋፅኦ O
የበኩሏን O
በኩል O
እንደምታደርም O
ሜርክል B-PER
አባላት O
አስረግጠው O
ጀርመንም B-LOC
ቤቱ O
። O

አባላት O
አስረግጠው O
በዚህ O
አስተዋፅኦ O
ለምክር O
ሜርክል B-PER
እንደምታደርም O
በኩል O
የበኩሏን O
ቤቱ O
ጀርመንም B-LOC
ተናግረዋል O
። O

ኢትዮጵያ B-LOC
በዚህ O
በኩል O
የበኩሏን O
አስተዋፅኦ O
እንደምታደርም O
ለምክር O
ቤቱ O
አባላት O
አስረግጠው O
ተናግረዋል O
ሜርክል B-PER
። O

የክልል B-ORG
ቤት I-ORG
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
የውስጥና O
የአገር O
አቋራጭ O
የትራንስፓርት O
አገልግሎቶች O
ስብሰባዎችና O
ሌሎች O
ማህበራዊና O
ክንውኖች O
ላይ O
ገደቦችና O
ጥብቅ O
ክልከላዎችን O
አድርገዋል O
። O

ከንግድ B-ORG
መስተዳድሮችም I-ORG
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
የውስጥና O
የአገር O
አቋራጭ O
የትራንስፓርት O
አገልግሎቶች O
ስብሰባዎችና O
ሌሎች O
ማህበራዊና O
ክንውኖች O
ላይ O
ገደቦችና O
ጥብቅ O
ክልከላዎችን O
አድርገዋል O
። O

መስተዳድሮችም I-ORG
የክልል B-ORG
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
የውስጥና O
የአገር O
አቋራጭ O
የትራንስፓርት O
አገልግሎቶች O
ስብሰባዎችና O
ሌሎች O
ማህበራዊና O
ክንውኖች O
ላይ O
ገደቦችና O
ጥብቅ O
ክልከላዎችን O
አድርገዋል O
። O

የአማራዴሞክራሲዊ B-ORG
መብት I-ORG
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
የውስጥና O
የአገር O
አቋራጭ O
የትራንስፓርት O
አገልግሎቶች O
ስብሰባዎችና O
ሌሎች O
ማህበራዊና O
ክንውኖች O
ላይ O
ገደቦችና O
ጥብቅ O
ክልከላዎችን O
አድርገዋል O
። O

የክልል B-ORG
መስተዳድሮችም I-ORG
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
የውስጥና O
የአገር O
አቋራጭ O
የትራንስፓርት O
አገልግሎቶች O
ስብሰባዎችና O
ሌሎች O
ማህበራዊና O
ክንውኖች O
ላይ O
ገደቦችና O
ጥብቅ O
ክልከላዎችን O
አድርገዋል O
። O

በዋነኛነት O
ጥናቱን O
በሽታውን O
እንዳለ O
ያካሄዱት O
በአካባቢው O
እንደ O
ዩኒቨርስቲ I-ORG
ችግር O
የመውሰድ O
ወባ O
የጎንደር B-ORG
ምሁር O
ይናገራሉ O
። O

በሽታውን O
ችግር O
የጎንደር B-ORG
ወባ O
ጥናቱን O
በዋነኛነት O
እንደ O
በአካባቢው O
ያካሄዱት O
እንዳለ O
የመውሰድ O
ዩኒቨርስቲ I-ORG
ምሁር O
ይናገራሉ O
። O

ያካሄዱት O
ወባ O
እንደ O
ችግር O
በአካባቢው O
ጥናቱን O
የመውሰድ O
በዋነኛነት O
የጎንደር B-ORG
በሽታውን O
እንዳለ O
ዩኒቨርስቲ I-ORG
ምሁር O
ይናገራሉ O
። O

በአካባቢው O
እንደ O
ጥናቱን O
ከንግድ B-ORG
ያካሄዱት O
በዋነኛነት O
ፓርተ I-ORG
ችግር O
በሽታውን O
እንዳለ O
ወባ O
የመውሰድ O
ምሁር O
ይናገራሉ O
። O

የጎንደር B-ORG
ብሔራዊ I-ORG
ችግር O
በአካባቢው O
በሽታውን O
ያካሄዱት O
እንዳለ O
ወባ O
በዋነኛነት O
ጥናቱን O
የመውሰድ O
እንደ O
ምሁር O
ይናገራሉ O
። O

ይህም O
የመሻሻል O
ሂደት O
ሊያስገኝ O
ይችል O
ይሆናል O
የሚባል O
ውሳኔ O
ተቀባይነት O
እንዳያገኝ O
ሊያግድ O
ይችላል O
ማለት O
ነው O
። O

ምክንያቱም O
ጌታቸው B-PER
ኤድዋርዶ I-PER
ታደሰ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
ዋና O
ዋና O
የሚባሉትን O
የመንግሥት O
ስልጣን O
ቦታዎችን O
ለርሳቸው O
ታማኝ O
ለሆኑ O
ሰዎች O
ሰጥተዋል O
። O

ምክንያቱም O
አለማየሁ B-PER
ኤድዋርዶ I-PER
ዶሽ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
ዋና O
ዋና O
የሚባሉትን O
የመንግሥት O
ስልጣን O
ቦታዎችን O
ለርሳቸው O
ታማኝ O
ለሆኑ O
ሰዎች O
ሰጥተዋል O
። O

ኾዜ B-PER
ኤድዋርዶ I-PER
ዶሽ I-PER
ምክንያቱም O
ኮንዴን I-PER
ዋና O
ዋና O
የሚባሉትን O
የመንግሥት O
ስልጣን O
ቦታዎችን O
ለርሳቸው O
ታማኝ O
ለሆኑ O
ሰዎች O
ሰጥተዋል O
። O

ቢረሳ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
ምክንያቱም O
ታደሰ I-PER
ኾዜ B-PER
ዋና O
ዋና O
የሚባሉትን O
የመንግሥት O
ስልጣን O
ቦታዎችን O
ለርሳቸው O
ታማኝ O
ለሆኑ O
ሰዎች O
ሰጥተዋል O
። O

ምክንያቱም O
ኬኔዲ B-PER
ኤድዋርዶ I-PER
ታደሰ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
ዋና O
ዋና O
የሚባሉትን O
የመንግሥት O
ስልጣን O
ቦታዎችን O
ለርሳቸው O
ታማኝ O
ለሆኑ O
ሰዎች O
ሰጥተዋል O
። O

አለበለዚያ O
ጓዲት O
እና O
ጓዶች O
የመንግሥት O
የገንዘብ O
ድጎማም O
ሆነ O
የኤኮኖሚ O
ልማት O
ብቻውን O
የትም O
አያደርስም O
። O

የዓለም O
በድርድር O
ትልቅ O
ደጀን B-PER
ጦርነቱን O
ለማቆም O
የቀድሞዉ O
ዲፕሎማት O
አናን I-PER
ሞከረዋል O
። O

ጦርነቱን O
በድርድር O
ለማቆም O
የቀድሞዉ O
የዓለም O
ትልቅ O
ዲፕሎማት O
ኮፊ B-PER
ሜርክል I-PER
ሞከረዋል O
። O

ጦርነቱን O
በድርድር O
ለማቆም O
የቀድሞዉ O
የዓለም O
ትልቅ O
ዲፕሎማት O
አግባው B-PER
አናን I-PER
ሞከረዋል O
። O

ጦርነቱን O
በድርድር O
ለማቆም O
የቀድሞዉ O
የዓለም O
ትልቅ O
ዲፕሎማት O
ኮፊ B-PER
አናን I-PER
ሞከረዋል O
። O

ጦርነቱን O
በድርድር O
ለማቆም O
የቀድሞዉ O
የዓለም O
ትልቅ O
ዲፕሎማት O
የመሃማዱን B-PER
አናን I-PER
ሞከረዋል O
። O

ከዚያ O
ነው O
ወደ O
መሬት O
ወርዶ O
ብዙ O
ዩኒቨርሲቲዎች O
ብዙ O
ቦታዎች O
እና O
ከተማዎች O
እየተበጠበጡ O
ያሉት O
። O

አውሮጳ B-LOC
ም I-DATE
የስፖርት O
ሲካሄድ O
ባሳለፍነው B-DATE
ላለፉት B-DATE
ሳምንት I-DATE
ሻምፒዮና O
የሰነበተው O
ኛው O
ቤቶች O
ትምህርት O
የኢትዮጵያ B-LOC
ዓመቱ I-DATE
ተጠናቋል O
። O

የ B-DATE
ዓመት I-DATE
ዓመትም I-DATE
የሀረሪ B-LOC
ሲካሄድ O
የሰነበተው O
ኛው O
ከምሥራቅ B-LOC
ትምህርት O
ቤቶች O
የስፖርት O
ሻምፒዮና O
ባሳለፍነው B-DATE
በፊት I-DATE
ተጠናቋል O
። O

ላለፉት B-DATE
ትምህርት O
ምሽት I-DATE
ቤቶች O
ኢትዮጵያ B-LOC
ነው I-DATE
የሰነበተው O
ሻምፒዮና O
ሲካሄድ O
ግንቦት I-DATE
ሊቢያ B-LOC
ኛው O
የስፖርት O
ባሳለፍነው B-DATE
ተጠናቋል O
። O

ከሦስት B-DATE
ነገ I-DATE
ወራት I-DATE
በኒው B-LOC
ሲካሄድ O
የሰነበተው O
ኛው O
የኪየቭን B-LOC
ትምህርት O
ቤቶች O
የስፖርት O
ሻምፒዮና O
ዛሬ B-DATE
ቅዳሜ I-DATE
ተጠናቋል O
። O

ሲካሄድ O
ኛው O
የአፍሪቃ B-LOC
በመቐለ B-LOC
የሰነበተው O
ሁለት I-DATE
ቤቶች O
ትምህርት O
የዛሬ B-DATE
ሻምፒዮና O
የስፖርት O
ባለፈው B-DATE
ዓመት I-DATE
ቅዳሜ I-DATE
ተጠናቋል O
። O

አፍሪቃውያኑ O
ወደ O
ሊቢያ B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
አንዳንድ O
ትላልቅ O
መርከቦች O
ላይ O
ስናሳፍራቸው O
ያለቅሳሉ O
። O

አፍሪቃውያኑ O
ወደ O
በዮርዳኖስ B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
አንዳንድ O
ትላልቅ O
መርከቦች O
ላይ O
ስናሳፍራቸው O
ያለቅሳሉ O
። O

አፍሪቃውያኑ O
ወደ O
የጀርመን B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
አንዳንድ O
ትላልቅ O
መርከቦች O
ላይ O
ስናሳፍራቸው O
ያለቅሳሉ O
። O

የጋምቢያ O
ፕሬዚደንት O
ኤመርሰን B-PER
ባሮ I-PER
መንግሥታቸዉ O
የቀድሞዉን O
ፕሬዚደነት O
ሃያማኖት B-PER
ጃሜን I-PER
ኃብት O
ለማጣራት O
አራት O
ግለሰቦችን O
ያካተተ O
አንድ O
አጣሪ O
ኮሚሽን O
ማዋቀሩን O
ገለፁ O
። O

ፕሬዚደንት O
መንግሥታቸዉ O
ሐይኮ B-PER
ፕሬዚደነት O
የቀድሞዉን O
ያህያህ B-PER
የጋምቢያ O
ኬታሩት I-PER
ማምፒሌ I-PER
ኃብት O
ለማጣራት O
አራት O
ግለሰቦችን O
ያካተተ O
አንድ O
አጣሪ O
ኮሚሽን O
ማዋቀሩን O
ገለፁ O
። O

የቀድሞዉን O
ዮናስ B-PER
ባሮ I-PER
የጋምቢያ O
ፕሬዚደንት O
ደጀን B-PER
ፕሬዚደነት O
መንግሥታቸዉ O
ዶሽ I-PER
ኃብት O
ለማጣራት O
አራት O
ግለሰቦችን O
ያካተተ O
አንድ O
አጣሪ O
ኮሚሽን O
ማዋቀሩን O
ገለፁ O
። O

የጋምቢያ O
ፕሬዚደንት O
አዳማ B-PER
ጌታቸው I-PER
መንግሥታቸዉ O
የቀድሞዉን O
ፕሬዚደነት O
ሰሎሞን B-PER
አፈወርቂ I-PER
ኃብት O
ለማጣራት O
አራት O
ግለሰቦችን O
ያካተተ O
አንድ O
አጣሪ O
ኮሚሽን O
ማዋቀሩን O
ገለፁ O
። O

የጋምቢያ O
የቀድሞዉን O
ፓንክኸርስት I-PER
ጃሜን I-PER
ፕሬዚደንት O
መንግሥታቸዉ O
ኾዜ B-PER
አዳማ B-PER
ፕሬዚደነት O
ኃብት O
ለማጣራት O
አራት O
ግለሰቦችን O
ያካተተ O
አንድ O
አጣሪ O
ኮሚሽን O
ማዋቀሩን O
ገለፁ O
። O

ላ B-ORG
ፕሬስ I-ORG
እንደዘገበዉ O
በተለይ O
ማዕከላዊ B-LOC
ወረዳ I-LOC
ዉስጥ O
ያደፈጡ O
ፅንፈኞች O
ተቃዉሞዉ O
በማጋጋም O
በቅጡ O
ያልጠናዉን O
የመንግሥን O
መዋቅር O
ለማናጋት O
መሞከራቸዉ O
አይቀርም O
። O

መንግስት I-ORG
ከንግድ B-ORG
እንደዘገበዉ O
በተለይ O
ማዕከላዊ B-LOC
ቱኒዚያ I-LOC
ዉስጥ O
ያደፈጡ O
ፅንፈኞች O
ተቃዉሞዉ O
በማጋጋም O
በቅጡ O
ያልጠናዉን O
የመንግሥን O
መዋቅር O
ለማናጋት O
መሞከራቸዉ O
አይቀርም O
። O

በአፍሪካ B-ORG
ፕሬስ I-ORG
እንደዘገበዉ O
በተለይ O
የጀርመን B-LOC
ቱኒዚያ I-LOC
ዉስጥ O
ያደፈጡ O
ፅንፈኞች O
ተቃዉሞዉ O
በማጋጋም O
በቅጡ O
ያልጠናዉን O
የመንግሥን O
መዋቅር O
ለማናጋት O
መሞከራቸዉ O
አይቀርም O
። O

ላ B-ORG
ፕሬስ I-ORG
እንደዘገበዉ O
በተለይ O
ማዕከላዊ B-LOC
ኮንግ I-LOC
ዉስጥ O
ያደፈጡ O
ፅንፈኞች O
ተቃዉሞዉ O
በማጋጋም O
በቅጡ O
ያልጠናዉን O
የመንግሥን O
መዋቅር O
ለማናጋት O
መሞከራቸዉ O
አይቀርም O
። O

ላ B-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
እንደዘገበዉ O
በተለይ O
የጀርመኑ B-LOC
ቱኒዚያ I-LOC
ዉስጥ O
ያደፈጡ O
ፅንፈኞች O
ተቃዉሞዉ O
በማጋጋም O
በቅጡ O
ያልጠናዉን O
የመንግሥን O
መዋቅር O
ለማናጋት O
መሞከራቸዉ O
አይቀርም O
። O

ጋና B-LOC
ዉስጥ O
በማሽቆልቆል O
ላይ O
ያለዉ O
የጥሬ O
ሃብት O
ዋጋ O
ተፅዕኖ O
በጣም O
ጉልህ O
በሆነ O
ሁኔታ O
ይታያል O
። O

ከኤርትራ B-LOC
ዉስጥ O
በማሽቆልቆል O
ላይ O
ያለዉ O
የጥሬ O
ሃብት O
ዋጋ O
ተፅዕኖ O
በጣም O
ጉልህ O
በሆነ O
ሁኔታ O
ይታያል O
። O

በአጋዴዝ B-LOC
ዉስጥ O
በማሽቆልቆል O
ላይ O
ያለዉ O
የጥሬ O
ሃብት O
ዋጋ O
ተፅዕኖ O
በጣም O
ጉልህ O
በሆነ O
ሁኔታ O
ይታያል O
። O

የሆነው O
ሆኖ O
አሁንም O
ቢሆን O
ትልቁ O
ገና O
ያልተፈታው O
ችግርም O
ከፊታችን O
ተደቅኖ O
እንደ O
ቆመም O
መረሣት O
የለብንም O
፡፡ O

ያም O
ቢሆን O
የእሁዱን B-DATE
ግን O
ምርጫ O
አጠቃላይ O
ዉጤት O
ጥያቄ O
ላይ O
የሚጥል O
እንደማይሆን O
አመልክቷል O
። O

ያም O
ቢሆን O
ግን O
ዛሬ B-DATE
ምርጫ O
አጠቃላይ O
ዉጤት O
ጥያቄ O
ላይ O
የሚጥል O
እንደማይሆን O
አመልክቷል O
። O

ያም O
ቢሆን O
ግን O
የእሁዱን B-DATE
ምርጫ O
አጠቃላይ O
ዉጤት O
ጥያቄ O
ላይ O
የሚጥል O
እንደማይሆን O
አመልክቷል O
። O

አራት O
መንግሥት O
ነገስታት O
የነገሱባት O
ለኢትዮጵያ B-LOC
አስተዳደር O
የነበራት O
ያሳለፈች O
በራስዋ O
ስርወ O
ዘመናዊነት O
በር O
ከፋች O
የሆነች O
ከተማ O
ነች O
። O

በራስዋ O
አስተዳደር O
የነበራት O
አራት O
ስርወ O
መንግሥት O
ያሳለፈች O
ነገስታት O
የነገሱባት O
ለኢትዮጵያ B-LOC
ዘመናዊነት O
በር O
ከፋች O
የሆነች O
ከተማ O
ነች O
። O

ያሳለፈች O
ለኢትዮጵያ B-LOC
መንግሥት O
ነገስታት O
በራስዋ O
ስርወ O
የነበራት O
አስተዳደር O
አራት O
የነገሱባት O
ዘመናዊነት O
በር O
ከፋች O
የሆነች O
ከተማ O
ነች O
። O

ያሳለፈች O
መንግሥት O
የነገሱባት O
ለኢትዮጵያ B-LOC
በራስዋ O
አስተዳደር O
ስርወ O
ነገስታት O
አራት O
የነበራት O
ዘመናዊነት O
በር O
ከፋች O
የሆነች O
ከተማ O
ነች O
። O

ግን O
ያም O
ሁኖ O
ጀርመኖችም O
በስደተኞች O
ላይ O
ያላቸውና O
የነበራቸው O
አመለካከት O
ደግሞ O
እንዳለ O
ተቀይሮአል O
፡፡ O

በዚህ O
ሀገር O
ወንጀልን O
በመታገሉ O
ረገድ O
ትልቅ O
መሻሻል O
እያደረግን O
እንገኛለን O
። O

አዲስ B-LOC
የሚኖሩ O
አፍሪቃዉያን O
ስደተኞች O
ሁሉ O
የመሃማዱን B-PER
ዓይነት O
ተሞክሮን O
እንዳላቸዉ O
ነዉ O
የሚተርኩት O
። O

አፍሪቃዉያን O
የመሃማዱን B-PER
ሁሉ O
የሚኖሩ O
ስደተኞች O
በአጋዴዝ B-LOC
ዓይነት O
ተሞክሮን O
እንዳላቸዉ O
ነዉ O
የሚተርኩት O
። O

የኢትዮጵያ B-LOC
የሚኖሩ O
አፍሪቃዉያን O
ስደተኞች O
ሁሉ O
ቃዛፊ B-PER
ዓይነት O
ተሞክሮን O
እንዳላቸዉ O
ነዉ O
የሚተርኩት O
። O

በአጋዴዝ B-LOC
የሚኖሩ O
አፍሪቃዉያን O
ስደተኞች O
ሁሉ O
ዛካሪያ B-PER
ዓይነት O
ተሞክሮን O
እንዳላቸዉ O
ነዉ O
የሚተርኩት O
። O

በአጋዴዝ B-LOC
የሚኖሩ O
አፍሪቃዉያን O
ስደተኞች O
ሁሉ O
የመሃማዱን B-PER
ዓይነት O
ተሞክሮን O
እንዳላቸዉ O
ነዉ O
የሚተርኩት O
። O

ተማሪዎችን O
መጀመርያ O
የሚለዉን O
እስከ O
መጨረሻ O
ድረስ O
ካስተማርክ O
በኋላ O
የማንበብና O
መጻፍ O
ማስተማርያ O
ዘዴ O
ነዉ O
የተባለዉን O
ብታስከትል O
ኖሮ O
ችግር O
አልነበረም O
። O

ኾነ O
በኢትዮጵያ B-LOC
ሜዳሊያው O
የወርቁም O
የብር O
የጁጂትሱ O
ስፖርት O
ታሪክ O
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
የተገኘ O
መኾኑ O
ተገልጧል O
። O

የወርቁም O
ኾነ O
የብር O
ሜዳሊያው O
በኢትዮጵያ B-LOC
የጁጂትሱ O
ስፖርት O
ታሪክ O
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
የተገኘ O
መኾኑ O
ተገልጧል O
። O

የብር O
የወርቁም O
ኾነ O
ሜዳሊያው O
የአሜሪካ B-LOC
የጁጂትሱ O
ስፖርት O
ታሪክ O
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
የተገኘ O
መኾኑ O
ተገልጧል O
። O

የወርቁም O
በኢትዮጵያ B-LOC
ኾነ O
የብር O
ሜዳሊያው O
የጁጂትሱ O
ስፖርት O
ታሪክ O
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
የተገኘ O
መኾኑ O
ተገልጧል O
። O

ችግሩ O
ይህን O
መሰሉ O
ዕቅድ O
የራስን O
ኤኮኖሚ O
በማደስ O
ብቻ O
ሣይወሰን O
የመራጭን O
ድምጽ O
ለማረጋገጥም O
የተሰላ O
እንደሆን O
ነው O
። O

የአውቶሞቢል O
ኢንዱስትሪው O
በፊናንሱ O
ቀውስ O
የተነሣ O
በተከሰተው O
የፍላጎት O
መቀነስ O
ሳቢያ O
ምርቶቹን O
እንደቀድሞው O
ገበያ O
ላይ O
ሊያውል O
አልቻለም O
። O

የንጉስ O
መደብ O
የቤቱ O
አባወራ O
የሚቀመጥበት O
ትልቁ O
መደብ O
የተማሩ O
ሰዎች O
የሚቀመጡበት O
ሆኖ O
በዚሁ O
ቦታ O
ላይ O
ትምህርት O
ያስተምሩበታል O
። O

የ B-DATE
ዕለት I-DATE
ሳምንት I-DATE
በደቡብ B-LOC
የተወለዱት O
ወ O
ሮ O
ዮናስ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
ባሳለፍነው B-DATE
ዓመታቸዉ I-DATE
ከወላጆቻቸዉ O
ጋር O
ወደ O
እንጊሊዝ B-LOC
ተሰደዱ O
። O

ባለፉት B-DATE
ከወላጆቻቸዉ O
የኤድስ I-DATE
በአንድ B-DATE
ዛካሪያ B-PER
ወ O
የተወለዱት O
መስፍን I-PER
እንጊሊዝ B-LOC
በሶማሊያ B-LOC
ወደ O
ሳምንታት I-DATE
መጋቢት I-DATE
ሮ O
ጋር O
ተሰደዱ O
። O

በ B-DATE
ሮ O
የፖርቱጋልና B-LOC
ወ O
ከአንድ B-DATE
ፓንክኸርስት I-PER
ጀምሮ I-DATE
ዓመታቸዉ I-DATE
በፊት I-DATE
ሪታ B-PER
የተወለዱት O
ከወላጆቻቸዉ O
ጋር O
ወደ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ተሰደዱ O
። O

ዓመት I-DATE
በኢትዮጵያ B-LOC
ሮ O
የተወለዱት O
ሪታ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
ሰዓት B-DATE
ወ O
ዛሬ B-DATE
ሳምንታት I-DATE
ዓመታቸዉ I-DATE
ከወላጆቻቸዉ O
ጋር O
ወደ O
ናሚቢያ B-LOC
ተሰደዱ O
። O

ለሦስት B-DATE
ሮ O
የኒጀርዋ B-LOC
ወ O
ከወላጆቻቸዉ O
ዓመታቸዉ I-DATE
ሪታ B-PER
ወራት I-DATE
የገና B-DATE
ዕለት I-DATE
የተወለዱት O
እንጊሊዝ B-LOC
ፓንክኸርስት I-PER
ጋር O
ወደ O
ተሰደዱ O
። O

ይኼን O
ሕገመንግሥታዊ O
ያልሆነ O
ድርጊት O
በእያንዳንዱ O
ቀበሌ O
በእያንዳንዱ O
ወረዳ O
በእያንዳንዱ O
ዞን O
ሲፈጸም O
ቆይቷል O
። O

ሲሉ O
የአምቦው B-ORG
የእግር I-ORG
በተሰኘዉ O
ባሕር B-LOC
ጥናት O
ተቋም O
ፕሬዚዳንትና O
በአፍሪቃ B-LOC
ኤኮኖሚ O
ላይ O
ጥናት O
የሚያደርጉት O
ፕሮፊሰር O
ሪታ B-PER
ካፕል I-PER
ተናግረዋል O
። O

በሀንቡርግ B-ORG
በሩሜንያ B-LOC
በተሰኘዉ O
ሲሉ O
መንገድ I-ORG
ጥናት O
ተቋም O
ፕሬዚዳንትና O
በአፍሪቃ B-LOC
ኤኮኖሚ O
ላይ O
ጥናት O
የሚያደርጉት O
ፕሮፊሰር O
አንጌላ B-PER
አፈወርቂ I-PER
ተናግረዋል O
። O

ህብረት I-ORG
ሲሉ O
የሰማያዊ B-ORG
በተሰኘዉ O
የዚምባብዌ B-LOC
ጥናት O
ተቋም O
ፕሬዚዳንትና O
የአልጀርስን B-LOC
ኤኮኖሚ O
ላይ O
ጥናት O
የሚያደርጉት O
ፕሮፊሰር O
ሐይኮ B-PER
አሕመድ I-PER
ተናግረዋል O
። O

ሲሉ O
ጊጋ I-ORG
በተሰኘዉ O
በኢትዮጵያ B-LOC
የሰማያዊ B-ORG
ጥናት O
ተቋም O
ፕሬዚዳንትና O
ፈረንሳይ B-LOC
ኤኮኖሚ O
ላይ O
ጥናት O
የሚያደርጉት O
ፕሮፊሰር O
ሮበርት B-PER
ካፕል I-PER
ተናግረዋል O
። O

የአፍሪቃ B-LOC
ኤኮኖሚ O
ባንክ I-ORG
የብሪታንያ B-ORG
ሲሉ O
ጥናት O
ላይ O
ጥናት O
ፕሬዚዳንትና O
ፕሮፊሰር O
በተሰኘዉ O
በአፍሪቃ B-LOC
ሮበርት B-PER
ተቋም O
ካፕል I-PER
የሚያደርጉት O
ተናግረዋል O
። O

በደቡብ B-LOC
ወረዳ I-LOC
አምባሰል I-LOC
ሁሉም O
አምባሰል I-LOC
ወረዳ I-LOC
ገጠራማ O
ቀበሌዎች O
ተወልደው O
እስከ O
ኛ O
ክፍል O
እዚያዉ O
ገጠር O
የተማሩ O
ናቸዉ O
። O

ጠረፍ I-LOC
የፖርቱጋልና B-LOC
ሁሉም O
ዞን I-LOC
አምባሰል I-LOC
ጠረፍ I-LOC
ገጠራማ O
ቀበሌዎች O
ተወልደው O
እስከ O
ኛ O
ክፍል O
እዚያዉ O
ገጠር O
የተማሩ O
ናቸዉ O
። O

ሁሉም O
በሊቢያ B-LOC
ወሎ I-LOC
ዩክሬኑ I-LOC
አምባሰል I-LOC
ወረዳ I-LOC
ገጠራማ O
ቀበሌዎች O
ተወልደው O
እስከ O
ኛ O
ክፍል O
እዚያዉ O
ገጠር O
የተማሩ O
ናቸዉ O
። O

ሁሉም O
የኢትዮጵያ B-LOC
ወሎ I-LOC
ዞን I-LOC
አምባሰል I-LOC
ከተማን I-LOC
ገጠራማ O
ቀበሌዎች O
ተወልደው O
እስከ O
ኛ O
ክፍል O
እዚያዉ O
ገጠር O
የተማሩ O
ናቸዉ O
። O

ወሎ I-LOC
ሁሉም O
የጋምቤላ I-LOC
ወደኮርያ B-LOC
አምባሰል I-LOC
የጀርመን I-LOC
ገጠራማ O
ቀበሌዎች O
ተወልደው O
እስከ O
ኛ O
ክፍል O
እዚያዉ O
ገጠር O
የተማሩ O
ናቸዉ O
። O

እሳቸው O
እንደሚሉት O
በዩኒቨርሲቲው O
በተፈጠረ O
አለመረጋጋት O
ምክንያት O
ወደ O
አዲስ B-LOC
ምዕራብ I-LOC
ለመሄድ O
ጉዟቸውን O
በጋምቤላ B-LOC
መስመር O
ያደረጉ O
ተማሪዎች O
አሉ O
። O

እንደሚሉት O
ወደ O
በጋምቤላ B-LOC
በዩኒቨርሲቲው O
በተፈጠረ O
ምክንያት O
አለመረጋጋት O
እሳቸው O
በሩሜንያ B-LOC
ጉዟቸውን O
ለመሄድ O
ሃገራት I-LOC
መስመር O
ያደረጉ O
ተማሪዎች O
አሉ O
። O

በዩኒቨርሲቲው O
ዩክሬን I-LOC
አለመረጋጋት O
እንደሚሉት O
ወደ O
ለመሄድ O
በተፈጠረ O
በጋምቤላ B-LOC
ከምሥራቅ B-LOC
ጉዟቸውን O
እሳቸው O
ምክንያት O
መስመር O
ያደረጉ O
ተማሪዎች O
አሉ O
። O

እሳቸው O
እንደሚሉት O
በዩኒቨርሲቲው O
በተፈጠረ O
አለመረጋጋት O
ምክንያት O
ወደ O
አዲስ B-LOC
ሶማሌ I-LOC
ለመሄድ O
ጉዟቸውን O
በኢትዮጵያ B-LOC
መስመር O
ያደረጉ O
ተማሪዎች O
አሉ O
። O

እሳቸው O
ዳር I-LOC
ወደ O
ብራስልስን B-LOC
አለመረጋጋት O
በተፈጠረ O
በዩኒቨርሲቲው O
እንደሚሉት O
ምክንያት O
ለመሄድ O
ጉዟቸውን O
በመላው B-LOC
መስመር O
ያደረጉ O
ተማሪዎች O
አሉ O
። O

ወግ O
አጥባቂዋ O
ፖለቲከኛ O
የመጀመሪያዋ O
የኦሮሚያ B-LOC
ሴት O
ጠቅላይ O
ሚንስትር O
ግን O
አወዛጋቢ O
ፖለቲከኛ O
ነበሩ O
። O

ወግ O
አጥባቂዋ O
ፖለቲከኛ O
የመጀመሪያዋ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ሴት O
ጠቅላይ O
ሚንስትር O
ግን O
አወዛጋቢ O
ፖለቲከኛ O
ነበሩ O
። O

ወግ O
አጥባቂዋ O
ፖለቲከኛ O
የመጀመሪያዋ O
የብሪታኒያ B-LOC
ሴት O
ጠቅላይ O
ሚንስትር O
ግን O
አወዛጋቢ O
ፖለቲከኛ O
ነበሩ O
። O

ከሶሪያ B-LOC
የሚሰራበት O
ሕገ O
መንግሥት O
የሀይማኖት O
ነፃነትን O
እንደሚፈቅድ O
ላረጋግጥ O
እፈልጋለሁ O
። O

በሱዳን B-LOC
የሚሰራበት O
ሕገ O
መንግሥት O
የሀይማኖት O
ነፃነትን O
እንደሚፈቅድ O
ላረጋግጥ O
እፈልጋለሁ O
። O

በኢትዮጵያም B-LOC
የሚሰራበት O
ሕገ O
መንግሥት O
የሀይማኖት O
ነፃነትን O
እንደሚፈቅድ O
ላረጋግጥ O
እፈልጋለሁ O
። O

እነዚህ O
ደግሞ O
በወባም O
በሌሎችም O
በሽታዎች O
የሚታዩትን O
ነው O
እርሱም O
የሚያሳየው O
እና O
ብዙም O
በምልክት O
መለየት O
ከባድ O
ነው O
አይቻልም O
። O

ምንም O
እንኳን O
በአፍሪካ B-ORG
ከዋና O
ዋናዎቹ O
የሶማሊያ B-LOC
ከተሞችና O
መንደሮች O
ተገፍቶ O
ቢወጣም O
ቡድኑ O
አሁንም O
በደፈጣ O
ዉጊያ O
እና O
ጥቃቱን O
በመላ O
ሀገሪቱ O
ማድረሱን O
አላቋረጠም O
። O

ምንም O
እንኳን O
ማንቸስተር B-ORG
ከዋና O
ዋናዎቹ O
የአሜሪካ B-LOC
ከተሞችና O
መንደሮች O
ተገፍቶ O
ቢወጣም O
ቡድኑ O
አሁንም O
በደፈጣ O
ዉጊያ O
እና O
ጥቃቱን O
በመላ O
ሀገሪቱ O
ማድረሱን O
አላቋረጠም O
። O

ምንም O
እንኳን O
የኪምበርሊ B-ORG
ከዋና O
ዋናዎቹ O
የሶማሊያ B-LOC
ከተሞችና O
መንደሮች O
ተገፍቶ O
ቢወጣም O
ቡድኑ O
አሁንም O
በደፈጣ O
ዉጊያ O
እና O
ጥቃቱን O
በመላ O
ሀገሪቱ O
ማድረሱን O
አላቋረጠም O
። O

እንኳን O
ምንም O
ፖላንድን B-LOC
ዋናዎቹ O
ከዋና O
አሸባብ B-ORG
ከተሞችና O
መንደሮች O
ተገፍቶ O
ቢወጣም O
ቡድኑ O
አሁንም O
በደፈጣ O
ዉጊያ O
እና O
ጥቃቱን O
በመላ O
ሀገሪቱ O
ማድረሱን O
አላቋረጠም O
። O

ምንም O
እንኳን O
አሸባብ B-ORG
ከዋና O
ዋናዎቹ O
በአጋዴዝ B-LOC
ከተሞችና O
መንደሮች O
ተገፍቶ O
ቢወጣም O
ቡድኑ O
አሁንም O
በደፈጣ O
ዉጊያ O
እና O
ጥቃቱን O
በመላ O
ሀገሪቱ O
ማድረሱን O
አላቋረጠም O
። O

ቆጠራው O
በኢትዮጵያ B-LOC
መንግሥት O
በዘንድሮው B-DATE
ዓመትም I-DATE
ቀን I-DATE
ይጀመራል O
ተብሎ O
ይጠበቅ O
የነበረውን O
የሕዝብ O
እና O
የቤት O
ቆጠራ O
ለማራዘም O
ሐሳብ O
አቅርቧል O
። O

ቆጠራው O
መንግሥት O
ቀን I-DATE
የዛሬዋ B-DATE
መጋቢት I-DATE
በመላው B-LOC
ይጀመራል O
ተብሎ O
ይጠበቅ O
የነበረውን O
የሕዝብ O
እና O
የቤት O
ቆጠራ O
ለማራዘም O
ሐሳብ O
አቅርቧል O
። O

ቆጠራው O
ብሪታንያና B-LOC
መንግሥት O
ባመቱ B-DATE
ሳምንትም I-DATE
አመታት I-DATE
ይጀመራል O
ተብሎ O
ይጠበቅ O
የነበረውን O
የሕዝብ O
እና O
የቤት O
ቆጠራ O
ለማራዘም O
ሐሳብ O
አቅርቧል O
። O

ቆጠራው O
ጀምሮ I-DATE
የብሪታኒያ B-LOC
መንግሥት O
በመጪው B-DATE
ዓመቱ I-DATE
ይጀመራል O
ተብሎ O
ይጠበቅ O
የነበረውን O
የሕዝብ O
እና O
የቤት O
ቆጠራ O
ለማራዘም O
ሐሳብ O
አቅርቧል O
። O

ቆጠራው O
የኢትዮጵያ B-LOC
መንግሥት O
በመጪው B-DATE
መጋቢት I-DATE
ቀን I-DATE
ይጀመራል O
ተብሎ O
ይጠበቅ O
የነበረውን O
የሕዝብ O
እና O
የቤት O
ቆጠራ O
ለማራዘም O
ሐሳብ O
አቅርቧል O
። O

የአውሮፓ B-LOC
እያደር O
ይሁንና O
የፊናንስና O
የኢንዱስትሪ O
ዘርፎችም O
በወቅቱ O
የችግሩ O
ተጽዕኖ O
እየተሰማቸው O
መሄድ O
ይዟል O
። O

ይሁንና O
እያደር O
የአውሮፓ B-LOC
የፊናንስና O
የኢንዱስትሪ O
ዘርፎችም O
በወቅቱ O
የችግሩ O
ተጽዕኖ O
እየተሰማቸው O
መሄድ O
ይዟል O
። O

ይሁንና O
እያደር O
ከሰሃራ B-LOC
የፊናንስና O
የኢንዱስትሪ O
ዘርፎችም O
በወቅቱ O
የችግሩ O
ተጽዕኖ O
እየተሰማቸው O
መሄድ O
ይዟል O
። O

ባመቱ B-DATE
ጥሩነህ I-PER
ሃያማኖት B-PER
ዝርዝሩን O
ዘጋቢያችን O
የፓሪስዋ B-LOC
የኦሮሚያ B-LOC
እና O
የኢትዮጵያ B-LOC
ዝግጅታችን O
ታቀርብልናለች O
። O

ገላውዲዩስ B-PER
በመተማ B-LOC
ዝርዝሩን O
እና O
በዛሬው B-DATE
ሜዲተራንያን B-LOC
ጀርመን B-LOC
ዘጋቢያችን O
ፓንክኸርስት I-PER
ዝግጅታችን O
ታቀርብልናለች O
። O

ዝርዝሩን O
በሩሜንያ B-LOC
ዘጋቢያችን O
ሃያማኖት B-PER
ታደሰ I-PER
በዛሬው B-DATE
የኒጀርዋ B-LOC
እና O
ብራስልስን B-LOC
ዝግጅታችን O
ታቀርብልናለች O
። O

በአጋዴዝ B-LOC
ሃያማኖት B-PER
ጀርመን B-LOC
ዝርዝሩን O
ሰጠኝ I-PER
እና O
አውሮጳ B-LOC
በዛሬው B-DATE
ዘጋቢያችን O
ዝግጅታችን O
ታቀርብልናለች O
። O

ኢብራሂም I-PER
በዛሬው B-DATE
አውሮፓ B-LOC
ዘጋቢያችን O
የሶሪያ B-LOC
ዝርዝሩን O
ሮበርት B-PER
እና O
አፍሪቃውያትሀገራት B-LOC
ዝግጅታችን O
ታቀርብልናለች O
። O

የባህር I-LOC
ተሰዳጆች O
አበባ I-LOC
እነዚህ O
የኢትዮጵያ B-LOC
እንደበፊቱ O
በቀላሉ O
እንደማይታለፉ O
ከፍተኛ O
ጥበቃ O
እንዳለባቸው O
ያውቃሉ O
ግን O
መንገድ O
አያጣም O
ባዮች O
ናቸው O
። O

እነዚህ O
ተሰዳጆች O
የሊቢያ B-LOC
የባህር I-LOC
ጠረፎች I-LOC
እንደበፊቱ O
በቀላሉ O
እንደማይታለፉ O
ከፍተኛ O
ጥበቃ O
እንዳለባቸው O
ያውቃሉ O
ግን O
መንገድ O
አያጣም O
ባዮች O
ናቸው O
። O

ተሰዳጆች O
ጀርመንን B-LOC
እነዚህ O
የባህር I-LOC
ጠረፎች I-LOC
እንደበፊቱ O
በቀላሉ O
እንደማይታለፉ O
ከፍተኛ O
ጥበቃ O
እንዳለባቸው O
ያውቃሉ O
ግን O
መንገድ O
አያጣም O
ባዮች O
ናቸው O
። O

እነዚህ O
ተሰዳጆች O
የሊቢያ B-LOC
በጀርመን I-LOC
ጠረፎች I-LOC
እንደበፊቱ O
በቀላሉ O
እንደማይታለፉ O
ከፍተኛ O
ጥበቃ O
እንዳለባቸው O
ያውቃሉ O
ግን O
መንገድ O
አያጣም O
ባዮች O
ናቸው O
። O

እነዚህ O
ተሰዳጆች O
የሊቢያ B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
ጠረፎች I-LOC
እንደበፊቱ O
በቀላሉ O
እንደማይታለፉ O
ከፍተኛ O
ጥበቃ O
እንዳለባቸው O
ያውቃሉ O
ግን O
መንገድ O
አያጣም O
ባዮች O
ናቸው O
። O

ስማቸው O
እንዳይገለጥ O
የፈለጉ O
የወረዳዋ O
ነዋሪ O
ምንም O
የተረጋጋ O
ነገር O
የለውም O
። O

እፎይታ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ከልከላዉ O
ጥሩ O
ቢሆንም O
ከቤታቸው O
ምግብ O
ማብሰል O
የማይችሉና O
ምግብ O
ገዝተው O
የሚጠቀሙ O
ሰዎች O
በጣም O
ተቸግረዋል O
። O

ለምሳሌ O
ከአዲስ B-LOC
ጠረፎች I-LOC
ም O
ከንቲባ O
ጀምሮ O
የተለያዩ O
ሚኒስትሮች O
ኅብረተሰቡን O
ስለኮሮና O
ጥንቃቄ O
ንቃትና O
ትምህርት O
ለማድረግ O
ሲጥሩ O
ይታያል O
። O

ለምሳሌ O
ወደኮርያ B-LOC
አምባሰል I-LOC
ም O
ከንቲባ O
ጀምሮ O
የተለያዩ O
ሚኒስትሮች O
ኅብረተሰቡን O
ስለኮሮና O
ጥንቃቄ O
ንቃትና O
ትምህርት O
ለማድረግ O
ሲጥሩ O
ይታያል O
። O

ለምሳሌ O
ከአዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
ም O
ከንቲባ O
ጀምሮ O
የተለያዩ O
ሚኒስትሮች O
ኅብረተሰቡን O
ስለኮሮና O
ጥንቃቄ O
ንቃትና O
ትምህርት O
ለማድረግ O
ሲጥሩ O
ይታያል O
። O

ለምሳሌ O
በጋምቤላ B-LOC
አበባ I-LOC
ም O
ከንቲባ O
ጀምሮ O
የተለያዩ O
ሚኒስትሮች O
ኅብረተሰቡን O
ስለኮሮና O
ጥንቃቄ O
ንቃትና O
ትምህርት O
ለማድረግ O
ሲጥሩ O
ይታያል O
። O

አበባ I-LOC
ለምሳሌ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ም O
ከንቲባ O
ጀምሮ O
የተለያዩ O
ሚኒስትሮች O
ኅብረተሰቡን O
ስለኮሮና O
ጥንቃቄ O
ንቃትና O
ትምህርት O
ለማድረግ O
ሲጥሩ O
ይታያል O
። O

ከልጅነቱ O
ቄሼ B-LOC
ይላል O
የሚኖርበት O
ዝቅተኛ O
ማህበረሰብ O
ነው O
አካባቢ O
አንስቶ O
በሚባለው O
አካባቢ O
የሚኖረው O
ኤፍሬም B-PER
ሰፈሩን O
ሲገልፅ O
። O

ዝቅተኛ O
ማህበረሰብ O
የሚኖርበት O
አካባቢ O
ነው O
ይላል O
ከልጅነቱ O
አንስቶ O
ቄሼ B-LOC
በሚባለው O
አካባቢ O
የሚኖረው O
ሺይላ B-PER
ሰፈሩን O
ሲገልፅ O
። O

ዝቅተኛ O
ማህበረሰብ O
የሚኖርበት O
አካባቢ O
ነው O
ይላል O
ከልጅነቱ O
አንስቶ O
ቄሼ B-LOC
በሚባለው O
አካባቢ O
የሚኖረው O
አለማየሁ B-PER
ሰፈሩን O
ሲገልፅ O
። O

አንስቶ O
አካባቢ O
ኤፍሬም B-PER
የሚኖርበት O
አካባቢ O
ነው O
ማህበረሰብ O
ለሊቢያ B-LOC
የሚኖረው O
ይላል O
ከልጅነቱ O
ዝቅተኛ O
በሚባለው O
ሰፈሩን O
ሲገልፅ O
። O

ዝቅተኛ O
ማህበረሰብ O
የሚኖርበት O
አካባቢ O
ነው O
ይላል O
ከልጅነቱ O
አንስቶ O
ለኢትዮጵያ B-LOC
በሚባለው O
አካባቢ O
የሚኖረው O
ኤፍሬም B-PER
ሰፈሩን O
ሲገልፅ O
። O

እንደ O
ዶክተር O
ቶላማርያም B-PER
ገለጻ O
በቋንቋዎች O
ዉስጥ O
የትኛዉ O
ፊደል O
ተደጋግሞ O
እንደሚመጣ O
ወይም O
የሚለካ O
ፕርምያር O
ፕሮ O
የተሰኘዉን O
ሶፍትዌር O
ተጠቅመዋል O
። O

ዶክተር O
እንደ O
የሊዮፖልድን B-PER
ገለጻ O
በቋንቋዎች O
ዉስጥ O
የትኛዉ O
ፊደል O
ተደጋግሞ O
እንደሚመጣ O
ወይም O
የሚለካ O
ፕርምያር O
ፕሮ O
የተሰኘዉን O
ሶፍትዌር O
ተጠቅመዋል O
። O

እንደ O
ዶክተር O
አስናቀ B-PER
ገለጻ O
በቋንቋዎች O
ዉስጥ O
የትኛዉ O
ፊደል O
ተደጋግሞ O
እንደሚመጣ O
ወይም O
የሚለካ O
ፕርምያር O
ፕሮ O
የተሰኘዉን O
ሶፍትዌር O
ተጠቅመዋል O
። O

እንደ O
ዶክተር O
ዐብይ B-PER
ገለጻ O
በቋንቋዎች O
ዉስጥ O
የትኛዉ O
ፊደል O
ተደጋግሞ O
እንደሚመጣ O
ወይም O
የሚለካ O
ፕርምያር O
ፕሮ O
የተሰኘዉን O
ሶፍትዌር O
ተጠቅመዋል O
። O

የዛሬዋ B-DATE
ሁለት I-DATE
ወዲህ I-DATE
ግን O
በተለይም O
ቁጥር O
ሶስት O
ተብሎ O
የሚታወቀው O
ሐወልት O
በከፋ O
ሁኔታ O
እየተጎዳ O
መሆኑ O
ተገልፅዋል O
፡፡ O

ባለፉት B-DATE
ወራት I-DATE
ወዲህ I-DATE
ግን O
በተለይም O
ቁጥር O
ሶስት O
ተብሎ O
የሚታወቀው O
ሐወልት O
በከፋ O
ሁኔታ O
እየተጎዳ O
መሆኑ O
ተገልፅዋል O
፡፡ O

ከሰወስተኛዉ B-DATE
ግዜ I-DATE
ዓመታት I-DATE
ግን O
በተለይም O
ቁጥር O
ሶስት O
ተብሎ O
የሚታወቀው O
ሐወልት O
በከፋ O
ሁኔታ O
እየተጎዳ O
መሆኑ O
ተገልፅዋል O
፡፡ O

ዓመት I-DATE
በመጪው B-DATE
ወዲህ I-DATE
ግን O
በተለይም O
ቁጥር O
ሶስት O
ተብሎ O
የሚታወቀው O
ሐወልት O
በከፋ O
ሁኔታ O
እየተጎዳ O
መሆኑ O
ተገልፅዋል O
፡፡ O

ዛሬ B-DATE
ግዜ I-DATE
ወዲህ I-DATE
ግን O
በተለይም O
ቁጥር O
ሶስት O
ተብሎ O
የሚታወቀው O
ሐወልት O
በከፋ O
ሁኔታ O
እየተጎዳ O
መሆኑ O
ተገልፅዋል O
፡፡ O

ዚምባብዌ B-LOC
ከሂደቱ O
አባልነት O
ለጊዜው O
ብትገለል O
ኖሮ O
በዓለም O
ገበያም O
ላይ O
የአልማዝ O
ምርትዋን O
መሸጥ O
ባልቻለች O
ነበር O
። O

የአፍሪቃ B-LOC
ከሂደቱ O
አባልነት O
ለጊዜው O
ብትገለል O
ኖሮ O
በዓለም O
ገበያም O
ላይ O
የአልማዝ O
ምርትዋን O
መሸጥ O
ባልቻለች O
ነበር O
። O

እንዲዚህ O
አይነት O
በትንንሽ O
ጉዳዩች O
ጽሁፍ O
በኪሳችሁ O
ይዛችሁ O
ስቴድየም B-LOC
ተገኝታችኋል O
ተብሎ O
የታሰሩ O
ልጆች O
ነበሩ O
፡፡ O

ይዛችሁ O
ስቴድየም B-LOC
አይነት O
ጽሁፍ O
ጉዳዩች O
እንዲዚህ O
በትንንሽ O
በኪሳችሁ O
ተገኝታችኋል O
ተብሎ O
የታሰሩ O
ልጆች O
ነበሩ O
፡፡ O

እንዲዚህ O
አይነት O
በትንንሽ O
ጉዳዩች O
ጽሁፍ O
በኪሳችሁ O
ይዛችሁ O
የሀረሪ B-LOC
ተገኝታችኋል O
ተብሎ O
የታሰሩ O
ልጆች O
ነበሩ O
፡፡ O

እንዲዚህ O
አይነት O
በትንንሽ O
ጉዳዩች O
ጽሁፍ O
በኪሳችሁ O
ይዛችሁ O
ሊቢያ B-LOC
ተገኝታችኋል O
ተብሎ O
የታሰሩ O
ልጆች O
ነበሩ O
፡፡ O

በማብራርያቸውም O
የኢትዮጵያ O
መንግሥት O
ስምምነቱንና O
የድንበር O
ኮሚሽኑን O
ዉሳኔ O
የተቀበለው O
ከ B-DATE
ጎርጎሪያኑ I-DATE
በፊት I-DATE
መሆኑን O
አመልክተዋል O
። O

በማብራርያቸውም O
የኢትዮጵያ O
መንግሥት O
ስምምነቱንና O
የድንበር O
ኮሚሽኑን O
ዉሳኔ O
የተቀበለው O
ከ B-DATE
ዓመትም I-DATE
በፊት I-DATE
መሆኑን O
አመልክተዋል O
። O

በማብራርያቸውም O
የኢትዮጵያ O
መንግሥት O
ስምምነቱንና O
የድንበር O
ኮሚሽኑን O
ዉሳኔ O
የተቀበለው O
ከ B-DATE
ዓመት I-DATE
በፊት I-DATE
መሆኑን O
አመልክተዋል O
። O

በማብራርያቸውም O
የኢትዮጵያ O
መንግሥት O
ስምምነቱንና O
የድንበር O
ኮሚሽኑን O
ዉሳኔ O
የተቀበለው O
የዓለም B-DATE
ዓመት I-DATE
ዓመታት I-DATE
መሆኑን O
አመልክተዋል O
። O

ስለተነሳዉ O
ጎርጎሪያኑ I-DATE
ሚኒስትር O
ፓንክኸርስት I-PER
የኤድስ I-DATE
በያዝነዉ B-DATE
በተመለከተ O
ጠቅላይ O
ተቃዉሞ O
ዐብይ B-PER
ስምምነት O
በደቡብ B-LOC
ለም O
ቤቱ O
ሰፊ O
ማብራርያ O
ሰጥተዋል O
። O

ሚኒስትር O
ደጀን B-PER
ጠቅላይ O
አሕመድ I-PER
የዚምባብዌ B-LOC
ስምምነት O
በተመለከተ O
ስለተነሳዉ O
ተቃዉሞ O
በያዝነዉ B-DATE
ዓ I-DATE
ሳምንት I-DATE
ለም O
ቤቱ O
ሰፊ O
ማብራርያ O
ሰጥተዋል O
። O

ሚኒስትር O
ተቃዉሞ O
በያዝነዉ B-DATE
ስለተነሳዉ O
ወዲህ I-DATE
ጠቅላይ O
ስምምነት O
በለንደን B-LOC
አዳማ B-PER
በተመለከተ O
ዓመቱ I-DATE
ጃሜን I-PER
ለም O
ቤቱ O
ሰፊ O
ማብራርያ O
ሰጥተዋል O
። O

ጠቅላይ O
ሚኒስትር O
ዐብይ B-PER
ዘሃይሉ I-PER
ጀርመንም B-LOC
ስምምነት O
በተመለከተ O
ስለተነሳዉ O
ተቃዉሞ O
ለበርካታ B-DATE
በፊት I-DATE
ሳምንት I-DATE
ለም O
ቤቱ O
ሰፊ O
ማብራርያ O
ሰጥተዋል O
። O

ናሚቢያ B-LOC
ተቃዉሞ O
ፓንክኸርስት I-PER
በያዝነዉ B-DATE
ስለተነሳዉ O
ነው I-DATE
በተመለከተ O
ስምምነት O
ጠቅላይ O
ሰሎሞን B-PER
ሚኒስትር O
ሳምንታት I-DATE
ለም O
ቤቱ O
ሰፊ O
ማብራርያ O
ሰጥተዋል O
። O

ሰባ I-DATE
ከሰወስተኛዉ B-DATE
ዓለም I-DATE
ሳምንት I-DATE
ሰዉ O
ከነሥልጣኔ O
ስይጣኔዉ O
ተለይቷት O
አያዉቅም O
። O

እንደ B-DATE
ዓመተ I-DATE
በፊት I-DATE
ጀምሮ I-DATE
ሰዉ O
ከነሥልጣኔ O
ስይጣኔዉ O
ተለይቷት O
አያዉቅም O
። O

ከሰወስተኛዉ B-DATE
ዓመተ I-DATE
ሳምንት I-DATE
ጀምሮ I-DATE
ሰዉ O
ከነሥልጣኔ O
ስይጣኔዉ O
ተለይቷት O
አያዉቅም O
። O

ሁለት I-DATE
የኤድስ I-DATE
ከሰወስተኛዉ B-DATE
ዓለም I-DATE
ሰዉ O
ከነሥልጣኔ O
ስይጣኔዉ O
ተለይቷት O
አያዉቅም O
። O

ሣምንታዊ B-DATE
ዓመተ I-DATE
ዓመት I-DATE
ጀምሮ I-DATE
ሰዉ O
ከነሥልጣኔ O
ስይጣኔዉ O
ተለይቷት O
አያዉቅም O
። O

እናም O
በዩኒቨርስቲዉ O
በሚከናወኑ O
የበጎ O
ፈቃድ O
አገልግሎቶች O
ላይ O
መሳተፍ O
ያዘወትራሉ O
። O

ከግንቦት B-DATE
እስከ I-DATE
ግንቦት I-DATE
ባሉት O
ቀናት O
ደግሞ O
የእጩዎች O
ምዝገባ O
ይካሔዳል O
። O

ቀን I-DATE
ዓመታት I-DATE
ለሦስት B-DATE
ባሉት O
ቀናት O
ደግሞ O
የእጩዎች O
ምዝገባ O
ይካሔዳል O
። O

እስከ I-DATE
ከግንቦት B-DATE
ግንቦት I-DATE
ባሉት O
ቀናት O
ደግሞ O
የእጩዎች O
ምዝገባ O
ይካሔዳል O
። O

ከግንቦት B-DATE
ዓ I-DATE
ግንቦት I-DATE
ባሉት O
ቀናት O
ደግሞ O
የእጩዎች O
ምዝገባ O
ይካሔዳል O
። O

የ B-DATE
ጀምሮ I-DATE
ግንቦት I-DATE
ባሉት O
ቀናት O
ደግሞ O
የእጩዎች O
ምዝገባ O
ይካሔዳል O
። O

የኪየቭን B-LOC
የረጅም O
ጊዜ O
ጠላት O
እንጊሊዝ B-LOC
ግን O
የሕብረቱን O
የጋራ O
አቋም O
ለመሻር O
ትፎክራለች O
። O

የናሚቢያ B-LOC
የረጅም O
ጊዜ O
ጠላት O
ግሪክ B-LOC
ግን O
የሕብረቱን O
የጋራ O
አቋም O
ለመሻር O
ትፎክራለች O
። O

ጊዜ O
ወደኮርያ B-LOC
የቱርክ B-LOC
ጠላት O
የረጅም O
ግን O
የሕብረቱን O
የጋራ O
አቋም O
ለመሻር O
ትፎክራለች O
። O

የቱርክ B-LOC
የረጅም O
ጊዜ O
ጠላት O
ግሪክ B-LOC
ግን O
የሕብረቱን O
የጋራ O
አቋም O
ለመሻር O
ትፎክራለች O
። O

የኢትዮጵያ B-LOC
በቀጣይ O
ስደተኞቹ O
የባህር I-LOC
ጠረፍ I-LOC
በኩል O
አድርገዉ O
ሜዲተራንያን B-LOC
አቋርጠዉ O
ወደ O
አዉሮጳ B-LOC
ለመግባት O
የሚሞክሩ O
ናቸዉ O
። O

ስደተኞቹ O
በቀጣይ O
ሊቢያ B-LOC
አጋዴዝ I-LOC
ጠረፍ I-LOC
በኩል O
አድርገዉ O
የብሪታኒያ B-LOC
አቋርጠዉ O
ወደ O
በአፍሪቃ B-LOC
ለመግባት O
የሚሞክሩ O
ናቸዉ O
። O

በቀጣይ O
ለዚምባብዌ B-LOC
ስደተኞቹ O
ዩክሬን I-LOC
ግዛት I-LOC
በኩል O
አድርገዉ O
ባሕር B-LOC
አቋርጠዉ O
ወደ O
አዉሮጳ B-LOC
ለመግባት O
የሚሞክሩ O
ናቸዉ O
። O

ስደተኞቹ O
በቀጣይ O
አውሮፓ B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
አበባን I-LOC
በኩል O
አድርገዉ O
ሜዲተራንያን B-LOC
አቋርጠዉ O
ወደ O
የአፍሪቃ B-LOC
ለመግባት O
የሚሞክሩ O
ናቸዉ O
። O

በኩል O
ሃገራት I-LOC
በቀጣይ O
ስደተኞቹ O
ሜዲተራንያን B-LOC
አድርገዉ O
በአፍሪቃ B-LOC
በኢትዮጵያ I-LOC
አቋርጠዉ O
ወደ O
አዉሮጳ B-LOC
ለመግባት O
የሚሞክሩ O
ናቸዉ O
። O

ድርቅ O
የሚያጠቃው O
ብሪታንያና B-LOC
ዞን I-LOC
ከፊል O
ገጽታ O
የ O
ዘመን O
ድራማ O
ደራሲ O
ሮበርት B-PER
ካፕል I-PER
ለዳዊት I-PER
አጭር O
መልእክት O
በፌስቡክ O
አስፍሯል O
። O

ድርቅ O
የሚያጠቃው O
በአፍሪቃ B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
ከፊል O
ገጽታ O
የ O
ዘመን O
ድራማ O
ደራሲ O
ሰሎሞን B-PER
ጌታቸው I-PER
አሕመድ I-PER
አጭር O
መልእክት O
በፌስቡክ O
አስፍሯል O
። O

ድርቅ O
የሚያጠቃው O
የኦሮሚያ B-LOC
የባህር I-LOC
ከፊል O
ገጽታ O
የ O
ዘመን O
ድራማ O
ደራሲ O
መስፍን B-PER
ጌታቸው I-PER
ለዳዊት I-PER
አጭር O
መልእክት O
በፌስቡክ O
አስፍሯል O
። O

የአሜሪካ B-LOC
ዘመን O
ድራማ O
ገጽታ O
የ O
ከፊል O
ቱኒዚያ I-LOC
ድርቅ O
ሰሎሞን B-PER
ደራሲ O
የሚያጠቃው O
ጌታቸው I-PER
ለዳዊት I-PER
አጭር O
መልእክት O
በፌስቡክ O
አስፍሯል O
። O

መስፍን B-PER
በኢትዮጵያ I-LOC
ዘመን O
ገጽታ O
የሚያጠቃው O
ድራማ O
ድርቅ O
ሙጬን I-PER
ከፊል O
የ O
ደራሲ O
የሶማሊያ B-LOC
ለዳዊት I-PER
አጭር O
መልእክት O
በፌስቡክ O
አስፍሯል O
። O

አሁን O
የሚታየውን O
መፈናቀል O
ለማስቆምና O
በቀጣይ O
መደረግ O
ያለበትን O
ሁኔታ O
ለመገምገም O
ከተለያዩ O
አካላት O
የተውጣጣ O
ቡድንም O
ወደ O
አካባቢው O
መንቀሳቀሱን O
አመልክተዋል O
፡፡ O

መሥራት O
ለሚፈልጉት O
ሥራ O
የሙያ O
ትምህርት O
ቤት O
ገብተው O
ለመማር O
ለሚፈልጉት O
ለእነሱም O
ትምህርት O
ቤት O
አብረው O
ፈልገው O
እዚያ O
ይልኩአቸዋል O
፡፡ O

ሜርክል I-PER
ጀርመንም B-LOC
የኪምበርሊ B-ORG
ሂደት I-ORG
ለዚምባብዌ B-LOC
ሪታ B-PER
የአስተናጋጅዋ O
ሀገር O
ፖለቲካዊ O
ችግር O
ተጠያቂ O
እንዳልሆነ O
አስረድተዋል O
። O

ሀገር O
ኬኔዲ B-PER
የዚምባብዌ B-LOC
ቢረሳ I-PER
የአስተናጋጅዋ O
የኪምበርሊ B-ORG
ሂደት I-ORG
ለዚምባብዌ B-LOC
ፖለቲካዊ O
ችግር O
ተጠያቂ O
እንዳልሆነ O
አስረድተዋል O
። O

የአስተናጋጅዋ O
ሀገር O
የኢትዮጵያ B-LOC
ገላውዲዩስ B-PER
ሀሙሴንያ I-PER
የኪምበርሊ B-ORG
ሂደት I-ORG
ከአዲስ B-LOC
ፖለቲካዊ O
ችግር O
ተጠያቂ O
እንዳልሆነ O
አስረድተዋል O
። O

የአስተናጋጅዋ O
ሀገር O
ጀርመን B-LOC
ኬኔዲ B-PER
ሀሙሴንያ I-PER
በሀንቡርግ B-ORG
የፀጥታዉ I-ORG
ለዚምባብዌ B-LOC
ፖለቲካዊ O
ችግር O
ተጠያቂ O
እንዳልሆነ O
አስረድተዋል O
። O

የአስተናጋጅዋ O
ሀገር O
በጋምቤላ B-LOC
ኬኔዲ B-PER
ሀሙሴንያ I-PER
የብሪታንያ B-ORG
ህብረት I-ORG
ለዚምባብዌ B-LOC
ፖለቲካዊ O
ችግር O
ተጠያቂ O
እንዳልሆነ O
አስረድተዋል O
። O

በዘንድሮው B-DATE
ምርጫ O
አንድ O
በግልጽ O
የሚታወቅ O
ጉዳይ O
ቢኖር O
ፕሬዚደንት O
ኤድዋርዶ B-PER
ጌትነት I-PER
ጌታቸው I-PER
የሀገሪቱ O
መሪ O
እንደማይሆኑ O
ነው O
። O

በመጪው B-DATE
ምርጫ O
አንድ O
በግልጽ O
የሚታወቅ O
ጉዳይ O
ቢኖር O
ፕሬዚደንት O
ኤድዋርዶ B-PER
መስፍን I-PER
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱ O
መሪ O
እንደማይሆኑ O
ነው O
። O

ፕሬዚደንት O
የሚታወቅ O
ዶሽ I-PER
ቢኖር O
ኤድዋርዶ B-PER
ጉዳይ O
በጎርጎረሳዉያኑ B-DATE
ምርጫ O
በግልጽ O
አንድ O
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱ O
መሪ O
እንደማይሆኑ O
ነው O
። O

በግልጽ O
አንድ O
የሚታወቅ O
ቢኖር O
ምርጫ O
ቃዛፊ B-PER
ጉዳይ O
በያዝነዉ B-DATE
ፕሬዚደንት O
ዘሃይሉ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱ O
መሪ O
እንደማይሆኑ O
ነው O
። O

ቢኖር O
ፕሬዚደንት O
አንድ O
ይናገር B-PER
ምንይሉ I-PER
ጉዳይ O
ምርጫ O
የገና B-DATE
የሚታወቅ O
በግልጽ O
የካሜሩንን I-PER
የሀገሪቱ O
መሪ O
እንደማይሆኑ O
ነው O
። O

የኑሮና O
የገቢ O
በኢትዮጵያ B-LOC
ኢትዮጵያ B-LOC
በኢትዮጵያ I-LOC
ልዩነት O
በሀብታምና O
በድሃ O
መካከል O
ያለዉ O
የኑሮ O
ልዩነት O
እየሰፋ O
መጥቷል O
ተባለ O
። O

ኢትዮጵያ B-LOC
የኑሮና O
የገቢ O
ልዩነት O
በኢትዮጵያ B-LOC
አበባን I-LOC
በሀብታምና O
በድሃ O
መካከል O
ያለዉ O
የኑሮ O
ልዩነት O
እየሰፋ O
መጥቷል O
ተባለ O
። O

በመላው B-LOC
የኑሮና O
የገቢ O
ልዩነት O
በኢትዮጵያ B-LOC
ዞን I-LOC
በሀብታምና O
በድሃ O
መካከል O
ያለዉ O
የኑሮ O
ልዩነት O
እየሰፋ O
መጥቷል O
ተባለ O
። O

የኑሮና O
ልዩነት O
የገቢ O
በኢትዮጵያ I-LOC
ኢትዮጵያ B-LOC
በኢትዮጵያ B-LOC
በሀብታምና O
በድሃ O
መካከል O
ያለዉ O
የኑሮ O
ልዩነት O
እየሰፋ O
መጥቷል O
ተባለ O
። O

ልዩነት O
በኢትዮጵያ B-LOC
የኑሮና O
የገቢ O
ኢትዮጵያ B-LOC
በኢትዮጵያ I-LOC
በሀብታምና O
በድሃ O
መካከል O
ያለዉ O
የኑሮ O
ልዩነት O
እየሰፋ O
መጥቷል O
ተባለ O
። O

ንግድ B-ORG
ኅብረትም I-ORG
ሆነ O
የጀርመን B-ORG
ህብረት I-ORG
አስመራን B-LOC
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

የአዉሮጳ B-ORG
ብሔራዊ I-ORG
ሆነ O
የኪምበርሊ B-ORG
መንግስት I-ORG
ከአፍሪቃ B-LOC
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

መንገድ I-ORG
የተመድና B-ORG
ሆነ O
የሠላም B-ORG
መንግስት I-ORG
ከአፍሪቃ B-LOC
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

ባስ I-ORG
መንግስት I-ORG
ሆነ O
የኢትዮጵያ B-ORG
የጀርመን B-ORG
ከአፍሪቃ B-LOC
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

ከአፍሪቃ B-LOC
ሆነ O
የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
የኢትዮጵያ B-ORG
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

የአማራዴሞክራሲዊ B-ORG
የሰብአዊ I-ORG
ስለጉዳዩ O
አስተያየት O
እንዲሰጥ O
ሙከራ O
ቢደረግም O
ስብሰባ O
ላይ O
ናቸው O
ስለተባለ O
አልተሳካም O
። O

የአማራዴሞክራሲዊ B-ORG
ፓርተ I-ORG
ስለጉዳዩ O
አስተያየት O
እንዲሰጥ O
ሙከራ O
ቢደረግም O
ስብሰባ O
ላይ O
ናቸው O
ስለተባለ O
አልተሳካም O
። O

የክልል B-ORG
ብሔራዊ I-ORG
ስለጉዳዩ O
አስተያየት O
እንዲሰጥ O
ሙከራ O
ቢደረግም O
ስብሰባ O
ላይ O
ናቸው O
ስለተባለ O
አልተሳካም O
። O

የተባበሩት B-ORG
ፓርተ I-ORG
ስለጉዳዩ O
አስተያየት O
እንዲሰጥ O
ሙከራ O
ቢደረግም O
ስብሰባ O
ላይ O
ናቸው O
ስለተባለ O
አልተሳካም O
። O

በርካቶች O
መንገድ O
ላይ O
እንደሚሰጥሙ O
በተደጋጋሚ O
የሚነገር O
ቢሆንም O
የስደተኞቹ O
መነሻ O
ከሆነችው O
ከሊቢያ B-LOC
በኩል O
እንደሚጠበቀው O
ለአስቸኳይ O
እርዳታ O
የሚደርስ O
የለም O
። O

ለዚህም O
ዘገባው O
በዓለም O
የነዳጅ O
እና O
የማዕድናት O
ዋጋ O
መቀነስ O
እንደ O
ምክንያት O
ጠቅሶዋል O
። O

የኬንያ B-LOC
ወታደሮች O
ስንብት O
የኬንያ B-LOC
መንግሥት O
የሟቾቹን O
ቁጥር O
ባይጠቅስም O
በፅንፈኛዉ O
ቡድን O
ጥቃት O
ላለፉ O
ወታደሮቹ O
ትናንትበብሄራዊ O
ደረጃ O
የመጨረሻዉን O
ስንብት O
አድርጓል O
። O

የኤርትራ B-LOC
ወታደሮች O
ስንብት O
የኬንያ B-LOC
መንግሥት O
የሟቾቹን O
ቁጥር O
ባይጠቅስም O
በፅንፈኛዉ O
ቡድን O
ጥቃት O
ላለፉ O
ወታደሮቹ O
ትናንትበብሄራዊ O
ደረጃ O
የመጨረሻዉን O
ስንብት O
አድርጓል O
። O

ፖላንድን B-LOC
ወታደሮች O
ስንብት O
ባሕር B-LOC
መንግሥት O
የሟቾቹን O
ቁጥር O
ባይጠቅስም O
በፅንፈኛዉ O
ቡድን O
ጥቃት O
ላለፉ O
ወታደሮቹ O
ትናንትበብሄራዊ O
ደረጃ O
የመጨረሻዉን O
ስንብት O
አድርጓል O
። O

ዋሽንግተን B-LOC
ወታደሮች O
ስንብት O
የኬንያ B-LOC
መንግሥት O
የሟቾቹን O
ቁጥር O
ባይጠቅስም O
በፅንፈኛዉ O
ቡድን O
ጥቃት O
ላለፉ O
ወታደሮቹ O
ትናንትበብሄራዊ O
ደረጃ O
የመጨረሻዉን O
ስንብት O
አድርጓል O
። O

የፖርቱጋልና B-LOC
ወታደሮች O
ስንብት O
የኬንያ B-LOC
መንግሥት O
የሟቾቹን O
ቁጥር O
ባይጠቅስም O
በፅንፈኛዉ O
ቡድን O
ጥቃት O
ላለፉ O
ወታደሮቹ O
ትናንትበብሄራዊ O
ደረጃ O
የመጨረሻዉን O
ስንብት O
አድርጓል O
። O

በነዚህ O
የማዕድን O
ማዉጫ O
ቦታዎች O
ይሠሩ O
የነበሩ O
በርካታ O
ጋናዉያን O
ከሥራ O
ተባረዋል O
። O

ባለፉት B-DATE
ንግድ B-ORG
የእግር I-ORG
ሳምንት I-DATE
በፊት I-DATE
ኳስ I-ORG
ምክር I-ORG
ስፖርት O
ስፖርት O
ዓለም I-DATE
ሶሳይቲ I-ORG
የፀጥታዉ I-ORG
በአፍሪቃ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ስፖርት O
ቀን I-DATE
ስፖርት O
ዓመት I-DATE
ላፍታ B-DATE
ኮሚሽን I-ORG
ቤተ I-ORG
መንግሥታት I-ORG
የአውሮጳ B-ORG
ዓመታት I-DATE
ኳስ I-ORG
ቡድን I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ዛሬ B-DATE
የኢትዮጵያ B-ORG
ሴቶች I-ORG
ስፖርት O
ቡድን I-ORG
ስፖርት O
ምክር I-ORG
ዓመታት I-DATE
ጀምሮ I-DATE
ወራት I-DATE
ፓርቲ I-ORG
ቡድን I-ORG
ፈረንሳይ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ዓመቱን I-DATE
የጀርመን B-ORG
ከዓመታት B-DATE
ብሔራዊ I-ORG
ስፖርት O
ጎርጎሪያኑ I-DATE
ስፖርት O
ቀን I-DATE
ሶሳይቲ I-ORG
ፓርቲ I-ORG
መንግሥታት I-ORG
ፓርተ I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ከ B-DATE
ሴቶች I-ORG
የኢትዮጵያ B-ORG
ቀን I-DATE
ህብረት I-ORG
ስፖርት O
ቡድን I-ORG
ዓመት I-DATE
የእግር I-ORG
የሰብአዊ I-ORG
ስፖርት O
ለጃፓኑ B-LOC
ጀምሮ I-DATE
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

በጋራ O
የምንዋጋዉ O
ይህን O
እኩይ O
ኃይል O
የሰብዓዊነት O
ጠላት O
ነዉ O
ድል O
እናደርጋቸዋለን O
። O

በኢትዮጵያም B-LOC
መንግስት O
ወረርሽኙን O
ለመከላከል O
የሰዎች O
ግንኙነትን O
መቀነስን O
ጨምሮ O
የቫይረሱን O
ስርጭት O
ለመግታት O
ያግዛሉ O
ያላቸውን O
የተለያዩ O
እርምጃዎችን O
እየወሰደ O
ነው O
። O

የዚምባብዌ B-LOC
መንግስት O
ወረርሽኙን O
ለመከላከል O
የሰዎች O
ግንኙነትን O
መቀነስን O
ጨምሮ O
የቫይረሱን O
ስርጭት O
ለመግታት O
ያግዛሉ O
ያላቸውን O
የተለያዩ O
እርምጃዎችን O
እየወሰደ O
ነው O
። O

ግጭቱ O
በተቀሰቀሰበት O
አካባቢ O
የሚገኙ O
የመንግስት O
ባለስልጣናትም O
ህዝቡን O
ከአደጋ O
መከላከል O
ባለመቻላቸዉ O
ተወቃሾች O
መሆናቸውን O
ተናግረዋል O
። O

ችግሩ O
ግን O
በስተመጨረሻ O
ስፓኝ B-LOC
ስደተኞቹን O
ለማስገባት O
ፈቃደኛ O
በመሆንዋ O
ተፈቷል O
። O

ችግሩ O
ግን O
በስተመጨረሻ O
የቱርክ B-LOC
ስደተኞቹን O
ለማስገባት O
ፈቃደኛ O
በመሆንዋ O
ተፈቷል O
። O

ችግሩ O
ግን O
በስተመጨረሻ O
ፈረንሳይ B-LOC
ስደተኞቹን O
ለማስገባት O
ፈቃደኛ O
በመሆንዋ O
ተፈቷል O
። O

ከከተማ O
ዉጭ O
በገጠር O
ያለዉ O
አብዛኛዉ O
ተማሪ O
መዋዕለ O
ሕፃናት O
ስለሌለ O
የተለመደዉን O
ፊደል O
የት O
ተምረው O
ይመጣሉ O
ብዬ O
ጠይቃቸዉ O
ነበር O
። O

ኬንያ B-LOC
ዳር I-LOC
ላለፉት B-DATE
ሳምንት I-DATE
ውስጥ I-DATE
የተለያዩ O
ዓላማዎችን O
ያነገቡ O
ሶስት O
ሰላማዊ O
ሰልፎችን O
አስተናግዳለች O
፡፡ O

ባሕር B-LOC
ዳር I-LOC
ለበርካታ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ውስጥ I-DATE
የተለያዩ O
ዓላማዎችን O
ያነገቡ O
ሶስት O
ሰላማዊ O
ሰልፎችን O
አስተናግዳለች O
፡፡ O

ወራት I-DATE
አበባ I-LOC
ባሕር B-LOC
የእሁዱን B-DATE
ዓመትም I-DATE
የተለያዩ O
ዓላማዎችን O
ያነገቡ O
ሶስት O
ሰላማዊ O
ሰልፎችን O
አስተናግዳለች O
፡፡ O

የኬንያ B-LOC
ዳር I-LOC
በአንድ B-DATE
ሁለት I-DATE
ውስጥ I-DATE
የተለያዩ O
ዓላማዎችን O
ያነገቡ O
ሶስት O
ሰላማዊ O
ሰልፎችን O
አስተናግዳለች O
፡፡ O

ሳምንት I-DATE
በፊት I-DATE
የዛሬ B-DATE
በጀርመን I-LOC
ባሕር B-LOC
የተለያዩ O
ዓላማዎችን O
ያነገቡ O
ሶስት O
ሰላማዊ O
ሰልፎችን O
አስተናግዳለች O
፡፡ O

በፕሬሚየር O
ተፎካካሪው O
ነገ B-DATE
ዋነኛ O
ግዜ I-DATE
ሊጉ O
ሊቨርፑልም B-ORG
በተመሳሳይ O
ሰአት O
ለሻምፒዮንስ O
ሊግ O
ሩብ O
ፍጻሜ O
ወሳኝ O
ጨዋታውን O
ያከናውናል O
። O

ተፎካካሪው O
ሊቨርፑልም B-ORG
በፕሬሚየር O
ዋነኛ O
ሊጉ O
ነገ B-DATE
ምሽት I-DATE
በተመሳሳይ O
ሰአት O
ለሻምፒዮንስ O
ሊግ O
ሩብ O
ፍጻሜ O
ወሳኝ O
ጨዋታውን O
ያከናውናል O
። O

በፕሬሚየር O
ሊጉ O
ዋነኛ O
ተፎካካሪው O
ሊቨርፑልም B-ORG
ነገ B-DATE
ነገ I-DATE
በተመሳሳይ O
ሰአት O
ለሻምፒዮንስ O
ሊግ O
ሩብ O
ፍጻሜ O
ወሳኝ O
ጨዋታውን O
ያከናውናል O
። O

በፕሬሚየር O
ሊጉ O
ዋነኛ O
ተፎካካሪው O
የጎንደር B-ORG
በየሁለት B-DATE
ምሽት I-DATE
በተመሳሳይ O
ሰአት O
ለሻምፒዮንስ O
ሊግ O
ሩብ O
ፍጻሜ O
ወሳኝ O
ጨዋታውን O
ያከናውናል O
። O

በፕሬሚየር O
ሊጉ O
ዋነኛ O
ተፎካካሪው O
በአፍሪካ B-ORG
ዛሬ B-DATE
ምሽት I-DATE
በተመሳሳይ O
ሰአት O
ለሻምፒዮንስ O
ሊግ O
ሩብ O
ፍጻሜ O
ወሳኝ O
ጨዋታውን O
ያከናውናል O
። O

ሌላው O
ከ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ለኢትዮጵያውያን O
ስፖርተኞች O
ደማቅ O
ድል O
ኾኖ O
የተመዘገበው O
ኢትዮጵያውያን O
ተፋላሚዎች O
ኢትዮጵያ B-LOC
የጁጂትሱ O
ትግል O
ስፖርት O
አራት O
ሜዳሊያዎችን O
ማስመዝገባቸው O
ነው O
። O

ሳምንት I-DATE
ሌላው O
በአዲሱ B-DATE
ለኢትዮጵያውያን O
ስፖርተኞች O
ደማቅ O
ድል O
ኾኖ O
የተመዘገበው O
ኢትዮጵያውያን O
ተፋላሚዎች O
በአፍሪቃ B-LOC
የጁጂትሱ O
ትግል O
ስፖርት O
አራት O
ሜዳሊያዎችን O
ማስመዝገባቸው O
ነው O
። O

ሌላው O
ባሳለፍነው B-DATE
ሳምንት I-DATE
ለኢትዮጵያውያን O
ስፖርተኞች O
ደማቅ O
ድል O
ኾኖ O
የተመዘገበው O
ኢትዮጵያውያን O
ተፋላሚዎች O
በአፍሪቃ B-LOC
የጁጂትሱ O
ትግል O
ስፖርት O
አራት O
ሜዳሊያዎችን O
ማስመዝገባቸው O
ነው O
። O

ሌላው O
ባሳለፍነው B-DATE
ሳምንትም I-DATE
ለኢትዮጵያውያን O
ስፖርተኞች O
ደማቅ O
ድል O
ኾኖ O
የተመዘገበው O
ኢትዮጵያውያን O
ተፋላሚዎች O
በሊቢያ B-LOC
የጁጂትሱ O
ትግል O
ስፖርት O
አራት O
ሜዳሊያዎችን O
ማስመዝገባቸው O
ነው O
። O

ስፖርተኞች O
የዛሬ B-DATE
ሌላው O
ደማቅ O
የተመዘገበው O
ተፋላሚዎች O
ድል O
ኢትዮጵያውያን O
ወዲህ I-DATE
ኾኖ O
ለኢትዮጵያውያን O
ጋና B-LOC
የጁጂትሱ O
ትግል O
ስፖርት O
አራት O
ሜዳሊያዎችን O
ማስመዝገባቸው O
ነው O
። O

እና O
እነዚህ O
ሃገራት O
የውጭ O
ንግዳቸው O
በኢንዱስትሪው O
ዓለም O
ፍላጎት O
መቀነስ O
ስለሚነካ O
ችግር O
ላይ O
ይወድቃሉ O
። O

ተቃዋሚዎቹ O
መንገደኞቹን O
በማስወረድ O
አራቱን O
አውቶቡሶች O
በድንጋይ O
መደብደባቸውን O
እና O
የአብዛኞቹ O
መስታወቶች O
መውደማቸውን O
ማስታወሻው O
ገልጧል O
። O

አቶ O
ኬኔዲ B-PER
በወረዳዎቹ O
የሚስተዋለውን O
አለመረጋጋት O
ከቀደመው O
የድንበር O
ይገባኛል O
ውዝግብ O
ጋር O
ያገናኙታል O
። O

አቶ O
ጌታቸው B-PER
በወረዳዎቹ O
የሚስተዋለውን O
አለመረጋጋት O
ከቀደመው O
የድንበር O
ይገባኛል O
ውዝግብ O
ጋር O
ያገናኙታል O
። O

አቶ O
መስፍን B-PER
በወረዳዎቹ O
የሚስተዋለውን O
አለመረጋጋት O
ከቀደመው O
የድንበር O
ይገባኛል O
ውዝግብ O
ጋር O
ያገናኙታል O
። O

አቶ O
ሪታ B-PER
በወረዳዎቹ O
የሚስተዋለውን O
አለመረጋጋት O
ከቀደመው O
የድንበር O
ይገባኛል O
ውዝግብ O
ጋር O
ያገናኙታል O
። O

አቶ O
አብዱረዛቅ B-PER
በወረዳዎቹ O
የሚስተዋለውን O
አለመረጋጋት O
ከቀደመው O
የድንበር O
ይገባኛል O
ውዝግብ O
ጋር O
ያገናኙታል O
። O

አንዳንዶች O
የበፊቱ O
ምኞታቸው O
አሁን O
ካለው O
ጋር O
ፍፁም O
ተቃራኒ O
ሆኖ O
ሲያገኙ O
ሌሎች O
ደግሞ O
በዚሁ O
የሙያ O
መስክ O
ገፍተው O
የስራውን O
ዓለም O
ይቀላቀላሉ O
። O

ምንይሉ I-PER
ወሬው O
በኋላ O
ደጀን B-PER
ንግድ B-ORG
ከተሰማ O
ባንክ I-ORG
ሚሊዮን O
ብር O
እያለቃቀሰ O
ሰጠ O
ነዉ O
ምትሉኝ O

ከተሰማ O
ኮሚሽን I-ORG
ወሬው O
ንግድ B-ORG
ደጀን B-PER
በኋላ O
ምንይሉ I-PER
ሚሊዮን O
ብር O
እያለቃቀሰ O
ሰጠ O
ነዉ O
ምትሉኝ O

በኋላ O
ይናገር B-PER
ወሬው O
ከተሰማ O
ዶሽ I-PER
የተባበሩት B-ORG
ባንክ I-ORG
ሚሊዮን O
ብር O
እያለቃቀሰ O
ሰጠ O
ነዉ O
ምትሉኝ O

ከተሰማ O
ንግድ B-ORG
ወሬው O
በኋላ O
ኤድዋርዶ B-PER
ምንይሉ I-PER
ቡድን I-ORG
ሚሊዮን O
ብር O
እያለቃቀሰ O
ሰጠ O
ነዉ O
ምትሉኝ O

ከተሰማ O
ኾዜ B-PER
በኋላ O
ወሬው O
መስፍን I-PER
ንግድ B-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
ሚሊዮን O
ብር O
እያለቃቀሰ O
ሰጠ O
ነዉ O
ምትሉኝ O

ይሕ O
የመጀመሪያዉ O
እርምጃ O
የኢራን B-LOC
መርሐ O
ግብርን O
አሁን O
ካለበት O
ወደ O
ኋላ O
እንደሚመልሰዉ O
በአፅንኦት O
መናገር O
እፈልጋለሁ O
። O

ይሕ O
የመጀመሪያዉ O
እርምጃ O
በመላው B-LOC
መርሐ O
ግብርን O
አሁን O
ካለበት O
ወደ O
ኋላ O
እንደሚመልሰዉ O
በአፅንኦት O
መናገር O
እፈልጋለሁ O
። O

የመጀመሪያዉ O
ይሕ O
የኢራን B-LOC
እርምጃ O
መርሐ O
ግብርን O
አሁን O
ካለበት O
ወደ O
ኋላ O
እንደሚመልሰዉ O
በአፅንኦት O
መናገር O
እፈልጋለሁ O
። O

የመጀመሪያዉ O
ጀርመን B-LOC
ይሕ O
እርምጃ O
መርሐ O
ግብርን O
አሁን O
ካለበት O
ወደ O
ኋላ O
እንደሚመልሰዉ O
በአፅንኦት O
መናገር O
እፈልጋለሁ O
። O

በየደቂቃዉ I-DATE
የዓለም B-DATE
እና O
አንዳንዴም O
በየሰከንዱ B-DATE
አዉሮጳ B-LOC
የጀርመን I-LOC
ተነስቶ O
ወደዚህ O
የሚደርሰዉ O
ዜና O
አስደንጋጭ O
እየሆነ O
ነዉ O
። O

ዓመት I-DATE
በሱዳን B-LOC
እና O
በ B-DATE
አንዳንዴም O
ባሳለፍነው B-DATE
በታች I-LOC
ተነስቶ O
ወደዚህ O
የሚደርሰዉ O
ዜና O
አስደንጋጭ O
እየሆነ O
ነዉ O
። O

ዛሬ B-DATE
በየደቂቃዉ I-DATE
እና O
አንዳንዴም O
በየሰከንዱ B-DATE
ከምሥራቅ B-LOC
ዩክሬን I-LOC
ተነስቶ O
ወደዚህ O
የሚደርሰዉ O
ዜና O
አስደንጋጭ O
እየሆነ O
ነዉ O
። O

አንዳንዴም O
በየደቂቃዉ I-DATE
በየሰከንዱ B-DATE
ባመቱ B-DATE
እና O
ከምሥራቅ B-LOC
በታች I-LOC
ተነስቶ O
ወደዚህ O
የሚደርሰዉ O
ዜና O
አስደንጋጭ O
እየሆነ O
ነዉ O
። O

ከምሥራቅ B-LOC
በየሰከንዱ B-DATE
ቀን I-DATE
አንዳንዴም O
እና O
ከሰወስተኛዉ B-DATE
ዩክሬን I-LOC
ተነስቶ O
ወደዚህ O
የሚደርሰዉ O
ዜና O
አስደንጋጭ O
እየሆነ O
ነዉ O
። O

በዉይይቱ O
ማብቂያ O
ስድስት B-ORG
ኪሎ I-ORG
ኮሚሽን I-ORG
ሶሳይቲ I-ORG
በሚል O
ስም O
የበጎ O
አድራጎት O
ክበብ O
መሰረቱ O
። O

መንግሥታት I-ORG
ማብቂያ O
በዉይይቱ O
ኪሎ I-ORG
የአማራዴሞክራሲዊ B-ORG
ሶሳይቲ I-ORG
በሚል O
ስም O
የበጎ O
አድራጎት O
ክበብ O
መሰረቱ O
። O

በዉይይቱ O
ስድስት B-ORG
ፓርቲ I-ORG
ማብቂያ O
የፀጥታዉ I-ORG
ኪሎ I-ORG
በሚል O
ስም O
የበጎ O
አድራጎት O
ክበብ O
መሰረቱ O
። O

ማብቂያ O
በዉይይቱ O
ማንቸስተር B-ORG
ሶሳይቲ I-ORG
ኪሎ I-ORG
ኢንቴሌክቿል I-ORG
በሚል O
ስም O
የበጎ O
አድራጎት O
ክበብ O
መሰረቱ O
። O

ማብቂያ O
በዉይይቱ O
በንግድ B-ORG
ኪሎ I-ORG
ፓርቲ I-ORG
ሶሳይቲ I-ORG
በሚል O
ስም O
የበጎ O
አድራጎት O
ክበብ O
መሰረቱ O
። O

ለመከላከል O
ጥቃቱን O
ኬንያ B-LOC
ድንበሯ O
ላይ O
ግዙፍ O
ግንብ O
ለማቆም O
አቅዳ O
ነበር O
። O

ጥቃቱን O
ለመከላከል O
ኬንያ B-LOC
ድንበሯ O
ላይ O
ግዙፍ O
ግንብ O
ለማቆም O
አቅዳ O
ነበር O
። O

ጥቃቱን O
ለመከላከል O
በኢትዮጵያም B-LOC
ድንበሯ O
ላይ O
ግዙፍ O
ግንብ O
ለማቆም O
አቅዳ O
ነበር O
። O

በንግድ B-ORG
ፓርቲ I-ORG
ድርጅትን I-ORG
የመሳሰሉ O
ተቋማትን O
እያሳሳባቸው O
ያለው O
የቁጥሩ O
እንዲህ O
በፍጥነት O
መመደንግ O
ብቻ O
ሳይሆን O
ከዚህ O
ቀደም O
በሽታው O
ወዳልታየባቸው O
ሀገራት O
መስፋፋቱ O
ነው O
። O

የዓለም B-ORG
ጤና I-ORG
ፖሊስ I-ORG
የመሳሰሉ O
ተቋማትን O
እያሳሳባቸው O
ያለው O
የቁጥሩ O
እንዲህ O
በፍጥነት O
መመደንግ O
ብቻ O
ሳይሆን O
ከዚህ O
ቀደም O
በሽታው O
ወዳልታየባቸው O
ሀገራት O
መስፋፋቱ O
ነው O
። O

የአውሮፓ B-ORG
ጤና I-ORG
ኅብረትም I-ORG
የመሳሰሉ O
ተቋማትን O
እያሳሳባቸው O
ያለው O
የቁጥሩ O
እንዲህ O
በፍጥነት O
መመደንግ O
ብቻ O
ሳይሆን O
ከዚህ O
ቀደም O
በሽታው O
ወዳልታየባቸው O
ሀገራት O
መስፋፋቱ O
ነው O
። O

ስድስት B-ORG
ጤና I-ORG
መንግስት I-ORG
የመሳሰሉ O
ተቋማትን O
እያሳሳባቸው O
ያለው O
የቁጥሩ O
እንዲህ O
በፍጥነት O
መመደንግ O
ብቻ O
ሳይሆን O
ከዚህ O
ቀደም O
በሽታው O
ወዳልታየባቸው O
ሀገራት O
መስፋፋቱ O
ነው O
። O

በሀንቡርግ B-ORG
ድርጅትን I-ORG
ጤና I-ORG
የመሳሰሉ O
ተቋማትን O
እያሳሳባቸው O
ያለው O
የቁጥሩ O
እንዲህ O
በፍጥነት O
መመደንግ O
ብቻ O
ሳይሆን O
ከዚህ O
ቀደም O
በሽታው O
ወዳልታየባቸው O
ሀገራት O
መስፋፋቱ O
ነው O
። O

ውጤቱ O
በተለያዩ O
አካባቢዎች O
የሚገኙ O
በዛ O
ያሉ O
ጠበብትንም O
ሆነ O
ሰዎችን O
ማርኳል O
። O

እንደ B-DATE
ዓመት I-DATE
በፊት I-DATE
በተደረገ O
ጥናት O
ይህ O
ቁጥር O
በሦስት O
እጥፍ O
ጨምሮ O
ተገኝቷል O
። O

ከ B-DATE
ሰወስት I-DATE
ዓለም I-DATE
በተደረገ O
ጥናት O
ይህ O
ቁጥር O
በሦስት O
እጥፍ O
ጨምሮ O
ተገኝቷል O
። O

ዓመቱ I-DATE
ሳምንት I-DATE
ከ B-DATE
በተደረገ O
ጥናት O
ይህ O
ቁጥር O
በሦስት O
እጥፍ O
ጨምሮ O
ተገኝቷል O
። O

በአዲሱ B-DATE
ሰወስት I-DATE
በፊት I-DATE
በተደረገ O
ጥናት O
ይህ O
ቁጥር O
በሦስት O
እጥፍ O
ጨምሮ O
ተገኝቷል O
። O

ከሦስት B-DATE
ጎርጎሪያኑ I-DATE
ነገ I-DATE
በተደረገ O
ጥናት O
ይህ O
ቁጥር O
በሦስት O
እጥፍ O
ጨምሮ O
ተገኝቷል O
። O

የኪምበርሊ B-ORG
ብሔራዊ I-ORG
መምህር O
በዮርዳኖስ B-LOC
አሁን O
ባለችበት O
ነባራዊ O
ሁኔታ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
አስፈላጊ O
ነው O
ብዬ O
አላምንም O
ባይ O
ናቸው O
። O

የአዉሮጳ B-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
መምህር O
የአዲስ B-LOC
አሁን O
ባለችበት O
ነባራዊ O
ሁኔታ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
አስፈላጊ O
ነው O
ብዬ O
አላምንም O
ባይ O
ናቸው O
። O

ንግድ B-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
መምህር O
ከሀረሪ B-LOC
አሁን O
ባለችበት O
ነባራዊ O
ሁኔታ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
አስፈላጊ O
ነው O
ብዬ O
አላምንም O
ባይ O
ናቸው O
። O

ዩኒቨርስቲ I-ORG
የኢትዮጵያ B-ORG
የኬንያ B-LOC
መምህር O
አሁን O
ባለችበት O
ነባራዊ O
ሁኔታ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
አስፈላጊ O
ነው O
ብዬ O
አላምንም O
ባይ O
ናቸው O
። O

የተመድና B-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
መምህር O
ኢትዮጵያ B-LOC
አሁን O
ባለችበት O
ነባራዊ O
ሁኔታ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
አስፈላጊ O
ነው O
ብዬ O
አላምንም O
ባይ O
ናቸው O
። O

ገንዘቡን O
የተባበሩት B-ORG
ቤት I-ORG
በማውጣት O
ደግሞ O
ይበልጥ O
አጋርነቱን O
ማሳየት O
አለበት O
ሲል O
በንግድ B-ORG
ባንክ I-ORG
ላይ O
የተነሳውን O
ተቃውሞ O
አበረታቷል O
። O

የአማራዴሞክራሲዊ B-ORG
አጋርነቱን O
ባንክ I-ORG
ገንዘቡን O
ማሳየት O
አለበት O
ባንክ I-ORG
ላ B-ORG
በማውጣት O
ይበልጥ O
ሲል O
ደግሞ O
ላይ O
የተነሳውን O
ተቃውሞ O
አበረታቷል O
። O

በማውጣት O
ደግሞ O
በንግድ B-ORG
ሲል O
የአውሮጳ B-ORG
ማሳየት O
አጋርነቱን O
ባንክ I-ORG
አለበት O
ይበልጥ O
ገንዘቡን O
መብት I-ORG
ላይ O
የተነሳውን O
ተቃውሞ O
አበረታቷል O
። O

ሴቶች I-ORG
በማውጣት O
መፅሕፍት I-ORG
አለበት O
የተባበሩት B-ORG
ሲል O
በንግድ B-ORG
ገንዘቡን O
ደግሞ O
ማሳየት O
አጋርነቱን O
ይበልጥ O
ላይ O
የተነሳውን O
ተቃውሞ O
አበረታቷል O
። O

ገንዘቡን O
የአውሮፓ B-ORG
ኩባንያ I-ORG
በማውጣት O
ደግሞ O
ይበልጥ O
አጋርነቱን O
ማሳየት O
አለበት O
ሲል O
በንግድ B-ORG
ባንክ I-ORG
ላይ O
የተነሳውን O
ተቃውሞ O
አበረታቷል O
። O

እዚህ O
አውሮጳ B-LOC
ዉስጥም O
ሆነ O
እዚያ O
በሶማሊያ B-LOC
ለምታደርጉት O
ለዚህ O
በጎነት O
ሶማሊያ O
ሁሌም O
ባለዕዳ O
እንደሆነች O
ትኖራለች O
። O

እዚህ O
ኬንያ B-LOC
ዉስጥም O
ሆነ O
እዚያ O
በሊቢያ B-LOC
ለምታደርጉት O
ለዚህ O
በጎነት O
ሶማሊያ O
ሁሌም O
ባለዕዳ O
እንደሆነች O
ትኖራለች O
። O

እዚህ O
ኬንያ B-LOC
ዉስጥም O
ሆነ O
እዚያ O
በሶማሊያ B-LOC
ለምታደርጉት O
ለዚህ O
በጎነት O
ሶማሊያ O
ሁሌም O
ባለዕዳ O
እንደሆነች O
ትኖራለች O
። O

ዉስጥም O
እዚያ O
ኬንያ B-LOC
ሆነ O
በሶማሊያ B-LOC
እዚህ O
ለምታደርጉት O
ለዚህ O
በጎነት O
ሶማሊያ O
ሁሌም O
ባለዕዳ O
እንደሆነች O
ትኖራለች O
። O

እዚህ O
ለጃፓኑ B-LOC
ዉስጥም O
ሆነ O
እዚያ O
በሶማሊያ B-LOC
ለምታደርጉት O
ለዚህ O
በጎነት O
ሶማሊያ O
ሁሌም O
ባለዕዳ O
እንደሆነች O
ትኖራለች O
። O

አቶ O
ኬኔዲ B-PER
እንደተናገሩት O
በደቡብ B-LOC
በተለያዩ O
የዓለም O
ክፍሎች O
ወደ O
ገደማ O
ሚሲዮኖች O
አሏት O
። O

አቶ O
መለስ B-PER
እንደተናገሩት O
ኢትዮጵያ B-LOC
በተለያዩ O
የዓለም O
ክፍሎች O
ወደ O
ገደማ O
ሚሲዮኖች O
አሏት O
። O

አቶ O
ምኒሊክ B-PER
እንደተናገሩት O
ኢትዮጵያ B-LOC
በተለያዩ O
የዓለም O
ክፍሎች O
ወደ O
ገደማ O
ሚሲዮኖች O
አሏት O
። O

ኤመርሰን B-PER
ኢትዮጵያ B-LOC
እንደተናገሩት O
አቶ O
በተለያዩ O
የዓለም O
ክፍሎች O
ወደ O
ገደማ O
ሚሲዮኖች O
አሏት O
። O

በዋናነት O
እርምጃው O
የተወሰደባቸው O
መሬት O
ወስደው O
ወደ O
ስራ O
ያልገቡ O
ስራ O
ጀምረው O
አቋርጠው O
የጠፉና O
አስፈላጊውን O
ግብር O
በወቅቱ O
ያልከፈሉ O
ናቸው O
ብለዋል O
፡፡ O

ከነዚህ O
ሃገራት O
መካከል O
አዲስ B-LOC
በተለይ O
ደግሞ O
የስደተኞች O
መሸጋገርያ O
የሆነችዉ O
የፖርቱጋልና B-LOC
አጋዴዝ I-LOC
ክልሎች I-LOC
ያካትታል O
። O

በተለይ O
ደግሞ O
የኒጀርዋ B-LOC
አበባ I-LOC
መሸጋገርያ O
ሃገራት O
የሆነችዉ O
የስደተኞች O
መካከል O
ከነዚህ O
ኒጀር B-LOC
ከተማን I-LOC
ያካትታል O
። O

የስደተኞች O
በተለይ O
የሆነችዉ O
ከነዚህ O
ሃገራት O
መካከል O
ደግሞ O
ወደቻይና B-LOC
ዳር I-LOC
መሸጋገርያ O
የኒጀርዋ B-LOC
አጋዴዝ I-LOC
ያካትታል O
። O

ከነዚህ O
ሃገራት O
መካከል O
ኒጀር B-LOC
በተለይ O
ደግሞ O
የስደተኞች O
መሸጋገርያ O
የሆነችዉ O
የኒጀርዋ B-LOC
አጋዴዝ I-LOC
አምባሰል I-LOC
ያካትታል O
። O

ከነዚህ O
ሃገራት O
መካከል O
በዮርዳኖስ B-LOC
በተለይ O
ደግሞ O
የስደተኞች O
መሸጋገርያ O
የሆነችዉ O
በኢትዮጵያም B-LOC
ሕብረት I-LOC
ከተማን I-LOC
ያካትታል O
። O

በርስበርስ O
ጦርነት O
እና O
በሌሎች O
ውዝግቦች O
መካከል O
ልዩነት O
ለማድረግ O
የሚሞከርበት O
ሁኔታ O
ትርጉም O
አልባ O
ነው O
። O

እስካሁን O
እንደሚታየው O
በሀገሪቱ O
ያሉት O
ፓርቲዎች O
እኩል O
የመፎካከር O
እድል O
አላቸው O
ሊባል O
አይችልም O
። O

የሚሰሩ O
ተመሳሳይ O
ተወላጅ O
እንደሆነ O
ፈይሰል I-PER
የሀረሪ B-LOC
በየትኛውም O
ብሄረሰብ O
ዘንድ O
የብሄረሰቡ O
ሪታ B-PER
ቤቶች O
የሆነው O
አጫውቶናል O
። O

ግሪክ B-LOC
በየትኛውም O
ብሄረሰብ O
ዘንድ O
የሚሰሩ O
ቤቶች O
ተመሳሳይ O
እንደሆነ O
የብሄረሰቡ O
ተወላጅ O
የሆነው O
ሙባረክ B-PER
ፈይሰል I-PER
አጫውቶናል O
። O

በየትኛውም O
በለንደን B-LOC
ብሄረሰብ O
ዘንድ O
የሚሰሩ O
ቤቶች O
ተመሳሳይ O
እንደሆነ O
የብሄረሰቡ O
ተወላጅ O
የሆነው O
ሜርክል B-PER
ፈይሰል I-PER
አጫውቶናል O
። O

የብሄረሰቡ O
የሚሰሩ O
ዘንድ O
ደጀን B-PER
ቤቶች O
ተመሳሳይ O
ተወላጅ O
ብሄረሰብ O
የጀርመን B-LOC
በየትኛውም O
እንደሆነ O
የሆነው O
ፈይሰል I-PER
አጫውቶናል O
። O

በየትኛውም O
የሀረሪ B-LOC
ብሄረሰብ O
ዘንድ O
የሚሰሩ O
ቤቶች O
ተመሳሳይ O
እንደሆነ O
የብሄረሰቡ O
ተወላጅ O
የሆነው O
አልፋ B-PER
ፈይሰል I-PER
አጫውቶናል O
። O

በየደቂቃዉ I-DATE
አልፋ B-PER
እንደ O
መንግሥትዋ O
ለሦስት B-DATE
ቀን I-DATE
ወይዘሮ O
መራሂተ O
ዶሽ I-PER
በሕዝቡ O
ዘንድ O
ተወዳጅ O
አይደሉም O
፡፡ O

አንጌላ B-PER
የዛሬ B-DATE
ዘነድሮ I-DATE
መንግሥትዋ O
ወይዘሮ O
ቀን I-DATE
መራሂተ O
እንደ O
ሜርክል I-PER
በሕዝቡ O
ዘንድ O
ተወዳጅ O
አይደሉም O
፡፡ O

አስናቀ B-PER
ወይዘሮ O
መንግሥትዋ O
መራሂተ O
ቀን I-DATE
በአዲሱ B-DATE
ሜርክል I-PER
ዓመትም I-DATE
እንደ O
በሕዝቡ O
ዘንድ O
ተወዳጅ O
አይደሉም O
፡፡ O

ዘነድሮ I-DATE
መራሂተ O
ወይዘሮ O
እንደ O
መንግሥትዋ O
የእሁዱን B-DATE
አመታት I-DATE
ሜርክል B-PER
ሸዋአሳየ I-PER
በሕዝቡ O
ዘንድ O
ተወዳጅ O
አይደሉም O
፡፡ O

ወይዘሮ O
ባመቱ B-DATE
ዓመታት I-DATE
መንግሥትዋ O
እንደ O
የመሃማዱን B-PER
መራሂተ O
የኤድስ I-DATE
ሜርክል I-PER
በሕዝቡ O
ዘንድ O
ተወዳጅ O
አይደሉም O
፡፡ O

የደረሰባቸው O
ድርጅቱ O
በሚያሰራጨዉ O
እንዳለዉ O
ኩባንያ I-ORG
የደሕንነት O
አደጋዉ O
አዉቶብሶች O
ለሰራተኞቹ O
የሠላም B-ORG
ጊጋ I-ORG
ማስጠንቀቂያ O
ነበሩ O
። O

የሠላም B-ORG
ድርጅቱ O
እንዳለዉ O
የደሕንነት O
ማስጠንቀቂያ O
የደረሰባቸው O
በሚያሰራጨዉ O
ለሰራተኞቹ O
አዉቶብሶች O
አደጋዉ O
ባስ I-ORG
ሴቶች I-ORG
ነበሩ O
። O

ድርጅቱ O
ለሰራተኞቹ O
በሚያሰራጨዉ O
የደሕንነት O
ማስጠንቀቂያ O
እንዳለዉ O
አደጋዉ O
የደረሰባቸው O
አዉቶብሶች O
የሠላም B-ORG
የእግር I-ORG
ጤና I-ORG
ነበሩ O
። O

አደጋዉ O
ኩባንያ I-ORG
ማስጠንቀቂያ O
የደረሰባቸው O
የደሕንነት O
ለሰራተኞቹ O
እንዳለዉ O
የኢትዮጵያ B-ORG
አዉቶብሶች O
ባስ I-ORG
በሚያሰራጨዉ O
ድርጅቱ O
ነበሩ O
። O

ድርጅቱ O
ለሰራተኞቹ O
በሚያሰራጨዉ O
የደሕንነት O
ማስጠንቀቂያ O
እንዳለዉ O
አደጋዉ O
የደረሰባቸው O
አዉቶብሶች O
ሊቨርፑልም B-ORG
ባስ I-ORG
ኩባንያ I-ORG
ነበሩ O
። O

አንዳድ O
ሊቢያ B-LOC
ባለሥልጣናት O
ባንፃሩ O
ኬንያ B-LOC
ዩክሬኑ I-LOC
ጦርነት O
ሽንፈት O
የገጠመዉን O
የአፍሪቃ B-LOC
መንግሥት O
ከዉድቀት O
ለማዳን O
ማስታጠቅ O
አለብን O
ይላሉ O
። O

አንዳድ O
አዉሮጳ B-LOC
ባለሥልጣናት O
ባንፃሩ O
የጀርመን B-LOC
ዩክሬኑ I-LOC
ጦርነት O
ሽንፈት O
የገጠመዉን O
የኪየቭን B-LOC
መንግሥት O
ከዉድቀት O
ለማዳን O
ማስታጠቅ O
አለብን O
ይላሉ O
። O

አንዳድ O
አውሮፓ B-LOC
ባለሥልጣናት O
ባንፃሩ O
ለዚምባብዌ B-LOC
በአፍሪካ I-LOC
ጦርነት O
ሽንፈት O
የገጠመዉን O
የኪየቭን B-LOC
መንግሥት O
ከዉድቀት O
ለማዳን O
ማስታጠቅ O
አለብን O
ይላሉ O
። O

ባለሥልጣናት O
አንዳድ O
ፖላንድን B-LOC
ባንፃሩ O
የአዲስ B-LOC
ዩክሬኑ I-LOC
ጦርነት O
ሽንፈት O
የገጠመዉን O
የአፍሪቃ B-LOC
መንግሥት O
ከዉድቀት O
ለማዳን O
ማስታጠቅ O
አለብን O
ይላሉ O
። O

የአሜሪካ B-LOC
አንዳድ O
ባለሥልጣናት O
ዓለም I-LOC
ባንፃሩ O
በምሥራቃዊ B-LOC
ጦርነት O
ሽንፈት O
የገጠመዉን O
የኪየቭን B-LOC
መንግሥት O
ከዉድቀት O
ለማዳን O
ማስታጠቅ O
አለብን O
ይላሉ O
። O

አለማየሁ B-PER
ቢረሳ I-PER
በጎ O
አድራጊዎችም O
ህዘቡ O
ከመጎዳቱ O
በፊት O
ፈጥናቸሁ O
ብትደርሱለት O
ወረርሽኙን O
ቤቱ O
ተቀምጦ O
ሊያሳለፍ O
ይችላል O
። O

ቶላማርያም B-PER
ሸዋአሳየ I-PER
በጎ O
አድራጊዎችም O
ህዘቡ O
ከመጎዳቱ O
በፊት O
ፈጥናቸሁ O
ብትደርሱለት O
ወረርሽኙን O
ቤቱ O
ተቀምጦ O
ሊያሳለፍ O
ይችላል O
። O

ኢሳያስ B-PER
ቢረሳ I-PER
በጎ O
አድራጊዎችም O
ህዘቡ O
ከመጎዳቱ O
በፊት O
ፈጥናቸሁ O
ብትደርሱለት O
ወረርሽኙን O
ቤቱ O
ተቀምጦ O
ሊያሳለፍ O
ይችላል O
። O

ቢረሳ I-PER
ኤፍሬም B-PER
በጎ O
አድራጊዎችም O
ህዘቡ O
ከመጎዳቱ O
በፊት O
ፈጥናቸሁ O
ብትደርሱለት O
ወረርሽኙን O
ቤቱ O
ተቀምጦ O
ሊያሳለፍ O
ይችላል O
። O

አለሙ B-PER
ቢረሳ I-PER
በጎ O
አድራጊዎችም O
ህዘቡ O
ከመጎዳቱ O
በፊት O
ፈጥናቸሁ O
ብትደርሱለት O
ወረርሽኙን O
ቤቱ O
ተቀምጦ O
ሊያሳለፍ O
ይችላል O
። O

በዚህ O
ምክንያትም O
ለልማት O
የሚደረገው O
ርዳታ O
አዲስ O
መልክ O
ሊይዝ O
ይገባል O
የሚል O
ሃሳብ O
አቅርቧል O
። O

ያንገት O
ጌጡ O
ከምትለው O
የአጫጭር O
ልቦለዶች O
መድብል O
ውስጥ O
የተካተቱትን O
ያንገት O
ጌጡ O
በዛሬው B-DATE
ስጦታ O
እና O
እቃ O
ቤት O
ጠባቂው O
ን O
አብዝቼ O
እወዳቸዋለሁ O
፡፡ O

ያንገት O
ጌጡ O
ከምትለው O
የአጫጭር O
ልቦለዶች O
መድብል O
ውስጥ O
የተካተቱትን O
ያንገት O
ጌጡ O
ባሳለፍነው B-DATE
ስጦታ O
እና O
እቃ O
ቤት O
ጠባቂው O
ን O
አብዝቼ O
እወዳቸዋለሁ O
፡፡ O

ያንገት O
ጌጡ O
ከምትለው O
የአጫጭር O
ልቦለዶች O
መድብል O
ውስጥ O
የተካተቱትን O
ያንገት O
ጌጡ O
የገና B-DATE
ስጦታ O
እና O
እቃ O
ቤት O
ጠባቂው O
ን O
አብዝቼ O
እወዳቸዋለሁ O
፡፡ O

የአጫጭር O
የተካተቱትን O
ጌጡ O
ልቦለዶች O
ከምትለው O
ያንገት O
ጌጡ O
መድብል O
አለፉት B-DATE
ያንገት O
ውስጥ O
ስጦታ O
እና O
እቃ O
ቤት O
ጠባቂው O
ን O
አብዝቼ O
እወዳቸዋለሁ O
፡፡ O

ወ O
ሮ O
በሚርያም B-PER
ዶሽ I-PER
በቤተ O
መፅሕፍት O
ባለሙያነታቸው O
በብሔራዊ B-ORG
ቤተ I-ORG
መፅሕፍት I-ORG
አገልግለዋል O
። O

መቅደስ B-PER
የአውሮጳ B-ORG
በቤተ O
ፓንክኸርስት I-PER
ባለሙያነታቸው O
መፅሕፍት O
ሲቲ I-ORG
ወ O
ቤተ I-ORG
ሮ O
አገልግለዋል O
። O

ሮ O
በቤተ O
ፓንክኸርስት I-PER
ወ O
በብሔራዊ B-ORG
ዩሴፍ B-PER
ባለሙያነታቸው O
መፅሕፍት O
ኪሎ I-ORG
ባንክ I-ORG
አገልግለዋል O
። O

ሪታ B-PER
ወ O
ሮ O
ፓንክኸርስት I-PER
በቤተ O
መፅሕፍት O
ባለሙያነታቸው O
የኢትዮጵያ B-ORG
ኪሎ I-ORG
መፅሕፍት I-ORG
አገልግለዋል O
። O

ወ O
ሮ O
አብዱረዛቅ B-PER
ጌታቸው I-PER
በቤተ O
መፅሕፍት O
ባለሙያነታቸው O
በብሔራዊ B-ORG
ቡድን I-ORG
መፅሕፍት I-ORG
አገልግለዋል O
። O

ብራስልስን B-LOC
ዉሳኔ O
እየጠበቁ O
የኤርትራ B-LOC
በባሪያ O
ፈንጋይ O
ቅኝ O
ገዢዎች O
ተበድላለች O
የሚሉበት O
ልቡና O
ከየት O
ያመጣሉ O
ነዉ O
ጥያቄዉ O
። O

ብራስልስን B-LOC
ዉሳኔ O
እየጠበቁ O
አፍሪቃ B-LOC
በባሪያ O
ፈንጋይ O
ቅኝ O
ገዢዎች O
ተበድላለች O
የሚሉበት O
ልቡና O
ከየት O
ያመጣሉ O
ነዉ O
ጥያቄዉ O
። O

እየጠበቁ O
ብራስልስን B-LOC
አፍሪቃ B-LOC
ዉሳኔ O
በባሪያ O
ፈንጋይ O
ቅኝ O
ገዢዎች O
ተበድላለች O
የሚሉበት O
ልቡና O
ከየት O
ያመጣሉ O
ነዉ O
ጥያቄዉ O
። O

የፖርቱጋልና B-LOC
ዉሳኔ O
እየጠበቁ O
አፍሪቃ B-LOC
በባሪያ O
ፈንጋይ O
ቅኝ O
ገዢዎች O
ተበድላለች O
የሚሉበት O
ልቡና O
ከየት O
ያመጣሉ O
ነዉ O
ጥያቄዉ O
። O

አፍሪቃውያን O
የመብት O
ተቆርቋሪዎች O
ይህ O
አዲስ O
ዓይነት O
ቅኝ O
አገዛዝ O
ነው O
በማለት O
እርምጃውን O
ያወግዛሉ O
። O

ከአቻዎቻቸው O
ጋር O
በመሆን O
አንድ O
የወጣቶች O
ፓርቲ O
የማቋቋም O
እቅድ O
አላቸው O
። O

ምንም O
እንኳን O
እስካሁን O
ተግባራዊ O
ባይደረግም O
ብድር O
ከችግሩ O
አገግሞ O
ወደ O
ስራ O
ለመግባት O
አያስችልም O
የሚሉት O
ነጋዴዎች O
መንግሥት O
የተለየ O
ድጋፍ O
ሊያደርግ O
ይገባል O
ብለዋል O
፡፡ O

ወጣቷ O
መሆን O
የምትፈልገውን O
ወይንም O
አቅጣጫዋን O
አስቀድማ O
ብታውቅም O
በወቅቱ O
በምርጫዋ O
ብዙዎች O
እንደማይረኩ O
ታውቅ O
ነበር O
። O

ጃራ B-PER
ፈጠነ I-PER
በበኩላቸው O
የተከበሩ O
ጠቅላይ O
ምኒስትር O
የማኅበራዊ O
ድረ O
ገፆች O
አጠቃቀምን O
የሚገዛ O
መመሪያ O
ይዘጋጅ O
ዘንድ O
ያስቡበት O
። O

ጃራ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
በበኩላቸው O
የተከበሩ O
ጠቅላይ O
ምኒስትር O
የማኅበራዊ O
ድረ O
ገፆች O
አጠቃቀምን O
የሚገዛ O
መመሪያ O
ይዘጋጅ O
ዘንድ O
ያስቡበት O
። O

ሃይማኖት B-PER
ፈጠነ I-PER
በበኩላቸው O
የተከበሩ O
ጠቅላይ O
ምኒስትር O
የማኅበራዊ O
ድረ O
ገፆች O
አጠቃቀምን O
የሚገዛ O
መመሪያ O
ይዘጋጅ O
ዘንድ O
ያስቡበት O
። O

ጃራ B-PER
ለዳዊት I-PER
በበኩላቸው O
የተከበሩ O
ጠቅላይ O
ምኒስትር O
የማኅበራዊ O
ድረ O
ገፆች O
አጠቃቀምን O
የሚገዛ O
መመሪያ O
ይዘጋጅ O
ዘንድ O
ያስቡበት O
። O

መቅደስ B-PER
ሳንቶሽ I-PER
በበኩላቸው O
የተከበሩ O
ጠቅላይ O
ምኒስትር O
የማኅበራዊ O
ድረ O
ገፆች O
አጠቃቀምን O
የሚገዛ O
መመሪያ O
ይዘጋጅ O
ዘንድ O
ያስቡበት O
። O

ሃይማኖት B-PER
ኮንዴን I-PER
ድጋሚ O
ለመፎካከር O
አንሳተፍም O
ካሉ O
የዓለም O
አቀፉ O
ኅብረተሰብ O
ድጋፍ O
እንደሌላቸዉ O
ያዉቃሉ O
። O

አልፋ B-PER
ለዳዊት I-PER
ድጋሚ O
ለመፎካከር O
አንሳተፍም O
ካሉ O
የዓለም O
አቀፉ O
ኅብረተሰብ O
ድጋፍ O
እንደሌላቸዉ O
ያዉቃሉ O
። O

ዴቪድ B-PER
ኮንዴን I-PER
ድጋሚ O
ለመፎካከር O
አንሳተፍም O
ካሉ O
የዓለም O
አቀፉ O
ኅብረተሰብ O
ድጋፍ O
እንደሌላቸዉ O
ያዉቃሉ O
። O

አልፋ B-PER
ኮንዴን I-PER
ድጋሚ O
ለመፎካከር O
አንሳተፍም O
ካሉ O
የዓለም O
አቀፉ O
ኅብረተሰብ O
ድጋፍ O
እንደሌላቸዉ O
ያዉቃሉ O
። O

አስናቀ B-PER
ቢረሳ I-PER
ድጋሚ O
ለመፎካከር O
አንሳተፍም O
ካሉ O
የዓለም O
አቀፉ O
ኅብረተሰብ O
ድጋፍ O
እንደሌላቸዉ O
ያዉቃሉ O
። O

ይኸ O
የፖለቲካ O
እና O
የጸጥታ O
ቀውስ O
የበርካቶችን O
ሕይወት O
ከመቅጠፍ O
ባሻገር O
ማኅበራዊ O
እና O
ኤኮኖሚያዊ O
ዳፋ O
አስከትሏል O
። O

በዩኒቨርሲቲው O
የመማር O
ማስተማሩን O
ሂደት O
ያደናቀፈ O
የተደጋገመ O
ረብሻ O
ተከስቶ O
እንደነበር O
ባለፈው B-DATE
ሳምንትም I-DATE
ተመሳሳይ O
ችግር O
እንደነበርም O
የዩኒቨርሲቲው O
ፕሬዝደንት O
ገልጸዋል O
። O

ማስተማሩን O
ባለፈው B-DATE
በዩኒቨርሲቲው O
የመማር O
ረብሻ O
እንደነበር O
ሂደት O
ተከስቶ O
ም I-DATE
የተደጋገመ O
ያደናቀፈ O
ተመሳሳይ O
ችግር O
እንደነበርም O
የዩኒቨርሲቲው O
ፕሬዝደንት O
ገልጸዋል O
። O

ማስተማሩን O
በዩኒቨርሲቲው O
ሳምንትም I-DATE
ሂደት O
እንደነበር O
ረብሻ O
የመማር O
ተከስቶ O
የተደጋገመ O
ያደናቀፈ O
ላለፉት B-DATE
ተመሳሳይ O
ችግር O
እንደነበርም O
የዩኒቨርሲቲው O
ፕሬዝደንት O
ገልጸዋል O
። O

በዩኒቨርሲቲው O
የመማር O
ማስተማሩን O
ሂደት O
ያደናቀፈ O
የተደጋገመ O
ረብሻ O
ተከስቶ O
እንደነበር O
ዛሬ B-DATE
ሳምንትም I-DATE
ተመሳሳይ O
ችግር O
እንደነበርም O
የዩኒቨርሲቲው O
ፕሬዝደንት O
ገልጸዋል O
። O

ሊሆኑ O
ለጉባኤተኞች O
የነገሩት O
ሥብዕናቸዉንም O
የሶማሊያ B-LOC
አድናቂ O
ፖለቲካዊ O
ግን O
ምናልባት O
ይችላሉም O
ቀዉስ O
በጣም O
እንዳሳሰባቸዉ O
ነዉ O
። O

ምናልባት O
ፖለቲካዊ O
ሥብዕናቸዉንም O
አድናቂ O
ሊሆኑ O
ይችላሉም O
ለጉባኤተኞች O
የነገሩት O
ግን O
የሶማሊያ B-LOC
ቀዉስ O
በጣም O
እንዳሳሰባቸዉ O
ነዉ O
። O

ግን O
በደቡብ B-LOC
የነገሩት O
ፖለቲካዊ O
ለጉባኤተኞች O
ይችላሉም O
አድናቂ O
ሥብዕናቸዉንም O
ሊሆኑ O
ምናልባት O
ቀዉስ O
በጣም O
እንዳሳሰባቸዉ O
ነዉ O
። O

ምናልባት O
ፖለቲካዊ O
ሥብዕናቸዉንም O
አድናቂ O
ሊሆኑ O
ይችላሉም O
ለጉባኤተኞች O
የነገሩት O
ግን O
ማዕከላዊ B-LOC
ቀዉስ O
በጣም O
እንዳሳሰባቸዉ O
ነዉ O
። O

ኤመርሰን B-PER
አዲሱ O
የ B-DATE
ወራት I-DATE
ፕሬዚደንት O
አዲስ B-LOC
ምናንጋግዋ I-PER
በሁለቱ O
ቻዎቻቸው O
አንፃር O
በዕድሜ O
ትንሹ O
ናቸው O
። O

የ B-DATE
ሰባ I-DATE
አዲሱ O
ባሕር B-LOC
ፕሬዚደንት O
በሚርያም B-PER
ኬታሩት I-PER
በሁለቱ O
ቻዎቻቸው O
አንፃር O
በዕድሜ O
ትንሹ O
ናቸው O
። O

የ B-DATE
ቅዳሜ I-DATE
አዲሱ O
የኢራን B-LOC
ፕሬዚደንት O
ኤመርሰን B-PER
ጥሩነህ I-PER
በሁለቱ O
ቻዎቻቸው O
አንፃር O
በዕድሜ O
ትንሹ O
ናቸው O
። O

ከዛሬ B-DATE
ዓመት I-DATE
አዲሱ O
ብራስልስን B-LOC
ፕሬዚደንት O
ኤድዋርዶ B-PER
ምናንጋግዋ I-PER
በሁለቱ O
ቻዎቻቸው O
አንፃር O
በዕድሜ O
ትንሹ O
ናቸው O
። O

አዲሱ O
ኢሳያስ B-PER
ፕሬዚደንት O
ዓመታቸዉ I-DATE
የሱዳን B-LOC
ሰጠኝ I-PER
ሰዓት B-DATE
በሁለቱ O
ቻዎቻቸው O
አንፃር O
በዕድሜ O
ትንሹ O
ናቸው O
። O

ዛሬ B-DATE
እዚያ O
ያለዉን O
ችግር O
ያኔ O
ከተፈፀመዉ O
ጋር O
ማገናኘት O
ሥለምሻ O
ነዉ O
። O

ላፍታ B-DATE
እዚያ O
ያለዉን O
ችግር O
ያኔ O
ከተፈፀመዉ O
ጋር O
ማገናኘት O
ሥለምሻ O
ነዉ O
። O

የዛሬዋ B-DATE
እዚያ O
ያለዉን O
ችግር O
ያኔ O
ከተፈፀመዉ O
ጋር O
ማገናኘት O
ሥለምሻ O
ነዉ O
። O

ባለፈው B-DATE
እዚያ O
ያለዉን O
ችግር O
ያኔ O
ከተፈፀመዉ O
ጋር O
ማገናኘት O
ሥለምሻ O
ነዉ O
። O

ከዛሬ B-DATE
እዚያ O
ያለዉን O
ችግር O
ያኔ O
ከተፈፀመዉ O
ጋር O
ማገናኘት O
ሥለምሻ O
ነዉ O
። O

ኤኮኖሚ O
የፊናንሱ O
ቀውስ O
የመፍትሄው O
ጥረትና O
ታዳጊው O
ዓለም O
የዓለም O
ኤኮኖሚ O
ከመቼውም O
በላይ O
እየተሳሰረ O
መሄድ O
ከጀመረ O
ሰንበት O
ያለ O
ጉዳይ O
ነው O
። O

በጉዳዩ O
ላይ O
የሚደራደሩት O
ወገኖች O
ሁለቱ O
ልዩ O
ልዑኮች O
እንዲሆኑ O
የወሰነው O
ማን O
ነው O

የስፖርት O
ቡድን I-ORG
ዘገባ O
የኢትዮጵያ B-ORG
ሰዓት B-DATE
መንግሥታት I-ORG
ፖሊስ I-ORG
ኳስ I-ORG
ቡድን I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ኳስ I-ORG
ማንቸስተር B-ORG
የስፖርት O
ዘገባ O
መንግሥታት I-ORG
አለፉት B-DATE
ኮሚሽን I-ORG
ኮሚሽን I-ORG
ህብረት I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ባሳለፍነው B-DATE
የስፖርት O
የክልል B-ORG
ዘገባ O
መፅሕፍት I-ORG
ብሔራዊ I-ORG
ባንክ I-ORG
ኳስ I-ORG
ቡድን I-ORG
ጀርመን B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ብሔራዊ I-ORG
ሣምንታዊ B-DATE
የአውሮፓ B-ORG
ብሔራዊ I-ORG
ፓርቲ I-ORG
ፕሬስ I-ORG
ፓርቲ I-ORG
የስፖርት O
ዘገባ O
ናሚቢያ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ዛሬ B-DATE
የስፖርት O
ዘገባ O
የአዉሮጳ B-ORG
ኩባንያ I-ORG
ብሔራዊ I-ORG
የእግር I-ORG
ሂደት I-ORG
ቡድን I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

የመስመር O
የሆኑት O
በዉልደት O
ቅይጥ O
ባመለካከት O
ሕብረት I-LOC
መኮንን O
ሶቭዬት B-LOC
ክልስ O
ሔደዉ O
የአብዮታዊ O
የጦር O
መኮንንነትን O
ተምረዉ O
ተመለሱ O
። O

በዉልደት O
ክልስ O
ባመለካከት O
ቅይጥ O
የሆኑት O
የመስመር O
መኮንን O
ሶቭዬት B-LOC
ጠረፍ I-LOC
ሔደዉ O
የአብዮታዊ O
የጦር O
መኮንንነትን O
ተምረዉ O
ተመለሱ O
። O

በዉልደት O
ክልስ O
ባመለካከት O
ቅይጥ O
የሆኑት O
የመስመር O
መኮንን O
የሊቢያ B-LOC
ወሎ I-LOC
ሔደዉ O
የአብዮታዊ O
የጦር O
መኮንንነትን O
ተምረዉ O
ተመለሱ O
። O

በዉልደት O
ክልስ O
ባመለካከት O
ቅይጥ O
የሆኑት O
የመስመር O
መኮንን O
የሶሪያ B-LOC
ሕብረት I-LOC
ሔደዉ O
የአብዮታዊ O
የጦር O
መኮንንነትን O
ተምረዉ O
ተመለሱ O
። O

በዉልደት O
ክልስ O
ባመለካከት O
ቅይጥ O
የሆኑት O
የመስመር O
መኮንን O
በኒው B-LOC
ሕብረት I-LOC
ሔደዉ O
የአብዮታዊ O
የጦር O
መኮንንነትን O
ተምረዉ O
ተመለሱ O
። O

ላፍታ B-DATE
በጊዜው O
ናሚቢያ B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
አበባ I-LOC
ምዕራብ I-LOC
አፍሪቃ I-LOC
ተብላ O
የምትጠራ O
ቅኝ O
ግዛት O
ነበረች O
። O

አበባ I-LOC
ዛሬ B-DATE
ዋሽንግተን B-LOC
ደቡብ I-LOC
ዞን I-LOC
በጊዜው O
አፍሪቃ I-LOC
ተብላ O
የምትጠራ O
ቅኝ O
ግዛት O
ነበረች O
። O

በጊዜው O
በ B-DATE
ናሚቢያ B-LOC
የጀርመን I-LOC
ቱኒዚያ I-LOC
ምዕራብ I-LOC
ቻይናዋ I-LOC
ተብላ O
የምትጠራ O
ቅኝ O
ግዛት O
ነበረች O
። O

በጊዜው O
ዛሬ B-DATE
ናሚቢያ B-LOC
ቱኒዚያ I-LOC
ዩክሬኑ I-LOC
ዓለም I-LOC
አበባ I-LOC
ተብላ O
የምትጠራ O
ቅኝ O
ግዛት O
ነበረች O
። O

ዩክሬን I-LOC
በጊዜው O
የጀርመን B-LOC
በ B-DATE
በአፍሪካ I-LOC
ፈረንሳይ I-LOC
ዳር I-LOC
ተብላ O
የምትጠራ O
ቅኝ O
ግዛት O
ነበረች O
። O

በዛሬው B-DATE
ዓመታት I-DATE
ከምሥራቅ B-LOC
በታች I-LOC
በሚገኙ O
ከአስመራ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ፈጣን O
የኤኮኖሚ O
እድገት O
ነዉ O
የታየዉ O
። O

የጋምቤላ I-LOC
ሜዲተራንያን B-LOC
ቀን I-DATE
ከሰሃራ B-LOC
በሚገኙ O
ባለፉት B-DATE
ሃገራት I-LOC
ፈጣን O
የኤኮኖሚ O
እድገት O
ነዉ O
የታየዉ O
። O

አቆጣጠር I-DATE
ከሰሃራ B-LOC
የ B-DATE
የባህር I-LOC
በሚገኙ O
የኢራን B-LOC
ሃገራት I-LOC
ፈጣን O
የኤኮኖሚ O
እድገት O
ነዉ O
የታየዉ O
። O

ከ B-DATE
የቱርክ B-LOC
በታች I-LOC
በፊት I-DATE
በሚገኙ O
የአፍሪቃ B-LOC
በኢትዮጵያ I-LOC
ፈጣን O
የኤኮኖሚ O
እድገት O
ነዉ O
የታየዉ O
። O

በ B-DATE
ወራት I-DATE
በአፍሪቃ B-LOC
አበባን I-LOC
በሚገኙ O
የኢራን B-LOC
ቻይናዋ I-LOC
ፈጣን O
የኤኮኖሚ O
እድገት O
ነዉ O
የታየዉ O
። O

አስራ O
አራት O
ልጆችና O
የልጅ O
ልጆች O
እንዳሉዋቸው O
የገለጹት O
ቴይለር B-PER
ለስብዕና O
ፍቅር O
ያላቸውና O
ዕድሜአቸውን O
ሙሉ O
ለፍትህና O
ለትክክለኛ O
አሰራር O
የታገሉ O
መሆናቸውን O
ነው O
ያመለከቱት O
። O

ልጆችና O
አስራ O
እንዳሉዋቸው O
አራት O
የገለጹት O
የልጅ O
ቴይለር B-PER
ልጆች O
ለስብዕና O
ፍቅር O
ያላቸውና O
ዕድሜአቸውን O
ሙሉ O
ለፍትህና O
ለትክክለኛ O
አሰራር O
የታገሉ O
መሆናቸውን O
ነው O
ያመለከቱት O
። O

የልጅ O
አራት O
አብዱረዛቅ B-PER
እንዳሉዋቸው O
የገለጹት O
አስራ O
ልጆች O
ልጆችና O
ለስብዕና O
ፍቅር O
ያላቸውና O
ዕድሜአቸውን O
ሙሉ O
ለፍትህና O
ለትክክለኛ O
አሰራር O
የታገሉ O
መሆናቸውን O
ነው O
ያመለከቱት O
። O

ቀን I-DATE
በ B-DATE
በሽታው O
አይደለም O
በኢትዮጵያ B-LOC
ዳር I-LOC
ደረጃም O
ይሄን O
ያህል O
የሚወራለት O
አልነበረም O
። O

የ B-DATE
ዓመት I-DATE
በሽታው O
አይደለም O
በኢትዮጵያ B-LOC
አበባን I-LOC
ደረጃም O
ይሄን O
ያህል O
የሚወራለት O
አልነበረም O
። O

በሚቀጥሉት B-DATE
በፊት I-DATE
በሽታው O
አይደለም O
በኢትዮጵያ B-LOC
በአፍሪካ I-LOC
ደረጃም O
ይሄን O
ያህል O
የሚወራለት O
አልነበረም O
። O

ከዓመታት B-DATE
በፊት I-DATE
በሽታው O
አይደለም O
አፍሪቃ B-LOC
በአፍሪካ I-LOC
ደረጃም O
ይሄን O
ያህል O
የሚወራለት O
አልነበረም O
። O

በፊት I-DATE
አይደለም O
ከዓመታት B-DATE
ክልሎች I-LOC
በሽታው O
የአዲስ B-LOC
ደረጃም O
ይሄን O
ያህል O
የሚወራለት O
አልነበረም O
። O

የወጣቷ O
ወይዘሮ O
ጠበቆችን O
በብይኑ O
አንፃር O
በሊቢያ B-LOC
ሕግ O
ስለሚፈቅድ O
የይግባኝ O
ማመልከቻ O
እንዲያስገቡ O
የሀገሬ O
መንግሥት O
ምክር O
ሰጥቶዋል O
። O

የወጣቷ O
ወይዘሮ O
ጠበቆችን O
በብይኑ O
አንፃር O
የሱዳን B-LOC
ሕግ O
ስለሚፈቅድ O
የይግባኝ O
ማመልከቻ O
እንዲያስገቡ O
የሀገሬ O
መንግሥት O
ምክር O
ሰጥቶዋል O
። O

የወጣቷ O
ወይዘሮ O
ጠበቆችን O
በብይኑ O
አንፃር O
ሶቭዬት B-LOC
ሕግ O
ስለሚፈቅድ O
የይግባኝ O
ማመልከቻ O
እንዲያስገቡ O
የሀገሬ O
መንግሥት O
ምክር O
ሰጥቶዋል O
። O

ለመመለስ O
የአልጀርስን B-LOC
ከ B-DATE
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ሰወስት I-DATE
ጋር O
ወደነበረበት O
ዓመታት I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

በአፍሪቃ B-LOC
ግንኙነት O
ከ B-DATE
ዓመታት I-DATE
ወደነበረበት O
ለመመለስ O
ያላቸዉን O
ጋር O
ሰወስት I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

ያላቸዉን O
የዛሬ B-DATE
ለመመለስ O
ወደነበረበት O
በደቡብ B-LOC
ግንኙነት O
ጋር O
ግንቦት I-DATE
ዓመታት I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

የአዲስ B-LOC
ጋር O
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ወደነበረበት O
ለመመለስ O
የዛሬዋ B-DATE
ሰወስት I-DATE
ዓመታት I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

ሰወስት I-DATE
ወራት I-DATE
ወደነበረበት O
ያላቸዉን O
ጋር O
ባለፉት B-DATE
ለመመለስ O
ግንኙነት O
አፍሪቃ B-LOC
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

ታደሰ I-PER
መቅደስ B-PER
በበኩላቸው O
በአግባቡ O
የሚተዳደሩበት O
ሞልተዋል O
ግን O
በምን O
ይለዩ O
ወዳጄ O
የሕጋዊዎቹንም O
ሞተር O
ተከራይተው O
እኮ O
ነው O
መውጫ O
መግቢያ O
የሚያሳጡን O
። O

ቶላማርያም B-PER
ታደሰ I-PER
በበኩላቸው O
በአግባቡ O
የሚተዳደሩበት O
ሞልተዋል O
ግን O
በምን O
ይለዩ O
ወዳጄ O
የሕጋዊዎቹንም O
ሞተር O
ተከራይተው O
እኮ O
ነው O
መውጫ O
መግቢያ O
የሚያሳጡን O
። O

መቅደስ B-PER
ታደሰ I-PER
በበኩላቸው O
በአግባቡ O
የሚተዳደሩበት O
ሞልተዋል O
ግን O
በምን O
ይለዩ O
ወዳጄ O
የሕጋዊዎቹንም O
ሞተር O
ተከራይተው O
እኮ O
ነው O
መውጫ O
መግቢያ O
የሚያሳጡን O
። O

የሪታ B-PER
ታደሰ I-PER
በበኩላቸው O
በአግባቡ O
የሚተዳደሩበት O
ሞልተዋል O
ግን O
በምን O
ይለዩ O
ወዳጄ O
የሕጋዊዎቹንም O
ሞተር O
ተከራይተው O
እኮ O
ነው O
መውጫ O
መግቢያ O
የሚያሳጡን O
። O

ዝክሩ O
መነሻ O
ጉባኤ O
ዉጤቱ O
ማጣቃሻ O
በዛሬው B-DATE
አስተጋብቶ O
መድረሻችን O
ነዉ O
ከግንቦት B-DATE
አብራችሁኝ O
ቆዩ O
። O

ዝክሩ O
መነሻ O
ጉባኤ O
ዉጤቱ O
ማጣቃሻ O
ባለፈው B-DATE
አስተጋብቶ O
መድረሻችን O
ነዉ O
ላፍታ B-DATE
አብራችሁኝ O
ቆዩ O
። O

መነሻ O
አስተጋብቶ O
ነዉ O
በዘንድሮው B-DATE
ዝክሩ O
ዉጤቱ O
ማጣቃሻ O
መድረሻችን O
ላፍታ B-DATE
ጉባኤ O
አብራችሁኝ O
ቆዩ O
። O

ዝክሩ O
መነሻ O
ጉባኤ O
ዉጤቱ O
ማጣቃሻ O
የዛሬ B-DATE
አስተጋብቶ O
መድረሻችን O
ነዉ O
ባመቱ B-DATE
አብራችሁኝ O
ቆዩ O
። O

ጉባኤ O
በዛሬው B-DATE
ማጣቃሻ O
ዉጤቱ O
መነሻ O
ዝክሩ O
አስተጋብቶ O
መድረሻችን O
ነዉ O
ላፍታ B-DATE
አብራችሁኝ O
ቆዩ O
። O

ጦርነቱን O
ግን O
ከመሰብሰብ O
መነጋገራቸዉ O
መናገራቸዉ O
በፊት O
እንደነበረዉ O
ይቀጥላሉ O
ያስቀጥላሉ O
። O

መርማሪ O
ቦርዱ O
በአዋጁ O
የሚወሰዱ O
እርምጃዎች O
ኢ O
ሰብዓዊ O
መሆናቸውን O
ካመነ O
እርምጃውን O
እንዲያስተካክል O
ለኮማንድ O
ፖስቱ O
ሀሳብ O
እንደሚሰጥ O
ተደንግጓል O
፡፡ O

በኢትዮጵያ B-LOC
ፈረንሳይ I-LOC
በዘር O
ማጥፋት O
ተከሰሰች O
ሁለት O
በኢትዮጵያ B-LOC
ጎሳዎች O
የዘር O
ማጥፋት O
ወንጀል O
ፈጽማለች O
የሚሏት O
ጀርመን B-LOC
ላይ O
በኒው B-LOC
ዓለም I-LOC
ክስ O
መስርተዋል O
። O

በዘር O
ፈጽማለች O
ወንጀል O
የዘር O
ሁለት O
ኢትዮጵያ B-LOC
አበባ I-LOC
የሚሏት O
አፍሪቃ B-LOC
ጎሳዎች O
ተከሰሰች O
ማጥፋት O
ጀርመን B-LOC
ማጥፋት O
ላይ O
በኒው B-LOC
ዮርክ I-LOC
ክስ O
መስርተዋል O
። O

ማጥፋት O
ፈጽማለች O
ጎሳዎች O
ሁለት O
የናሚቢያ B-LOC
ዮርክ I-LOC
ጀርመን I-LOC
አፍሪቃ B-LOC
ላይ O
ጀርመን B-LOC
ማጥፋት O
የኤርትራ B-LOC
የሚሏት O
ወንጀል O
ተከሰሰች O
የዘር O
በዘር O
ክስ O
መስርተዋል O
። O

ወደኮርያ B-LOC
በዘር O
ማጥፋት O
ጎሳዎች O
የሚሏት O
የዘር O
ፈጽማለች O
አፍሪቃ B-LOC
ከምሥራቅ B-LOC
ሁለት O
ተከሰሰች O
ወንጀል O
ማጥፋት O
ሕብረት I-LOC
ላይ O
ጀርመን B-LOC
ፈረንሳይ I-LOC
ክስ O
መስርተዋል O
። O

የዘር O
የሊቢያ B-LOC
በዘር O
ሁለት O
ተከሰሰች O
ጀርመን B-LOC
የሚሏት O
ማጥፋት O
ላይ O
ወንጀል O
ፈጽማለች O
የኒጀርዋ B-LOC
ጎሳዎች O
የናሚቢያ B-LOC
ማጥፋት O
በታች I-LOC
ዮርክ I-LOC
ክስ O
መስርተዋል O
። O

ፍርድ O
ቤቱ O
ለበርካታ B-DATE
ነገ I-DATE
ሲንከባለል O
የቆየውን O
ጉዳይ O
ለመዳኘት O
ሥልጣኑ O
እንዳለው O
ገና O
አልታወቀም O
። O

ለበርካታ B-DATE
ፍርድ O
ቤቱ O
ዓመታት I-DATE
ሲንከባለል O
የቆየውን O
ጉዳይ O
ለመዳኘት O
ሥልጣኑ O
እንዳለው O
ገና O
አልታወቀም O
። O

ከግንቦት B-DATE
ፍርድ O
ቤቱ O
ምሽት I-DATE
ሲንከባለል O
የቆየውን O
ጉዳይ O
ለመዳኘት O
ሥልጣኑ O
እንዳለው O
ገና O
አልታወቀም O
። O

ፍርድ O
ቤቱ O
ከዛሬ B-DATE
ዓመታት I-DATE
ሲንከባለል O
የቆየውን O
ጉዳይ O
ለመዳኘት O
ሥልጣኑ O
እንዳለው O
ገና O
አልታወቀም O
። O

ፍርድ O
ቤቱ O
ለበርካታ B-DATE
ዓመታት I-DATE
ሲንከባለል O
የቆየውን O
ጉዳይ O
ለመዳኘት O
ሥልጣኑ O
እንዳለው O
ገና O
አልታወቀም O
። O

ያኔ O
ነው O
አብረው O
እነሱም O
ከሊቢያ B-LOC
በአላቸው O
ችሎታ O
ለመገንባት O
አስተዋጽኦቸውን O
የሚያበረክቱት O
፡፡ O

ያኔ O
ነው O
አብረው O
እነሱም O
ጀርመንን B-LOC
በአላቸው O
ችሎታ O
ለመገንባት O
አስተዋጽኦቸውን O
የሚያበረክቱት O
፡፡ O

ያኔ O
ነው O
አብረው O
እነሱም O
የጀርመኑ B-LOC
በአላቸው O
ችሎታ O
ለመገንባት O
አስተዋጽኦቸውን O
የሚያበረክቱት O
፡፡ O

በኩል O
ከአስመራ B-LOC
ከሰሜኑ O
ሲታይ O
ዓለም I-LOC
ክበብ O
ንፈቅ O
ክፍለ I-LOC
የኢንተርኔት O
ድርቅ O
የመታው O
ምድረበዳ O
ነው O
ማለት O
ይቻላል O
። O

ክበብ O
ከሰሜኑ O
ክፍለ I-LOC
በኢትዮጵያ B-LOC
ዓለም I-LOC
ንፈቅ O
ሲታይ O
በኩል O
የኢንተርኔት O
ድርቅ O
የመታው O
ምድረበዳ O
ነው O
ማለት O
ይቻላል O
። O

ዓለም I-LOC
ንፈቅ O
ክበብ O
ከሰሜኑ O
ከሀረሪ B-LOC
ሲታይ O
በኩል O
ክፍለ I-LOC
የኢንተርኔት O
ድርቅ O
የመታው O
ምድረበዳ O
ነው O
ማለት O
ይቻላል O
። O

ክበብ O
ንፈቅ O
ሲታይ O
ክፍለ I-LOC
አጋዴዝ I-LOC
በኩል O
ከሰሜኑ O
በኢትዮጵያ B-LOC
የኢንተርኔት O
ድርቅ O
የመታው O
ምድረበዳ O
ነው O
ማለት O
ይቻላል O
። O

ከሰሜኑ O
ንፈቅ O
ክበብ O
በኩል O
ሲታይ O
የአፍሪቃው B-LOC
ዳር I-LOC
ዓለም I-LOC
የኢንተርኔት O
ድርቅ O
የመታው O
ምድረበዳ O
ነው O
ማለት O
ይቻላል O
። O

የአውሮጳ B-ORG
አየር I-ORG
መንገድ I-ORG
ወደቻይና B-LOC
የሚያደርገው O
በረራ O
እንደገና O
ሊጤን O
ይገባል O
ሲሉ O
አንድ O
የህክምና O
ባለሙያ O
አሳሰቡ O
። O

የአማራዴሞክራሲዊ B-ORG
አየር I-ORG
መንገድ I-ORG
ወደቻይና B-LOC
የሚያደርገው O
በረራ O
እንደገና O
ሊጤን O
ይገባል O
ሲሉ O
አንድ O
የህክምና O
ባለሙያ O
አሳሰቡ O
። O

ዩኒቨርስቲ I-ORG
ሊቢያ B-LOC
የኪምበርሊ B-ORG
አየር I-ORG
የሚያደርገው O
በረራ O
እንደገና O
ሊጤን O
ይገባል O
ሲሉ O
አንድ O
የህክምና O
ባለሙያ O
አሳሰቡ O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
አየር I-ORG
መንገድ I-ORG
ለዚምባብዌ B-LOC
የሚያደርገው O
በረራ O
እንደገና O
ሊጤን O
ይገባል O
ሲሉ O
አንድ O
የህክምና O
ባለሙያ O
አሳሰቡ O
። O

በንግድ B-ORG
አየር I-ORG
መንግሥታት I-ORG
ወደቻይና B-LOC
የሚያደርገው O
በረራ O
እንደገና O
ሊጤን O
ይገባል O
ሲሉ O
አንድ O
የህክምና O
ባለሙያ O
አሳሰቡ O
። O

በዚህ O
ምክንያት O
ለምሳሌ O
በዮርዳኖስ B-LOC
ለሚገኙ O
ተሰዳጆች O
የምግብ O
አቅርቦት O
በመስተጓጎሉ O
ሰዎች O
ወደሌላ O
አካባቢ O
እንዲሰደዱ O
ማስገደዱንም O
ጠቅሰዋል O
። O

በዮርዳኖስ B-LOC
ለምሳሌ O
በዚህ O
ምክንያት O
ለሚገኙ O
ተሰዳጆች O
የምግብ O
አቅርቦት O
በመስተጓጎሉ O
ሰዎች O
ወደሌላ O
አካባቢ O
እንዲሰደዱ O
ማስገደዱንም O
ጠቅሰዋል O
። O

ቤተ I-ORG
በሙሉ O
ቡድን I-ORG
ከአንድ B-DATE
ባሳለፍነው B-DATE
ጦርነት O
በኢትዮጵያም B-LOC
መብት I-ORG
ህብረት I-ORG
ሴቶች I-ORG
ጎርጎሪያኑ I-DATE
የጎንደር B-ORG
ዘመኑ O
ዓ I-DATE
አቆጣጠር I-DATE
ነዉ O
። O

በአፍሪካ B-ORG
ኢንቴሌክቿል I-ORG
ጦርነት O
የእግር I-ORG
ፖሊስ I-ORG
በሙሉ O
ጎርጎሪያኑ I-DATE
አቆጣጠር I-DATE
እንደ B-DATE
ባለፈው B-DATE
ዘመኑ O
ጤና I-ORG
የእግር I-ORG
ጀምሮ I-DATE
በኒው B-LOC
ነዉ O
። O

ቡድን I-ORG
ቀን I-DATE
ጥበቃ I-ORG
አየር I-ORG
የክልል B-ORG
ቡድን I-ORG
ሲቲ I-ORG
የዚምባብዌ B-LOC
ከዓመታት B-DATE
ጦርነት O
ዘመኑ O
በሙሉ O
ላፍታ B-DATE
ዓመት I-DATE
አቆጣጠር I-DATE
ነዉ O
። O

ናሚቢያ B-LOC
ጦርነት O
የተባበሩት B-ORG
ድርጅት I-ORG
የፀጥታዉ I-ORG
ኳስ I-ORG
ቡድን I-ORG
ህብረት I-ORG
ከ B-DATE
ግዜ I-DATE
ዘመኑ O
በሙሉ O
በመጪው B-DATE
ዓመታት I-DATE
ሁለት I-DATE
ነዉ O
። O

መብት I-ORG
መንገድ I-ORG
በሙሉ O
የተባበሩት B-ORG
ዘመኑ O
አየር I-ORG
ሳምንት I-DATE
ገና B-DATE
ከ B-DATE
አቆጣጠር I-DATE
መንግሥታት I-ORG
ወደቻይና B-LOC
መስተዳድሮችም I-ORG
ጦርነት O
ሳምንትም I-DATE
ነዉ O
። O

ተገቢዉን O
እርምጃ O
እንደምንወስድ O
ማረጋገጥ O
ብቻ O
ሳይሆን O
ለወደፊቱ O
የምንገነባዉም O
የረጅም O
ጊዜም O
ትንሳኤ O
ተስፋ O
እንደሚሆን O
ማረጋገጥ O
አለብን O
። O

እጅግ O
በዛ O
ያለ O
ገንዘብ O
የሚጠይቀው O
ፕሮዠ O
ተግባራዊ O
የሚሆንበት O
ዕድል O
እስከምን O
ድረስ O
ይሆን O

ኮሚቴው O
የእስር O
ማዘዣ O
የመቁረጥ O
የተጠርጣሪዎችን O
ሐብት O
እንዳይንቀሳቀስ O
የማገድ O
እና O
የጉዞ O
ማዕቀብን O
የመጣል O
ጨምሮ O
በርካታ O
ስልጣኖች O
ተሰጥተውታል O
። O

የአመራሩን O
ተግባር O
በቅርቡ O
ለወጣቱ O
ትውልድ O
ማስተላለፍ O
የሚያስችል O
ዓቢይ O
የተሀድሶ O
ለውጥ O
የማድረግ O
እቅድም O
በነዚህ O
ሀገራት O
ውስጥ O
ያለ O
አይመስለኝም O
። O

አሁንም O
ቢሆን O
አንዳዶቹ O
ከፊታችን O
የተደቀነውን O
ችግር O
እንፈታዋለን O
እንወጠዋለን O
ብለው O
የሚያምኑ O
ናቸው O
፡፡ O

የኢትዮጵያ B-LOC
መንግሥት O
የ O
መፈንቅለ O
መንግሥት O
ሙከራ O
ባለዉ O
ግድያና O
ግጭት O
ከባለሥልጣናቱ O
በተጨማሪ O
በርካታ O
የፀጥታ O
አስከባሪ O
ባልደረቦች O
መገደላቸዉ O
ይነገራል O
። O

በኢትዮጵያ B-LOC
መንግሥት O
የ O
መፈንቅለ O
መንግሥት O
ሙከራ O
ባለዉ O
ግድያና O
ግጭት O
ከባለሥልጣናቱ O
በተጨማሪ O
በርካታ O
የፀጥታ O
አስከባሪ O
ባልደረቦች O
መገደላቸዉ O
ይነገራል O
። O

በመላው B-LOC
መንግሥት O
የ O
መፈንቅለ O
መንግሥት O
ሙከራ O
ባለዉ O
ግድያና O
ግጭት O
ከባለሥልጣናቱ O
በተጨማሪ O
በርካታ O
የፀጥታ O
አስከባሪ O
ባልደረቦች O
መገደላቸዉ O
ይነገራል O
። O

ይሄው O
የጁገል O
ግንብ O
ከሀረሪ B-LOC
ቋንቋ O
በተጨማሪም O
በአረብኛ O
በአማርኛና O
በኦሮምኛ O
ስያሜ O
መጠሪያዎች O
አሏቸው O
። O

የኬንያ B-LOC
ግንብ O
የጁገል O
ይሄው O
ቋንቋ O
በተጨማሪም O
በአረብኛ O
በአማርኛና O
በኦሮምኛ O
ስያሜ O
መጠሪያዎች O
አሏቸው O
። O

ይሄው O
የጁገል O
ግንብ O
አስመራን B-LOC
ቋንቋ O
በተጨማሪም O
በአረብኛ O
በአማርኛና O
በኦሮምኛ O
ስያሜ O
መጠሪያዎች O
አሏቸው O
። O

ዲፕሎማቶች O
ሳይቀሩ O
ከአስመራ B-LOC
ዉጪ O
መንቀሳቀስ O
የሚችሉት O
መንግሥትን O
አስፈቅደዉ O
ነዉ O
። O

ዲፕሎማቶች O
ሳይቀሩ O
ሊቢያ B-LOC
ዉጪ O
መንቀሳቀስ O
የሚችሉት O
መንግሥትን O
አስፈቅደዉ O
ነዉ O
። O

ዲፕሎማቶች O
ሳይቀሩ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ዉጪ O
መንቀሳቀስ O
የሚችሉት O
መንግሥትን O
አስፈቅደዉ O
ነዉ O
። O

ዲፕሎማቶች O
ሳይቀሩ O
የጀርመን B-LOC
ዉጪ O
መንቀሳቀስ O
የሚችሉት O
መንግሥትን O
አስፈቅደዉ O
ነዉ O
። O

ዲፕሎማቶች O
ሳይቀሩ O
በአፍሪቃ B-LOC
ዉጪ O
መንቀሳቀስ O
የሚችሉት O
መንግሥትን O
አስፈቅደዉ O
ነዉ O
። O

ችግሩን O
ለመወጣት O
ከ O
ቢሊዮን O
ዶላር O
በላይ O
በጀት O
ለማፍሰስ O
ያቅዳሉ O
። O

እርግጥ O
በወቅቱ O
በሚታየው O
ከፍተኛ O
የህዝብ O
ብሶት O
የተነሳ O
የተቃዋሚ O
ወገን O
ከገዢው O
ፓርቲ O
የተወሰነ O
ድምፅ O
መንጠቁ O
አይቀርም O
። O

ዛሬ B-DATE
ሥልጠናው O
ይፋ O
በተደረገበት O
መርሐ O
ግብር O
እንደተገለጸው O
ዛሬ B-DATE
ወዲህ I-DATE
ሁለት I-DATE
ስልጠናዎች O
በሁሉም O
የአገሪቱ O
ክፍሎች O
ይሰጣሉ O
። O

የዛሬ B-DATE
በተደረገበት O
ግብር O
እንደተገለጸው O
የዓለም B-DATE
ሥልጠናው O
መርሐ O
ይፋ O
ስድስት I-DATE
ወራት I-DATE
ስልጠናዎች O
በሁሉም O
የአገሪቱ O
ክፍሎች O
ይሰጣሉ O
። O

ዛሬ B-DATE
ሥልጠናው O
ይፋ O
በተደረገበት O
መርሐ O
ግብር O
እንደተገለጸው O
አለፉት B-DATE
ሳምንቱ I-DATE
ሳምንት I-DATE
ስልጠናዎች O
በሁሉም O
የአገሪቱ O
ክፍሎች O
ይሰጣሉ O
። O

ዛሬ B-DATE
ሥልጠናው O
ይፋ O
በተደረገበት O
መርሐ O
ግብር O
እንደተገለጸው O
ከአንድ B-DATE
ነገ I-DATE
ወራት I-DATE
ስልጠናዎች O
በሁሉም O
የአገሪቱ O
ክፍሎች O
ይሰጣሉ O
። O

ግብር O
በጎርጎረሳዉያኑ B-DATE
እንደተገለጸው O
ሥልጠናው O
ይፋ O
በተደረገበት O
ከቅርብ B-DATE
መርሐ O
ዓመት I-DATE
ወራት I-DATE
ስልጠናዎች O
በሁሉም O
የአገሪቱ O
ክፍሎች O
ይሰጣሉ O
። O

ከተገደሉ O
ሊቢያ B-LOC
ኤመርሰን B-PER
በኋላ O
የጦር O
አበጋዞች O
የየጎጥ O
ሚሊሺያ O
መፈንጪያ O
የአሸባሪዎች O
መደራጂያ O
የስደተኞች O
መገደያ O
መሸጪያ O
መደፈሪያ O
መታገቻ O
ሆናለች O
። O

ቃዛፊ B-PER
በኋላ O
ከተገደሉ O
ናይጀርያ B-LOC
የጦር O
አበጋዞች O
የየጎጥ O
ሚሊሺያ O
መፈንጪያ O
የአሸባሪዎች O
መደራጂያ O
የስደተኞች O
መገደያ O
መሸጪያ O
መደፈሪያ O
መታገቻ O
ሆናለች O
። O

ቃዛፊ B-PER
ከተገደሉ O
በኋላ O
ሊቢያ B-LOC
የጦር O
አበጋዞች O
የየጎጥ O
ሚሊሺያ O
መፈንጪያ O
የአሸባሪዎች O
መደራጂያ O
የስደተኞች O
መገደያ O
መሸጪያ O
መደፈሪያ O
መታገቻ O
ሆናለች O
። O

ቃዛፊ B-PER
ከተገደሉ O
ሊቢያ B-LOC
በኋላ O
የጦር O
አበጋዞች O
የየጎጥ O
ሚሊሺያ O
መፈንጪያ O
የአሸባሪዎች O
መደራጂያ O
የስደተኞች O
መገደያ O
መሸጪያ O
መደፈሪያ O
መታገቻ O
ሆናለች O
። O

ያኔ O
ሀገር O
ቤት O
የለም O
ውጭ O
ይቀመጣል O
ከዛሬ B-DATE
ደግሞ O
ምን O
ሊሆን O
ነው O
የመጣብን O
በማለት O
ነው O
የወጣነው O
። O

ዛሬ B-DATE
ውጭ O
ሀገር O
ቤት O
ያኔ O
የለም O
ይቀመጣል O
ደግሞ O
ምን O
ሊሆን O
ነው O
የመጣብን O
በማለት O
ነው O
የወጣነው O
። O

ያኔ O
ሀገር O
ቤት O
የለም O
ውጭ O
ይቀመጣል O
ዛሬ B-DATE
ደግሞ O
ምን O
ሊሆን O
ነው O
የመጣብን O
በማለት O
ነው O
የወጣነው O
። O

ውጭ O
ይቀመጣል O
በጎርጎረሳዉያኑ B-DATE
የለም O
ያኔ O
ሀገር O
ቤት O
ደግሞ O
ምን O
ሊሆን O
ነው O
የመጣብን O
በማለት O
ነው O
የወጣነው O
። O

የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
በወቅቱ O
ሁለቱም O
ሀገራት O
የሰዎችን O
ህይወት O
ለመታደግ O
ቅድሚያ O
እንዲሰጡ O
ቢጠይቅም O
ጥሪው O
ሰሚ O
አላገኘም O
ነበር O
። O

መንግሥታት I-ORG
የኪምበርሊ B-ORG
በወቅቱ O
ሁለቱም O
ሀገራት O
የሰዎችን O
ህይወት O
ለመታደግ O
ቅድሚያ O
እንዲሰጡ O
ቢጠይቅም O
ጥሪው O
ሰሚ O
አላገኘም O
ነበር O
። O

የተባበሩት B-ORG
ፓርተ I-ORG
በወቅቱ O
ሁለቱም O
ሀገራት O
የሰዎችን O
ህይወት O
ለመታደግ O
ቅድሚያ O
እንዲሰጡ O
ቢጠይቅም O
ጥሪው O
ሰሚ O
አላገኘም O
ነበር O
። O

ዘሃይሉ I-PER
ደጀን B-PER
ሲል O
ደግሞ O
የዚምባብዌ B-LOC
ሃገራት I-LOC
አስተዳደር O
ቀውሱን O
ከመጥፎ O
ወደ O
ክፉ O
እየለወጠው O
ይሆን O

የሊዮፖልድን B-PER
ሲል O
የአልጀርስን B-LOC
አበባ I-LOC
ዘሃይሉ I-PER
ደግሞ O
አስተዳደር O
ቀውሱን O
ከመጥፎ O
ወደ O
ክፉ O
እየለወጠው O
ይሆን O

ዘሃይሉ I-PER
ሲል O
የአዲስ B-LOC
ደግሞ O
በፍቃዱ B-PER
አበባ I-LOC
አስተዳደር O
ቀውሱን O
ከመጥፎ O
ወደ O
ክፉ O
እየለወጠው O
ይሆን O

ሲል O
ሪታ B-PER
ዘሃይሉ I-PER
ደግሞ O
የአዲስ B-LOC
ክልሎች I-LOC
አስተዳደር O
ቀውሱን O
ከመጥፎ O
ወደ O
ክፉ O
እየለወጠው O
ይሆን O

አዳማ B-PER
ደግሞ O
ሲል O
የአዲስ B-LOC
ዘሃይሉ I-PER
ምዕራብ I-LOC
አስተዳደር O
ቀውሱን O
ከመጥፎ O
ወደ O
ክፉ O
እየለወጠው O
ይሆን O

በዚሁ O
ከቀጠለ O
ከወርቅ O
የምናገኘው O
የውጭ O
ምንዛሬ O
ከጊዜ O
በኋላ O
ይኖራል O
ብሎ O
መገመት O
ያስቸግራል O
ሲሉ O
ዶ O
ር O
አስናቀ B-PER
የሁኔታውን O
አሳሳቢነት O
ጠቁመው O
ነበር O
። O

በዚሁ O
ከቀጠለ O
ከወርቅ O
የምናገኘው O
የውጭ O
ምንዛሬ O
ከጊዜ O
በኋላ O
ይኖራል O
ብሎ O
መገመት O
ያስቸግራል O
ሲሉ O
ዶ O
ር O
ይናገር B-PER
የሁኔታውን O
አሳሳቢነት O
ጠቁመው O
ነበር O
። O

በዚሁ O
ከቀጠለ O
ከወርቅ O
የምናገኘው O
የውጭ O
ምንዛሬ O
ከጊዜ O
በኋላ O
ይኖራል O
ብሎ O
መገመት O
ያስቸግራል O
ሲሉ O
ዶ O
ር O
ይልቃል B-PER
የሁኔታውን O
አሳሳቢነት O
ጠቁመው O
ነበር O
። O

