አላማቸው O
ሩቅ O
ነው O
ሰው O
መዋጥ O
የለመደበትን O
ሜዲትራኒያን B-LOC
የአዛኒያ I-LOC
በሆነ O
ተአምር O
ተሻግረው O
የዩናይትድ B-LOC
መግባት O
። O

አላማቸው O
ሩቅ O
ነው O
ሰው O
መዋጥ O
የለመደበትን O
ናሚቢያ B-LOC
ባህር I-LOC
በሆነ O
ተአምር O
ተሻግረው O
አውሮጳ B-LOC
መግባት O
። O

አላማቸው O
ሩቅ O
ነው O
ሰው O
መዋጥ O
የለመደበትን O
ለንደን B-LOC
ባህር I-LOC
በሆነ O
ተአምር O
ተሻግረው O
አውሮጳ B-LOC
መግባት O
። O

አላማቸው O
ሩቅ O
ነው O
ሰው O
መዋጥ O
የለመደበትን O
በአማራ B-LOC
ባህር I-LOC
በሆነ O
ተአምር O
ተሻግረው O
የጣና B-LOC
መግባት O
። O

ሰው O
የቼክ B-LOC
ሩቅ O
አላማቸው O
መዋጥ O
ባህር I-LOC
የለመደበትን O
ነው O
በሆነ O
ተአምር O
ተሻግረው O
አውሮጳ B-LOC
መግባት O
። O

የምሥራቅ I-LOC
የበጀት O
በኢትዮጵያም B-LOC
ጊኒ I-LOC
ሊቨርፑል B-ORG
ክርክር O
ቢሮ I-ORG
ሂደት I-ORG
ምክር I-ORG
ቤት I-ORG
በበጀት O
ጉዳይ O
ከሰሞኑ O
መክሯል O
። O

አውሮጳ B-LOC
ብራስልስ I-LOC
ዞን I-LOC
የበጀት O
ክርክር O
የጀርመን B-ORG
ሕዝብ I-ORG
ቤት I-ORG
ምክር I-ORG
ቤት I-ORG
በበጀት O
ጉዳይ O
ከሰሞኑ O
መክሯል O
። O

አረቢያ I-LOC
የበጀት O
ክርክር O
ዞኖች I-LOC
ሶማልያ B-LOC
የእግር I-ORG
አቀፉ I-ORG
የደምቢዶሎ B-ORG
ምክር I-ORG
አበባ I-ORG
በበጀት O
ጉዳይ O
ከሰሞኑ O
መክሯል O
። O

ምክር I-ORG
ሕዝብ I-ORG
አዲስ B-LOC
የበጀት O
ክርክር O
ምሥራቅ I-LOC
ቤት I-ORG
ዓለም I-LOC
ተወካዮች I-ORG
የጀርመን B-ORG
በበጀት O
ጉዳይ O
ከሰሞኑ O
መክሯል O
። O

ዩጋንዳ I-LOC
የብሪታንያ B-LOC
የጀርመን I-LOC
የበጀት O
ክርክር O
ፖርቶ B-ORG
ሕዝብ I-ORG
ምክር I-ORG
ቬለ I-ORG
ቤት I-ORG
በበጀት O
ጉዳይ O
ከሰሞኑ O
መክሯል O
። O

የልማት O
ርዳታ O
አጠቃቀምና O
ስልት O
ትኩረት O
ይሻል O
የስደተኞች O
ቁጥር O
ከዕለት O
ወደ O
ዕለት O
መጨመርአውሮጳን B-LOC
በጥቅል O
ጀርመንን B-LOC
ደግሞ O
በግል O
ዛሬም B-DATE
ከማሳሰብ O
አልቦዘነም O
። O

የልማት O
ርዳታ O
አጠቃቀምና O
ስልት O
ትኩረት O
ይሻል O
የስደተኞች O
ቁጥር O
ከዕለት O
ወደ O
ዕለት O
በኢራን B-LOC
በጥቅል O
ኢትዮጵያ B-LOC
ደግሞ O
በግል O
ዛሬም B-DATE
ከማሳሰብ O
አልቦዘነም O
። O

ከኢትዮጵያ B-LOC
በግል O
ቁጥር O
ከአንድ B-DATE
ጀርመንን B-LOC
ዕለት O
የልማት O
ትኩረት O
ከዕለት O
አጠቃቀምና O
የስደተኞች O
ይሻል O
ስልት O
ወደ O
በጥቅል O
ደግሞ O
ርዳታ O
ከማሳሰብ O
አልቦዘነም O
። O

የልማት O
ርዳታ O
አጠቃቀምና O
ስልት O
ትኩረት O
ይሻል O
የስደተኞች O
ቁጥር O
ከዕለት O
ወደ O
ዕለት O
መጨመርአውሮጳን B-LOC
በጥቅል O
ጀርመንን B-LOC
ደግሞ O
በግል O
በመጪው B-DATE
ከማሳሰብ O
አልቦዘነም O
። O

የልማት O
ርዳታ O
አጠቃቀምና O
ስልት O
ትኩረት O
ይሻል O
የስደተኞች O
ቁጥር O
ከዕለት O
ወደ O
ዕለት O
ሜዲተራንያንን B-LOC
በጥቅል O
ሶሪያን B-LOC
ደግሞ O
በግል O
ዛሬም B-DATE
ከማሳሰብ O
አልቦዘነም O
። O

መመርመር O
ብቻም O
ሳይሆን O
ጉዳዩ O
ላይ O
ውሳኔ O
ለመስጠት O
ሕጋዊ O
መሰረት O
መኖሩንም O
ያጤናል O
። O

የተቋረጠዉ O
የተቃዉሞና O
የታፈነዉ O
እንቅስቃሴዋ O
ጎንደር B-LOC
ሳምንታት I-DATE
የሚቀጥለው B-DATE
ሳምንት I-DATE
ላይ O
በአማራ B-LOC
ክልል I-LOC
በተለያዩ O
ቦታዎች O
ተቃዉሞ O
ሰልፍ O
መጠራቱን O
ማኅበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ይጠቁማሉ O
። O

ሳምንት I-DATE
በአማራ B-LOC
መጨረሻ I-DATE
የታፈነዉ O
ባሳለፍነዉ B-DATE
የተቃዉሞና O
የተቋረጠዉ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ላይ O
እንቅስቃሴዋ O
ኮንግ I-LOC
በተለያዩ O
ቦታዎች O
ተቃዉሞ O
ሰልፍ O
መጠራቱን O
ማኅበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ይጠቁማሉ O
። O

የተቃዉሞና O
ክልል I-LOC
ዓመት I-DATE
አምስት I-DATE
የደማስቆ B-LOC
የተቋረጠዉ O
እኢአ B-DATE
ጎንደር B-LOC
ላይ O
እንቅስቃሴዋ O
የታፈነዉ O
በተለያዩ O
ቦታዎች O
ተቃዉሞ O
ሰልፍ O
መጠራቱን O
ማኅበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ይጠቁማሉ O
። O

የታፈነዉ O
የተቃዉሞና O
እንቅስቃሴዋ O
የተቋረጠዉ O
በአፍሪቃ B-LOC
የጤናማ B-DATE
ቀን I-DATE
ዓመት I-DATE
ላይ O
በአማራ B-LOC
ምዕራብ I-LOC
በተለያዩ O
ቦታዎች O
ተቃዉሞ O
ሰልፍ O
መጠራቱን O
ማኅበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ይጠቁማሉ O
። O

ለ B-DATE
ሳምንት I-DATE
የታፈነዉ O
መጨረሻ I-DATE
ለንደን B-LOC
የተቋረጠዉ O
የተቃዉሞና O
እንቅስቃሴዋ O
ላይ O
በአማራ B-LOC
ክልል I-LOC
በተለያዩ O
ቦታዎች O
ተቃዉሞ O
ሰልፍ O
መጠራቱን O
ማኅበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ይጠቁማሉ O
። O

የዛሬ B-DATE
ዓመት I-DATE
ሁለት I-DATE
በቡርኪናፋሶ B-LOC
በተቀሰቀሰ O
የዴንጊ O
ወረርሽኝ O
ከአንድ O
ሺህ O
የሚልቁ O
ሰዎች O
በበሽታው O
ተጠቅተዋል O
ተብሏል O
። O

የዛሬ B-DATE
ዓመት I-DATE
እስከ I-DATE
በቡርኪናፋሶ B-LOC
በተቀሰቀሰ O
የዴንጊ O
ወረርሽኝ O
ከአንድ O
ሺህ O
የሚልቁ O
ሰዎች O
በበሽታው O
ተጠቅተዋል O
ተብሏል O
። O

ሁለት B-DATE
ዓመቷ I-DATE
ዓመት I-DATE
ብራዚል B-LOC
በተቀሰቀሰ O
የዴንጊ O
ወረርሽኝ O
ከአንድ O
ሺህ O
የሚልቁ O
ሰዎች O
በበሽታው O
ተጠቅተዋል O
ተብሏል O
። O

የዛሬ B-DATE
በኋላ I-DATE
ወራት I-DATE
በመላው B-LOC
በተቀሰቀሰ O
የዴንጊ O
ወረርሽኝ O
ከአንድ O
ሺህ O
የሚልቁ O
ሰዎች O
በበሽታው O
ተጠቅተዋል O
ተብሏል O
። O

ከሚያዝያ B-DATE
ሁለት I-DATE
አጋማሽ I-DATE
በቡርኪናፋሶ B-LOC
በተቀሰቀሰ O
የዴንጊ O
ወረርሽኝ O
ከአንድ O
ሺህ O
የሚልቁ O
ሰዎች O
በበሽታው O
ተጠቅተዋል O
ተብሏል O
። O

እንቅስቃሴን O
ማገድ O
ግን O
ለኔ O
ከኮሮና O
እና O
ከረሀብ O
አንዱን O
የመምረጥ O
ያህል O
ነው O
። O

የዓለም B-ORG
የግንባታ I-ORG
ድርጅትን I-ORG
የመሳሰሉ O
ተቋማትን O
እያሳሳባቸው O
ያለው O
የቁጥሩ O
እንዲህ O
በፍጥነት O
መመደንግ O
ብቻ O
ሳይሆን O
ከዚህ O
ቀደም O
በሽታው O
ወዳልታየባቸው O
ሀገራት O
መስፋፋቱ O
ነው O
። O

የዓለም B-ORG
ጤና I-ORG
ድርጅትን I-ORG
የመሳሰሉ O
ተቋማትን O
እያሳሳባቸው O
ያለው O
የቁጥሩ O
እንዲህ O
በፍጥነት O
መመደንግ O
ብቻ O
ሳይሆን O
ከዚህ O
ቀደም O
በሽታው O
ወዳልታየባቸው O
ሀገራት O
መስፋፋቱ O
ነው O
። O

ድንበር B-ORG
ሖፕኪንስ I-ORG
ድርጅትን I-ORG
የመሳሰሉ O
ተቋማትን O
እያሳሳባቸው O
ያለው O
የቁጥሩ O
እንዲህ O
በፍጥነት O
መመደንግ O
ብቻ O
ሳይሆን O
ከዚህ O
ቀደም O
በሽታው O
ወዳልታየባቸው O
ሀገራት O
መስፋፋቱ O
ነው O
። O

ጤና I-ORG
የአሸባብ B-ORG
ድርጅትን I-ORG
የመሳሰሉ O
ተቋማትን O
እያሳሳባቸው O
ያለው O
የቁጥሩ O
እንዲህ O
በፍጥነት O
መመደንግ O
ብቻ O
ሳይሆን O
ከዚህ O
ቀደም O
በሽታው O
ወዳልታየባቸው O
ሀገራት O
መስፋፋቱ O
ነው O
። O

ይኼን O
ሕገመንግሥታዊ O
ያልሆነ O
ድርጊት O
በእያንዳንዱ O
ቀበሌ O
በእያንዳንዱ O
ወረዳ O
በእያንዳንዱ O
ዞን O
ሲፈጸም O
ቆይቷል O
። O

የአሜሪካ B-LOC
እና O
በቡርኪና B-LOC
ልዮን I-LOC
ተቃዋሚዎች O
አምባገነን O
መሪዎቻቸውን O
ከስልጣን O
አባረዋል O
። O

የቱኒዚያ B-LOC
በቡርኪና B-LOC
እና O
ፋሶም I-LOC
ተቃዋሚዎች O
አምባገነን O
መሪዎቻቸውን O
ከስልጣን O
አባረዋል O
። O

አካባቢው B-LOC
እና O
ኢትዮጵያ B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
ተቃዋሚዎች O
አምባገነን O
መሪዎቻቸውን O
ከስልጣን O
አባረዋል O
። O

ሲና B-LOC
እና O
በቡርኪና B-LOC
ሪፐብሊክ I-LOC
ተቃዋሚዎች O
አምባገነን O
መሪዎቻቸውን O
ከስልጣን O
አባረዋል O
። O

በሴኔጋል B-LOC
እና O
በመተማ B-LOC
ፋሶም I-LOC
ተቃዋሚዎች O
አምባገነን O
መሪዎቻቸውን O
ከስልጣን O
አባረዋል O
። O

ብለዋል O
ዐቢይ B-PER
ሙከን I-PER
ማስ I-PER
በበኩላቸዉ O
ሀገራችን O
ከተስተካከለች O
ተቋማት O
ከተስተካከሉ O
ማን O
ይፈልጋል O

ልዑል I-PER
ብለዋል O
ነብዩ B-PER
ሳንቶሽ I-PER
በበኩላቸዉ O
ሀገራችን O
ከተስተካከለች O
ተቋማት O
ከተስተካከሉ O
ማን O
ይፈልጋል O

ብለዋል O
ነብዩ B-PER
ሔድሒሊ I-PER
ሙሉጌታ I-PER
በበኩላቸዉ O
ሀገራችን O
ከተስተካከለች O
ተቋማት O
ከተስተካከሉ O
ማን O
ይፈልጋል O

ብለዋል O
ሪታ B-PER
ልዑል I-PER
ሙሉጌታ I-PER
በበኩላቸዉ O
ሀገራችን O
ከተስተካከለች O
ተቋማት O
ከተስተካከሉ O
ማን O
ይፈልጋል O

ልዑል I-PER
ብለዋል O
ኢድሪስ B-PER
ሙሉጌታ I-PER
በበኩላቸዉ O
ሀገራችን O
ከተስተካከለች O
ተቋማት O
ከተስተካከሉ O
ማን O
ይፈልጋል O

በዚህ O
አኳይ O
ደግሞ O
የጀርመን O
ሕብረተስብ O
ከተቀየረ O
እጅግ O
ደስ O
ያሳኛል O
፡፡ O

በኢራን B-LOC
ላይ O
የተጣለዉን O
ማዕቀብ O
ለማስወገድና O
ለመፍታት O
ሁለት O
ጉዳዮችን O
እንወስዳለን O
። O

ሀረር B-LOC
ላይ O
የተጣለዉን O
ማዕቀብ O
ለማስወገድና O
ለመፍታት O
ሁለት O
ጉዳዮችን O
እንወስዳለን O
። O

የአፍሪቃን B-LOC
ላይ O
የተጣለዉን O
ማዕቀብ O
ለማስወገድና O
ለመፍታት O
ሁለት O
ጉዳዮችን O
እንወስዳለን O
። O

ይኸ O
የፖለቲካ O
እና O
የጸጥታ O
ቀውስ O
የበርካቶችን O
ሕይወት O
ከመቅጠፍ O
ባሻገር O
ማኅበራዊ O
እና O
ኤኮኖሚያዊ O
ዳፋ O
አስከትሏል O
። O

ለድፍን O
ጥቁር O
ሕዝብ O
የነፃነት O
እኩልነቱ O
አብነት O
አለኝታነቱ O
በርግጥ O
የዘመን O
ሒደት O
ሊሽረዉ O
አይችልም O
። O

ጌዲኦ B-PER
ጀባቲም I-PER
ይች O
ሀገር O
ትልልቅ O
ሰዎቿን O
እየሸኘች O
ነው O
ማነው O
የነገ O
ሰው O

ሪቻርድ B-PER
ጀባቲም I-PER
ይች O
ሀገር O
ትልልቅ O
ሰዎቿን O
እየሸኘች O
ነው O
ማነው O
የነገ O
ሰው O

መሀዲ B-PER
ጀባቲም I-PER
ይች O
ሀገር O
ትልልቅ O
ሰዎቿን O
እየሸኘች O
ነው O
ማነው O
የነገ O
ሰው O

ጌዲኦ B-PER
ክርስትያን I-PER
ይች O
ሀገር O
ትልልቅ O
ሰዎቿን O
እየሸኘች O
ነው O
ማነው O
የነገ O
ሰው O

ጌታቸው B-PER
ጀባቲም I-PER
ይች O
ሀገር O
ትልልቅ O
ሰዎቿን O
እየሸኘች O
ነው O
ማነው O
የነገ O
ሰው O

ሁለቱን O
ፓርቲዎች O
ስንጋብዝም O
ያለምንም O
መስፈርት O
እንደሆነ O
ከወዲሁ O
እንድትገነዘቡልን O
እንፈልጋልን O
። O

ሰዉ O
ከለሌ O
ስለምርጫ O
ማሰብ O
አይደለም O
እንደ O
ሀገርም O
መቀጠል O
አይቻልም O
። O

በአንዳንድ O
የዐይን O
የኮንጎን B-LOC
ወንዝ I-LOC
እማኞች O
ኹኔታዎች O
ለማቋረጥ O
ሲሞክሩ O
በርካቶች O
መገደላቸውን O
ሌሎች O
ከነ O
ሕይወታቸው O
መቃጠላቸውን O
ገልጸዋል O
። O

በአንዳንድ O
ኹኔታዎች O
የዐይን O
እማኞች O
ጀርመን B-LOC
ወንዝ I-LOC
ለማቋረጥ O
ሲሞክሩ O
በርካቶች O
መገደላቸውን O
ሌሎች O
ከነ O
ሕይወታቸው O
መቃጠላቸውን O
ገልጸዋል O
። O

በአንዳንድ O
ወንዝ I-LOC
ኹኔታዎች O
ካስሪን B-LOC
የዐይን O
እማኞች O
ለማቋረጥ O
ሲሞክሩ O
በርካቶች O
መገደላቸውን O
ሌሎች O
ከነ O
ሕይወታቸው O
መቃጠላቸውን O
ገልጸዋል O
። O

እማኞች O
ወንዝ I-LOC
በአንዳንድ O
የኮንጎን B-LOC
የዐይን O
ኹኔታዎች O
ለማቋረጥ O
ሲሞክሩ O
በርካቶች O
መገደላቸውን O
ሌሎች O
ከነ O
ሕይወታቸው O
መቃጠላቸውን O
ገልጸዋል O
። O

በአንዳንድ O
ኹኔታዎች O
የዐይን O
እማኞች O
የኢትዮጵያ B-LOC
የአንጎላ I-LOC
ለማቋረጥ O
ሲሞክሩ O
በርካቶች O
መገደላቸውን O
ሌሎች O
ከነ O
ሕይወታቸው O
መቃጠላቸውን O
ገልጸዋል O
። O

ይፋዊ O
በሆነ O
መልኩ O
ዘር O
ማጥፋት O
ነው O
ብሎ O
መቀበሉ O
በርግጥም O
አንዳች O
እርምጃ O
ነው O
። O

የለም O
ሌላ O
ተልዕኮ O
ነበራቸው O
ሲል O
በዛው O
በፌስቡክ O
ላይ O
የጻፈም O
አለ O
። O

ለማፈላለግ O
መፍትሔ O
ተሰበሰቡበት O
የመንግሥታት O
በሰሜኑ B-LOC
ተወካዮች O
አለመቻሉን O
ወደ O
ፖለቲካዊ O
ካለ O
የሚጠራጠር O
አፍሪቃ B-LOC
ተፅዕኖ O
ማሳረፍ O
ወደ O
ይመልከት O
። O

የቱኒዚያን B-LOC
ተፅዕኖ O
ማሳረፍ O
አለመቻሉን O
የሚጠራጠር O
ካለ O
የመንግሥታት O
ተወካዮች O
ፖለቲካዊ O
መፍትሔ O
ለማፈላለግ O
ወደ O
ተሰበሰቡበት O
ወደ O
የኤርትራ B-LOC
ይመልከት O
። O

ከምዕራብ B-LOC
ተፅዕኖ O
ማሳረፍ O
አለመቻሉን O
የሚጠራጠር O
ካለ O
የመንግሥታት O
ተወካዮች O
ፖለቲካዊ O
መፍትሔ O
ለማፈላለግ O
ወደ O
ተሰበሰቡበት O
ወደ O
ሎዛን B-LOC
ይመልከት O
። O

አዉሮጳ B-LOC
ተፅዕኖ O
ማሳረፍ O
አለመቻሉን O
የሚጠራጠር O
ካለ O
የመንግሥታት O
ተወካዮች O
ፖለቲካዊ O
መፍትሔ O
ለማፈላለግ O
ወደ O
ተሰበሰቡበት O
ወደ O
ሎዛን B-LOC
ይመልከት O
። O

የፓንክኸርስት B-PER
ቤተሰቦች O
ለኢትዮጵያዉያ O
ያበረከቱት O
ከፍተኛ O
አስተዋፅዖ O
ትዉልድ O
ሲማርበት O
እንዲሁም O
በስራቸዉ O
በኢትዮጵያዉያን O
ዘንድ O
ሕያዉ O
ሆነዉ O
ሲታወሱ O
ይኖራሉ O
። O

ስቬን B-PER
ቤተሰቦች O
ለኢትዮጵያዉያ O
ያበረከቱት O
ከፍተኛ O
አስተዋፅዖ O
ትዉልድ O
ሲማርበት O
እንዲሁም O
በስራቸዉ O
በኢትዮጵያዉያን O
ዘንድ O
ሕያዉ O
ሆነዉ O
ሲታወሱ O
ይኖራሉ O
። O

ታደሰ B-PER
ቤተሰቦች O
ለኢትዮጵያዉያ O
ያበረከቱት O
ከፍተኛ O
አስተዋፅዖ O
ትዉልድ O
ሲማርበት O
እንዲሁም O
በስራቸዉ O
በኢትዮጵያዉያን O
ዘንድ O
ሕያዉ O
ሆነዉ O
ሲታወሱ O
ይኖራሉ O
። O

በእስር O
በቆየበት O
የፖሊስ O
መምሪያ O
ውስጥ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁን O
ጥሳችኋል O
በሚል O
ወደ O
ገደማ O
ተጠርጣሪዎች O
ታስረው O
መመልከቱን O
ይናገራል O
፡፡ O

ጉዳይ O
በሊቢያ B-LOC
የቀድሞዉ O
አብዱላሂ B-PER
ሚንስትር O
የካሜሩንን I-PER
ዉጪ O
አስራ I-PER
እኛ O
ጨቅላ O
ዴሞክራሲን O
እየተንከባከብን O
ነበር O
ይላሉ O
ዓለም O
ግን O
ጀርባችንን O
ይዠልጠናል O
። O

የቀድሞዉ O
በታይላንድ B-LOC
ዉጪ O
ጉዳይ O
ሚንስትር O
ሪታ B-PER
መሐመድ I-PER
ዱዋሌ I-PER
እኛ O
ጨቅላ O
ዴሞክራሲን O
እየተንከባከብን O
ነበር O
ይላሉ O
ዓለም O
ግን O
ጀርባችንን O
ይዠልጠናል O
። O

ሀሙሴንያ I-PER
የሶማሊላንድ B-LOC
ጉዳይ O
ዉጪ O
የቀድሞዉ O
አስናቀ B-PER
ሚንስትር O
ዱዋሌ I-PER
እኛ O
ጨቅላ O
ዴሞክራሲን O
እየተንከባከብን O
ነበር O
ይላሉ O
ዓለም O
ግን O
ጀርባችንን O
ይዠልጠናል O
። O

ሃያማኖት B-PER
ሚንስትር O
የቀድሞዉ O
ዉጪ O
የሶማሊላንድ B-LOC
ጉዳይ O
ሙከን I-PER
ዱዋሌ I-PER
እኛ O
ጨቅላ O
ዴሞክራሲን O
እየተንከባከብን O
ነበር O
ይላሉ O
ዓለም O
ግን O
ጀርባችንን O
ይዠልጠናል O
። O

የቀድሞዉ O
አካባቢው B-LOC
ዉጪ O
ጉዳይ O
ሚንስትር O
ኸሊፋ B-PER
ካፕል I-PER
ዱዋሌ I-PER
እኛ O
ጨቅላ O
ዴሞክራሲን O
እየተንከባከብን O
ነበር O
ይላሉ O
ዓለም O
ግን O
ጀርባችንን O
ይዠልጠናል O
። O

ይሁን O
እንጂ O
አሁን O
አሁን O
መነቃቃቶች O
እየታዩ O
እንደሆነ O
አቶ O
ሜሮን B-PER
ተናግረዋል O
፡፡ O

ይሁን O
አሁን O
አዕምሮ B-PER
እንደሆነ O
እየታዩ O
እንጂ O
አሁን O
መነቃቃቶች O
አቶ O
ተናግረዋል O
፡፡ O

ይሁን O
እንጂ O
አሁን O
አሁን O
መነቃቃቶች O
እየታዩ O
እንደሆነ O
አቶ O
ማዚሪሬ B-PER
ተናግረዋል O
፡፡ O

ይሁን O
እንጂ O
አሁን O
አሁን O
መነቃቃቶች O
እየታዩ O
እንደሆነ O
አቶ O
አዕምሮ B-PER
ተናግረዋል O
፡፡ O

ይሁን O
እንጂ O
አሁን O
አሁን O
መነቃቃቶች O
እየታዩ O
እንደሆነ O
አቶ O
መለስ B-PER
ተናግረዋል O
፡፡ O

ጉዳይ O
አሌፖዉ B-LOC
ብሪታንያዊቱ O
አጥኚና O
ደግሞ O
ቢስማርክ B-PER
በሩሲያ B-LOC
ሮንግ I-PER
እንሚሉት O
በ O
ደራሲ O
የጎበኙበት O
ወቅት O
ልዩ O
ጊዜ O
ነበር O
። O

ፋይዝ B-PER
ብሪታንያዊቱ O
ጀርመን B-LOC
ደራሲ O
አጥኚና O
ጉዳይ O
ሮንግ I-PER
እንሚሉት O
ደግሞ O
በ O
የሶማሊያ B-LOC
የጎበኙበት O
ወቅት O
ልዩ O
ጊዜ O
ነበር O
። O

ብሪታንያዊቱ O
የኤርትራ B-LOC
ጉዳይ O
አጥኚና O
ደራሲ O
ኢማኑኤል B-PER
ሮንግ I-PER
እንሚሉት O
ደግሞ O
በ O
አስመራን B-LOC
የጎበኙበት O
ወቅት O
ልዩ O
ጊዜ O
ነበር O
። O

አጥኚና O
ኬንያ B-LOC
ደራሲ O
ብሪታንያዊቱ O
ጉዳይ O
የቱኒዚያን B-LOC
እንሚሉት O
ሚሼኤላ B-PER
ሮንግ I-PER
ደግሞ O
በ O
የጎበኙበት O
ወቅት O
ልዩ O
ጊዜ O
ነበር O
። O

ብሪታንያዊቱ O
የኤርትራ B-LOC
ጉዳይ O
አጥኚና O
ደራሲ O
ጆብ B-PER
ሮንግ I-PER
እንሚሉት O
ደግሞ O
በ O
ለኮሪያ B-LOC
የጎበኙበት O
ወቅት O
ልዩ O
ጊዜ O
ነበር O
። O

አንታ B-PER
አከለው I-PER
በበኩላቸው O
እንዲህ O
ብለዋል O
ይሄ O
ነገር O
በጣም O
አደጋ O
አለው O
። O

ማሙሽ B-PER
አከለው I-PER
በበኩላቸው O
እንዲህ O
ብለዋል O
ይሄ O
ነገር O
በጣም O
አደጋ O
አለው O
። O

ሐፍጣር B-PER
ምንይሉ I-PER
በበኩላቸው O
እንዲህ O
ብለዋል O
ይሄ O
ነገር O
በጣም O
አደጋ O
አለው O
። O

ማሙሽ B-PER
ቴይለርም I-PER
በበኩላቸው O
እንዲህ O
ብለዋል O
ይሄ O
ነገር O
በጣም O
አደጋ O
አለው O
። O

ባሜሪካኖች O
የተሾሙት O
አሜሪካኖችን O
ከዚህ B-DATE
በታማኝነት O
ያገለገሉት O
ሐሚድ B-PER
ኪሩብ I-PER
የዋሽግተኖችን O
ትዕዛዝ O
እንቢኝ O
ያሉበት O
ዓመትም B-DATE
ነዉ O
። O

ባሜሪካኖች O
የተሾሙት O
አሜሪካኖችን O
እአአ B-DATE
በታማኝነት O
ያገለገሉት O
ማርያም B-PER
ፈታሕ I-PER
የዋሽግተኖችን O
ትዕዛዝ O
እንቢኝ O
ያሉበት O
ባሁኑ B-DATE
ነዉ O
። O

ያሉበት O
አሜሪካኖችን O
ሐሚድ B-PER
ትዕዛዝ O
ለዓመታት B-DATE
እንቢኝ O
ያገለገሉት O
ዓመትም B-DATE
በታማኝነት O
የዋሽግተኖችን O
የተሾሙት O
ማንአለብህ I-PER
ባሜሪካኖች O
ነዉ O
። O

ትዕዛዝ O
የተሾሙት O
ባሜሪካኖች O
ያገለገሉት O
በታማኝነት O
አሜሪካኖችን O
እንቢኝ O
ካርዛይ I-PER
ያሉበት O
የዋሽግተኖችን O
ተመስገን B-PER
ዓመትም B-DATE
ከ B-DATE
ነዉ O
። O

ለዓመታት B-DATE
ባሜሪካኖች O
የተሾሙት O
አሜሪካኖችን O
በታማኝነት O
ያገለገሉት O
ሚሸል B-PER
ማንአለብህ I-PER
የዋሽግተኖችን O
ትዕዛዝ O
እንቢኝ O
ያሉበት O
ከ B-DATE
ነዉ O
። O

ዓመተ I-DATE
በረጅም B-DATE
ዓለም I-DATE
በ I-DATE
ሰዉ O
ከነሥልጣኔ O
ስይጣኔዉ O
ተለይቷት O
አያዉቅም O
። O

በዛሬው B-DATE
ነው I-DATE
ሳምንትም I-DATE
ቀን I-DATE
ሰዉ O
ከነሥልጣኔ O
ስይጣኔዉ O
ተለይቷት O
አያዉቅም O
። O

ሙት B-DATE
ዓመታት I-DATE
ዓለም I-DATE
ጀምሮ I-DATE
ሰዉ O
ከነሥልጣኔ O
ስይጣኔዉ O
ተለይቷት O
አያዉቅም O
። O

ጀምሮ I-DATE
ከሰወስተኛዉ B-DATE
ወራት I-DATE
ዓለም I-DATE
ሰዉ O
ከነሥልጣኔ O
ስይጣኔዉ O
ተለይቷት O
አያዉቅም O
። O

እኢአ B-DATE
ዓመተ I-DATE
ወር I-DATE
ጀምሮ I-DATE
ሰዉ O
ከነሥልጣኔ O
ስይጣኔዉ O
ተለይቷት O
አያዉቅም O
። O

የንጉስ O
ተክሌ B-PER
የሚወርሱት O
ሶሪያ B-LOC
ገዢ O
ቅኝ O
በአሁኗ I-DATE
ደም O
ከቱርክ B-LOC
በ B-DATE
ከጥንቷ O
ሐብታም O
ሚንስትር O
ዶናልድ B-PER
ሜሊ I-PER
ሙጋቤ I-PER
የወንድልጅ O
አባት O
ሆኑ O
። O

የሚወርሱት O
ኦባማ B-PER
አል I-PER
ታሪኩ B-PER
ሳራጅ I-PER
ሚንስትር O
ጣራቦሊስ B-LOC
ዓመት I-DATE
ደም O
ሐብታም O
የንጉስ O
ቅኝ O
ከጥንቷ O
ገዢ O
በዛሬው B-DATE
በኢትዮጵያ B-LOC
የወንድልጅ O
አባት O
ሆኑ O
። O

መሐመድ B-PER
የሚወርሱት O
ደም O
ሐብታም O
ኢድሪስ B-PER
የ B-DATE
ገዢ O
ሚንስትር O
ቅኝ O
አውሮፓ B-LOC
ም I-DATE
በአፍሪቃ B-LOC
ከጥንቷ O
የንጉስ O
ማርጋሬት I-PER
ፓንክኸርስትን I-PER
የወንድልጅ O
አባት O
ሆኑ O
። O

ከጥንቷ O
ብሪታንያና B-LOC
ቅኝ O
ገዢ O
በመተማ B-LOC
ጊዜ I-DATE
በዚያዉ B-DATE
ደም O
የሚወርሱት O
የንጉስ O
ኢድሪስ B-PER
ሐብታም O
ሚንስትር O
ሎውኮክ B-PER
አል I-PER
ሳራጅ I-PER
የወንድልጅ O
አባት O
ሆኑ O
። O

ገዢ O
ጣራቦሊስ B-LOC
የቱርክ B-LOC
ባለፉት B-DATE
ሃያ I-DATE
ከጥንቷ O
ቅኝ O
ደም O
የሚወርሱት O
የንጉስ O
ኢድሪስ B-PER
ሐብታም O
ሚንስትር O
ባራክ B-PER
አል I-PER
ክርስትያን I-PER
የወንድልጅ O
አባት O
ሆኑ O
። O

በኤች O
አይቪ O
ላይ O
የሰራነዉ O
ስህተት O
የኮሮና O
ላይ O
ልንደግም O
አይገባም O
። O

ዛሬ B-DATE
ዘጠነኛ B-ORG
ኛዉ O
ጉባኤ O
ሆምስን I-ORG
ንቅናቄ I-ORG
መንግሥታት I-ORG
ሰዓት I-DATE
በኃላ I-DATE
ባህርዳር B-LOC
ላይ O
ተጀምሮአል O
። O

ባንክ I-ORG
ጉባኤ O
ዛሬ B-DATE
ከቀትር I-DATE
ምክር I-ORG
በጎንደር B-ORG
ዓም I-DATE
ከሳውዲ B-LOC
ኛዉ O
ለዲሞክራሲና I-ORG
ላይ O
ተጀምሮአል O
። O

ጉባኤ O
የኦሮሚያ B-ORG
ፓርቲ I-ORG
ኛዉ O
ዛሬ B-DATE
ዓ I-DATE
መብት I-ORG
ቡክን I-ORG
በፊት I-DATE
ጀርመን B-LOC
ላይ O
ተጀምሮአል O
። O

ኛዉ O
ዴሞክራሲያዊ I-ORG
የብሔረ B-ORG
ኮሚሽን I-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
ጉባኤ O
እአአ B-DATE
ከቀትር I-DATE
በኃላ I-DATE
ባህርዳር B-LOC
ላይ O
ተጀምሮአል O
። O

ብሔራዊ I-ORG
ጀምሮ I-DATE
ጉባኤ O
ከቅርብ B-DATE
ክርስቲያን I-ORG
ኦሮምያ B-ORG
ኛዉ O
ባህርዳር B-LOC
ሚንሥትር I-ORG
ከቀትር I-DATE
ላይ O
ተጀምሮአል O
። O

የሩሲያዉ O
ፕሬዝደንት O
ኢድሪስ B-PER
ሮቲገን I-PER
ሶሪያ B-LOC
ያዘመቱት O
ጦር O
አሸባሪነትን O
የመዋጋት O
ተልዕኮዉን O
እየተወጣ O
አሉ O
። O

ቭላድሚር B-PER
የሩሲያዉ O
ፕሬዝደንት O
ፑቲን I-PER
የአንጎላ B-LOC
ያዘመቱት O
ጦር O
አሸባሪነትን O
የመዋጋት O
ተልዕኮዉን O
እየተወጣ O
አሉ O
። O

የሩሲያዉ O
ፕሬዝደንት O
ኢሳያስ B-PER
በሽር I-PER
ኬንያ B-LOC
ያዘመቱት O
ጦር O
አሸባሪነትን O
የመዋጋት O
ተልዕኮዉን O
እየተወጣ O
አሉ O
። O

የሩሲያዉ O
ፕሬዝደንት O
አለሙ B-PER
ትራምፕ I-PER
መካኒሳ B-LOC
ያዘመቱት O
ጦር O
አሸባሪነትን O
የመዋጋት O
ተልዕኮዉን O
እየተወጣ O
አሉ O
። O

ሔድሒሊ I-PER
የሩሲያዉ O
የታሪኩ B-PER
ፕሬዝደንት O
ሶሪያ B-LOC
ያዘመቱት O
ጦር O
አሸባሪነትን O
የመዋጋት O
ተልዕኮዉን O
እየተወጣ O
አሉ O
። O

የበለፀገዉ O
ዓለም O
ዘግይቶም O
ቢሆን O
ረሐብተኛዉን O
ሕዝብ O
እንደሚረዳ O
በለንደኑ B-LOC
ጉባኤ O
ላይ O
ቃል O
ገብቷል O
። O

የበለፀገዉ O
ሕዝብ O
ዘግይቶም O
ዓለም O
ቢሆን O
በመተማ B-LOC
ረሐብተኛዉን O
እንደሚረዳ O
ጉባኤ O
ላይ O
ቃል O
ገብቷል O
። O

ዘግይቶም O
እንደሚረዳ O
በለንደኑ B-LOC
ዓለም O
ቢሆን O
ረሐብተኛዉን O
ሕዝብ O
የበለፀገዉ O
ጉባኤ O
ላይ O
ቃል O
ገብቷል O
። O

ውጤት O
የገጠር O
ተማሪዎች O
የዛሬው B-DATE
የተመረቁት O
ሴት O
በከፍተኛ O
የወጣቶች O
ዓለም O
እንግዶቻችን O
ዘንድሮ B-DATE
ከተለያዩ O
ሊቢያ B-LOC
ዮንቨርስቲዎች O
የተመረቁ O
ልጃ O
ገረዶች O
ናቸው O
። O

በከፍተኛ O
ውጤት O
የተመረቁት O
ሴት O
የገጠር O
ተማሪዎች O
ጥርያ B-DATE
የወጣቶች O
ዓለም O
እንግዶቻችን O
ባለፉት B-DATE
ከተለያዩ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ዮንቨርስቲዎች O
የተመረቁ O
ልጃ O
ገረዶች O
ናቸው O
። O

የተመረቁት O
ትናንት B-DATE
ከተለያዩ O
ውጤት O
ተማሪዎች O
ሴት O
የኢትዮጵያ B-LOC
በከፍተኛ O
የዛሬው B-DATE
የገጠር O
እንግዶቻችን O
የወጣቶች O
ዓለም O
ዮንቨርስቲዎች O
የተመረቁ O
ልጃ O
ገረዶች O
ናቸው O
። O

በከፍተኛ O
ውጤት O
የተመረቁት O
ሴት O
የገጠር O
ተማሪዎች O
በመዝግያው B-DATE
የወጣቶች O
ዓለም O
እንግዶቻችን O
ከዓመታት B-DATE
ከተለያዩ O
ፈረንሳይ B-LOC
ዮንቨርስቲዎች O
የተመረቁ O
ልጃ O
ገረዶች O
ናቸው O
። O

በከፍተኛ O
ውጤት O
የተመረቁት O
ሴት O
የገጠር O
ተማሪዎች O
የዛሬው B-DATE
የወጣቶች O
ዓለም O
እንግዶቻችን O
ዘንድሮ B-DATE
ከተለያዩ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ዮንቨርስቲዎች O
የተመረቁ O
ልጃ O
ገረዶች O
ናቸው O
። O

አረሙ O
በአፋጣኝ O
ካልተወገደ O
በዓባይ O
ምንጭነቱ O
የሚታወቀው O
የጣና B-LOC
ሐይቅን I-LOC
ሊያደርቀው O
ይችላል O
ተብሏል O
። O

አረሙ O
በአፋጣኝ O
ካልተወገደ O
በዓባይ O
ምንጭነቱ O
የሚታወቀው O
የኤርትራ B-LOC
ሐይቅን I-LOC
ሊያደርቀው O
ይችላል O
ተብሏል O
። O

አረሙ O
በአፋጣኝ O
ካልተወገደ O
በዓባይ O
ምንጭነቱ O
የሚታወቀው O
የጣና B-LOC
ካሜሩን I-LOC
ሊያደርቀው O
ይችላል O
ተብሏል O
። O

አረሙ O
በአፋጣኝ O
ካልተወገደ O
በዓባይ O
ምንጭነቱ O
የሚታወቀው O
የጣና B-LOC
ስልክ I-LOC
ሊያደርቀው O
ይችላል O
ተብሏል O
። O

በጥቃቱ O
ሁለት O
ሀንጋሪ B-LOC
ሪፓብሊክ I-LOC
ዜጎችን O
ጨምሮ O
አራት O
አገር O
ጎብኝዎችም O
መጎዳታቸዉን O
ታዉቋል O
። O

በጥቃቱ O
ሁለት O
በእስያ B-LOC
ሪፓብሊክ I-LOC
ዜጎችን O
ጨምሮ O
አራት O
አገር O
ጎብኝዎችም O
መጎዳታቸዉን O
ታዉቋል O
። O

በጥቃቱ O
ሁለት O
የቼክ B-LOC
ሪፓብሊክ I-LOC
ዜጎችን O
ጨምሮ O
አራት O
አገር O
ጎብኝዎችም O
መጎዳታቸዉን O
ታዉቋል O
። O

በጥቃቱ O
ሁለት O
ባንግላዴሽ B-LOC
ሪፓብሊክ I-LOC
ዜጎችን O
ጨምሮ O
አራት O
አገር O
ጎብኝዎችም O
መጎዳታቸዉን O
ታዉቋል O
። O

በጥቃቱ O
ሁለት O
የቼክ B-LOC
አበባ I-LOC
ዜጎችን O
ጨምሮ O
አራት O
አገር O
ጎብኝዎችም O
መጎዳታቸዉን O
ታዉቋል O
። O

መንግስቱ B-PER
ምኒሥትር O
ጠቅላይ O
ደሳለኝ I-PER
ጉዳዩን O
የሚያጣራ O
ግብረ O
ኃይል O
መቋቋሙን O
ገልጠዋል O
። O

ሐይለማርያም B-PER
ጠቅላይ O
ምኒሥትር O
ደሳለኝ I-PER
ጉዳዩን O
የሚያጣራ O
ግብረ O
ኃይል O
መቋቋሙን O
ገልጠዋል O
። O

ሐይለማርያም B-PER
ደሳለኝ I-PER
ምኒሥትር O
ጠቅላይ O
ጉዳዩን O
የሚያጣራ O
ግብረ O
ኃይል O
መቋቋሙን O
ገልጠዋል O
። O

ጠቅላይ O
ምኒሥትር O
ሐይለማርያም B-PER
ደሳለኝ I-PER
ጉዳዩን O
የሚያጣራ O
ግብረ O
ኃይል O
መቋቋሙን O
ገልጠዋል O
። O

ጠቅላይ O
ምኒሥትር O
ሙጋቤን B-PER
ደሳለኝ I-PER
ጉዳዩን O
የሚያጣራ O
ግብረ O
ኃይል O
መቋቋሙን O
ገልጠዋል O
። O

ከነሱ O
በታች O
ደግሞ O
የወጣቱን O
ስሜት O
የሚጋሩ O
ወጣት O
የጦር O
መኮንኖች O
አሉ O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
ብሔራዊ I-ORG
ምርጫ I-ORG
ቦርድ I-ORG
በአገሪቱ O
ፖለቲከኞች O
ዘንድ O
ላለፉት B-DATE
ድረስ O
የክርክር O
መነሾ O
የሆነው O
አገራዊ O
ምርጫ O
እስካሁን B-DATE
ቀን I-DATE
ወር I-DATE
ዓለም I-DATE
እንዲካሔድ O
ወስኗል O
። O

ድረስ O
በብሔራዊ B-ORG
ፖለቲከኞች O
የክርክር O
ዓ I-DATE
ቦርድ I-ORG
የሆነው O
ም I-DATE
ድርጅት I-ORG
ምርጫ O
ዘንድ O
ብሔራዊ I-ORG
ለዓመታት B-DATE
በአገሪቱ O
መነሾ O
ባለፉት B-DATE
ጀምሮ I-DATE
አገራዊ O
እንዲካሔድ O
ወስኗል O
። O

የኪምበርሊ B-ORG
ባስ I-ORG
ዘጋቢዎች I-ORG
ቤተ I-ORG
በአገሪቱ O
ፖለቲከኞች O
ዘንድ O
ያለፈው B-DATE
ድረስ O
የክርክር O
መነሾ O
የሆነው O
አገራዊ O
ምርጫ O
ለዓመታት B-DATE
ቀን I-DATE
አመታዊ I-DATE
ዓመት I-DATE
እንዲካሔድ O
ወስኗል O
። O

ምርጫ O
አገራዊ O
ባንክ I-ORG
የሆነው O
ፖለቲከኞች O
ከጎርጎሮሳዊው B-DATE
ጊጋ I-ORG
ነሐሴ B-DATE
ቤት I-ORG
የኢትዮጵያ B-ORG
መነሾ O
ም I-DATE
በአገሪቱ O
ድረስ O
ዓ I-DATE
የክርክር O
ዘንድ O
ም I-DATE
እንዲካሔድ O
ወስኗል O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
ዴሞክራሲያዊ I-ORG
ቡክን I-ORG
ቦርድ I-ORG
በአገሪቱ O
ፖለቲከኞች O
ዘንድ O
ዛሬም B-DATE
ድረስ O
የክርክር O
መነሾ O
የሆነው O
አገራዊ O
ምርጫ O
ነሐሴ B-DATE
ቀን I-DATE
ጊዜ I-DATE
ም I-DATE
እንዲካሔድ O
ወስኗል O
። O

ፓርቲዎች O
ሕገመንግሥቱን O
አክብረው O
በሠላማዊ O
መንገድ O
መንቀሳቀስ O
እንደሚችሉ O
በሕገመንግሥቱ O
ተቀምጧል O
። O

ከአዲስ B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
ከተጠቀሰው O
አከራካሪ O
ችግር O
ሌላ O
ሞባይል O
እንዲስፋፋ O
በማደረግ O
ረገድ O
ከሌሎቹ O
የአፍሪቃ B-LOC
አገሮች I-LOC
በላቀ O
ደረጃ O
ላይ O
ነው O
የምትገኘው O
። O

አገሮች I-LOC
ከተጠቀሰው O
የአፍሪቃ B-LOC
ሌላ O
በማደረግ O
ደቡብ B-LOC
አከራካሪ O
ረገድ O
ሞባይል O
ችግር O
ክልል I-LOC
ከሌሎቹ O
እንዲስፋፋ O
በላቀ O
ደረጃ O
ላይ O
ነው O
የምትገኘው O
። O

አዉራጃ I-LOC
አገሮች I-LOC
እንዲስፋፋ O
አከራካሪ O
ረገድ O
ደቡብ B-LOC
ከተጠቀሰው O
በማደረግ O
ሌላ O
የአፍሪቃ B-LOC
ችግር O
ከሌሎቹ O
ሞባይል O
በላቀ O
ደረጃ O
ላይ O
ነው O
የምትገኘው O
። O

ደቡብ B-LOC
ጊኒ I-LOC
ከተጠቀሰው O
አከራካሪ O
ችግር O
ሌላ O
ሞባይል O
እንዲስፋፋ O
በማደረግ O
ረገድ O
ከሌሎቹ O
የአፍሪቃ B-LOC
አገሮች I-LOC
በላቀ O
ደረጃ O
ላይ O
ነው O
የምትገኘው O
። O

ሶማሌን B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
ከተጠቀሰው O
አከራካሪ O
ችግር O
ሌላ O
ሞባይል O
እንዲስፋፋ O
በማደረግ O
ረገድ O
ከሌሎቹ O
የአፍሪቃ B-LOC
አገሮች I-LOC
በላቀ O
ደረጃ O
ላይ O
ነው O
የምትገኘው O
። O

ይህ O
ጉዳይ O
በማህበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ከተሰራጨ O
በኋላ O
በሁለተ O
ጎራዎች O
የተከፈለ O
ከፍተኛ O
ክርክር O
ቀስቅሷል O
። O

የተባበሩት B-ORG
ዴስ I-ORG
ቤት I-ORG
አማካኝነት O
በየካቲት B-DATE
የታወጀው O
የአሁኑ O
ድንጋጌ O
ሕገ O
መንግስቱን O
እና O
ሕገ O
መንግስታዊ O
ስርዓቱን O
ከአደጋ O
ለመከላከል O
በሚል O
እንደነበር O
ይታወሳል O
፡፡ O

የብሔራዊ B-ORG
ምክር I-ORG
ምክር I-ORG
አማካኝነት O
በየካቲት B-DATE
የታወጀው O
የአሁኑ O
ድንጋጌ O
ሕገ O
መንግስቱን O
እና O
ሕገ O
መንግስታዊ O
ስርዓቱን O
ከአደጋ O
ለመከላከል O
በሚል O
እንደነበር O
ይታወሳል O
፡፡ O

የጀርመን B-ORG
ምክር I-ORG
ቤት I-ORG
አማካኝነት O
በየካቲት B-DATE
የታወጀው O
የአሁኑ O
ድንጋጌ O
ሕገ O
መንግስቱን O
እና O
ሕገ O
መንግስታዊ O
ስርዓቱን O
ከአደጋ O
ለመከላከል O
በሚል O
እንደነበር O
ይታወሳል O
፡፡ O

በሚኒስትሮች B-ORG
ደቡብ I-ORG
ቤት I-ORG
አማካኝነት O
በየካቲት B-DATE
የታወጀው O
የአሁኑ O
ድንጋጌ O
ሕገ O
መንግስቱን O
እና O
ሕገ O
መንግስታዊ O
ስርዓቱን O
ከአደጋ O
ለመከላከል O
በሚል O
እንደነበር O
ይታወሳል O
፡፡ O

ምክር I-ORG
በሚኒስትሮች B-ORG
ባስ I-ORG
አማካኝነት O
ዛሬም B-DATE
የታወጀው O
የአሁኑ O
ድንጋጌ O
ሕገ O
መንግስቱን O
እና O
ሕገ O
መንግስታዊ O
ስርዓቱን O
ከአደጋ O
ለመከላከል O
በሚል O
እንደነበር O
ይታወሳል O
፡፡ O

ያነጋገራቸዉ O
የቱርክ B-LOC
የአዉሮጳ B-LOC
ወታደሮች O
ቤተ I-ORG
ባህር B-ORG
እንደሚሉት O
ስደተኞች O
ፕሬስ I-ORG
ሙስሊሞችን O
በጥይት O
እየመቱ O
ይገድላሉ O
ሌሎቹን O
ይደበድባሉ O
መኖሪያ B-LOC
ቤታቸዉን I-LOC
ያቃጥላሉም O
። O

ዓለም B-ORG
አቀፉ I-ORG
የምክር I-ORG
ያነጋገራቸዉ O
ስደተኞች O
እንደሚሉት O
የምያንማር B-LOC
ወታደሮች O
በመላው B-LOC
ሙስሊሞችን O
በጥይት O
እየመቱ O
ይገድላሉ O
ሌሎቹን O
ይደበድባሉ O
መኖሪያ B-LOC
ኒጀር I-LOC
ያቃጥላሉም O
። O

መንግሥታት I-ORG
ሚንሥትር I-ORG
እየመቱ O
ሙስሊሞችን O
ይደበድባሉ O
እንደሚሉት O
ያነጋገራቸዉ O
የኪምበርሊ B-ORG
አዉሮጳ B-LOC
ሌሎቹን O
መኖሪያ B-LOC
ስደተኞች O
በጥይት O
ወታደሮች O
ይገድላሉ O
የአሜሪካ B-LOC
ቤታቸዉን I-LOC
ያቃጥላሉም O
። O

ወታደሮች O
የሮሒንግያ B-LOC
ሙስሊሞችን O
ይገድላሉ O
ስደተኞች O
የኬንያ B-LOC
ቤታቸዉን I-LOC
የአማራ B-LOC
ያነጋገራቸዉ O
እየመቱ O
በጥይት O
ቤተ I-ORG
ሌሎቹን O
ዓለም B-ORG
እንደሚሉት O
ይደበድባሉ O
ድርጅት I-ORG
ያቃጥላሉም O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
አቀፉ I-ORG
የከፍተኛ I-ORG
ያነጋገራቸዉ O
ስደተኞች O
እንደሚሉት O
በኢራን B-LOC
ወታደሮች O
ላምፔዱዛ B-LOC
ሙስሊሞችን O
በጥይት O
እየመቱ O
ይገድላሉ O
ሌሎቹን O
ይደበድባሉ O
መኖሪያ B-LOC
ቤታቸዉን I-LOC
ያቃጥላሉም O
። O

ሂደት I-ORG
ኢህአዴግ B-ORG
አባላት O
የአልማዙ O
ሽያጭ O
ገቢ O
ለርስበርሱ O
ጦርነት O
ማካሄጃ O
ሳይውል O
እንዳልቀረ O
አስረድተዋል O
። O

ሂደት I-ORG
የአውሮፓ B-ORG
አባላት O
የአልማዙ O
ሽያጭ O
ገቢ O
ለርስበርሱ O
ጦርነት O
ማካሄጃ O
ሳይውል O
እንዳልቀረ O
አስረድተዋል O
። O

የኪምበርሊ B-ORG
ምክር I-ORG
አባላት O
የአልማዙ O
ሽያጭ O
ገቢ O
ለርስበርሱ O
ጦርነት O
ማካሄጃ O
ሳይውል O
እንዳልቀረ O
አስረድተዋል O
። O

የኪምበርሊ B-ORG
መብት I-ORG
አባላት O
የአልማዙ O
ሽያጭ O
ገቢ O
ለርስበርሱ O
ጦርነት O
ማካሄጃ O
ሳይውል O
እንዳልቀረ O
አስረድተዋል O
። O

የኪምበርሊ B-ORG
ትምህርት I-ORG
አባላት O
የአልማዙ O
ሽያጭ O
ገቢ O
ለርስበርሱ O
ጦርነት O
ማካሄጃ O
ሳይውል O
እንዳልቀረ O
አስረድተዋል O
። O

የኬንያ B-LOC
ወደ O
በዛሬዋ B-DATE
ጎሳ O
አመት I-DATE
አባላት O
በኋላ I-DATE
ከሲየራ B-LOC
በመላው B-LOC
አምስት I-DATE
በዛሬው B-DATE
እና O
ባሉት I-DATE
ዓመታት I-DATE
በጀርመን B-LOC
ቅኝ O
ገዢዎች O
እጅ O
ማለቃቸው O
ይታመናል O
። O

ሊቢያ B-LOC
እና O
በቡርኪናፋሶ B-LOC
ሰሜን B-LOC
ወደ O
ስድስት I-DATE
አባላት O
ባሉት I-DATE
ከጎርጎሮሳዊው B-DATE
ሁለት I-DATE
ጎሳ O
በዛሬዋ B-DATE
እና I-DATE
ዓመታት I-DATE
በጀርመን B-LOC
ቅኝ O
ገዢዎች O
እጅ O
ማለቃቸው O
ይታመናል O
። O

ዓመት I-DATE
ስዊድን B-LOC
ከጎርጎሮሳዊው B-DATE
እና O
የሔሬሮ B-LOC
ጎሳ O
እስከ I-DATE
ቱ I-DATE
ለሊቢያ B-LOC
ባለፈው B-DATE
ወደ O
አባላት O
ወር I-DATE
ሳምንት I-DATE
ናሚቢያ B-LOC
ቅኝ O
ገዢዎች O
እጅ O
ማለቃቸው O
ይታመናል O
። O

ባሉት I-DATE
ሞስኮ B-LOC
እና O
ብራዚል B-LOC
የ B-DATE
ጎሳ O
ከ B-DATE
ቅዳሜ I-DATE
ዓመታት I-DATE
አባላት O
ም I-DATE
ዓ I-DATE
ወደ O
የቤልጂየም B-LOC
በጀርመን B-LOC
ቅኝ O
ገዢዎች O
እጅ O
ማለቃቸው O
ይታመናል O
። O

ም I-DATE
አባላት O
ከዓመታት B-DATE
ጎሳ O
ባሉት I-DATE
ፈረንሳይ B-LOC
በዓመት B-DATE
ማግሥት I-DATE
በላይ I-DATE
የሶማሊላንድ B-LOC
እና O
ኢትዮጵያን B-LOC
ዓመት I-DATE
ወደ O
በመላው B-LOC
ቅኝ O
ገዢዎች O
እጅ O
ማለቃቸው O
ይታመናል O
። O

የቡድኑ O
አባላት O
ወደ O
ክልሉ O
ለቀረጻ O
የገቡት O
ከክልሉ O
መንግሥት O
እውቅና O
ውጪ O
በድብቅ O
ነው O
ብሏል O
ዳዊት B-PER
። O

ውጪ O
ዳዊት B-PER
ከክልሉ O
ነው O
ለቀረጻ O
የገቡት O
ብሏል O
ወደ O
አባላት O
የቡድኑ O
በድብቅ O
መንግሥት O
ክልሉ O
እውቅና O
። O

የቡድኑ O
አባላት O
ወደ O
ክልሉ O
ለቀረጻ O
የገቡት O
ከክልሉ O
መንግሥት O
እውቅና O
ውጪ O
በድብቅ O
ነው O
ብሏል O
ቴውድሮ B-PER
። O

የአረብ B-LOC
የአዲስ B-LOC
ደቡብ B-LOC
ጦር O
በ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ምሽግ O
የነበረዉን O
አረቦች O
ሲዋጉ O
እና O
ሰብሮ O
የገባዉ O
ደቡብ I-LOC
ጦር O
አባል O
በመሆናቸዉ O
ተሸልመዉ O
ተሾሙ O
። O

በሰሜኑ B-LOC
የገባዉ O
በ O
ሰብሮ O
ስሎቫክያን I-LOC
ጦር O
እና O
ምሽግ O
አረቦች O
ሲዋጉ O
የአረብ B-LOC
የነበረዉን O
እስራኤል B-LOC
አዲስ B-LOC
ጦር O
አባል O
በመሆናቸዉ O
ተሸልመዉ O
ተሾሙ O
። O

እስራኤል B-LOC
ሲዋጉ O
በረሐ I-LOC
እና O
የነበረዉን O
ሰብሮ O
የገባዉ O
የእስራኤል B-LOC
ምሽግ O
በ O
ሲና B-LOC
የአረብ B-LOC
ጦር O
አረቦች O
ጦር O
አባል O
በመሆናቸዉ O
ተሸልመዉ O
ተሾሙ O
። O

ሲዋጉ O
መካኒሳ B-LOC
እና O
በ O
አረቦች O
ሪፐብሊክ I-LOC
ሐማ B-LOC
የነበረዉን O
ለንደን B-LOC
ጦር O
ምሽግ O
ሰብሮ O
የገባዉ O
የአረብ B-LOC
ጦር O
አባል O
በመሆናቸዉ O
ተሸልመዉ O
ተሾሙ O
። O

ከላይቤርያ I-LOC
አረቦች O
ጦር O
የገባዉ O
የአረብ B-LOC
የኤርትራ B-LOC
የነበረዉን O
በ O
ሊቢያ B-LOC
ምሽግ O
እና O
ሲዋጉ O
እስራኤል B-LOC
ሰብሮ O
ጦር O
አባል O
በመሆናቸዉ O
ተሸልመዉ O
ተሾሙ O
። O

መጨረሻ I-DATE
በዛሬው B-DATE
ም I-DATE
የበጀት O
ኪሣራ O
እንዲያውም O
ወደ O
አራት O
ከመቶ O
ከፍ O
ያለ O
ሊሆን O
እንደሚችል O
ግምት O
አለ O
። O

ዓ I-DATE
የሰላሳ B-DATE
ጎርጎሪያኑ I-DATE
የበጀት O
ኪሣራ O
እንዲያውም O
ወደ O
አራት O
ከመቶ O
ከፍ O
ያለ O
ሊሆን O
እንደሚችል O
ግምት O
አለ O
። O

የሚቀጥለው B-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
የበጀት O
ኪሣራ O
እንዲያውም O
ወደ O
አራት O
ከመቶ O
ከፍ O
ያለ O
ሊሆን O
እንደሚችል O
ግምት O
አለ O
። O

ባለፈዉ B-DATE
ጊዜ I-DATE
ም I-DATE
የበጀት O
ኪሣራ O
እንዲያውም O
ወደ O
አራት O
ከመቶ O
ከፍ O
ያለ O
ሊሆን O
እንደሚችል O
ግምት O
አለ O
። O

ታጋቾቹ O
እንደሚሉት O
የእንግሊዝ B-LOC
በተባለው O
ቦታ O
ከአመት O
በላይ O
የታገቱ O
ሰዎች O
አሉ O
። O

ታጋቾቹ O
እንደሚሉት O
ከሊቢያ B-LOC
በተባለው O
ቦታ O
ከአመት O
በላይ O
የታገቱ O
ሰዎች O
አሉ O
። O

ታጋቾቹ O
እንደሚሉት O
ቴሕራን B-LOC
በተባለው O
ቦታ O
ከአመት O
በላይ O
የታገቱ O
ሰዎች O
አሉ O
። O

ታጋቾቹ O
እንደሚሉት O
ናስማህ B-LOC
በተባለው O
ቦታ O
ከአመት O
በላይ O
የታገቱ O
ሰዎች O
አሉ O
። O

ትልቁ O
አደጋ O
ግን O
ተቃውሞው O
እንዴት O
እንደሚካሄድ O
እና O
ምን O
እንደሚያስከትል O
መተንበይ O
አለመቻሉ O
ነው O
። O

በሰሜኑ B-LOC
ክፍል I-LOC
ክበብ I-LOC
የሚገኙ O
ታላላቅ O
ኩባንያዎች O
ደግሞ O
በፈጠራ O
ውጤት O
ባለቤትነት O
በንግድ O
ፈቃድና O
በመሳሰለው O
ሌላው O
ምንጊዜም O
የእነርሱ O
ጥገኛ O
ሆኖ O
እንዲቀር O
ይሻሉ O
። O

ንፍቀ I-LOC
የፈረንሳይ B-LOC
ክበብ I-LOC
የሚገኙ O
ታላላቅ O
ኩባንያዎች O
ደግሞ O
በፈጠራ O
ውጤት O
ባለቤትነት O
በንግድ O
ፈቃድና O
በመሳሰለው O
ሌላው O
ምንጊዜም O
የእነርሱ O
ጥገኛ O
ሆኖ O
እንዲቀር O
ይሻሉ O
። O

የኢትዮጵያ B-LOC
ንፍቀ I-LOC
በሊባኖስ I-LOC
የሚገኙ O
ታላላቅ O
ኩባንያዎች O
ደግሞ O
በፈጠራ O
ውጤት O
ባለቤትነት O
በንግድ O
ፈቃድና O
በመሳሰለው O
ሌላው O
ምንጊዜም O
የእነርሱ O
ጥገኛ O
ሆኖ O
እንዲቀር O
ይሻሉ O
። O

በሰሜኑ B-LOC
የጋልሙዱግ I-LOC
ክበብ I-LOC
የሚገኙ O
ታላላቅ O
ኩባንያዎች O
ደግሞ O
በፈጠራ O
ውጤት O
ባለቤትነት O
በንግድ O
ፈቃድና O
በመሳሰለው O
ሌላው O
ምንጊዜም O
የእነርሱ O
ጥገኛ O
ሆኖ O
እንዲቀር O
ይሻሉ O
። O

በሰሜኑ B-LOC
ክበብ I-LOC
ንፍቀ I-LOC
የሚገኙ O
ታላላቅ O
ኩባንያዎች O
ደግሞ O
በፈጠራ O
ውጤት O
ባለቤትነት O
በንግድ O
ፈቃድና O
በመሳሰለው O
ሌላው O
ምንጊዜም O
የእነርሱ O
ጥገኛ O
ሆኖ O
እንዲቀር O
ይሻሉ O
። O

እነሱ O
እንደሚሉትም O
ለረዥም O
ጊዜ O
በዚህ O
ስቃይ O
ውስጥ O
መቆየታቸው O
ሞትን O
እንዲጋፈጡ O
ገፋፍቷቸዋል O
። O

ሳያስፈቅዱ O
ለቀረጻ O
መግባታቸው O
ብቻውን O
ከጥርጣሬ O
በዘለለ O
የውጭ O
ኃይል O
ተባባሪ O
ናቸው O
ብሎ O
ለመደምደም O
አያበቃም O
በሚል O
። O

አራማጆች O
አክቲቪስቶች O
ግን O
በየአካባቢው O
የታሰሩ O
ሰዎች O
በቦርዱ O
ከተጠቀሰው O
በጣሙኑ O
እንደሚልቅ O
ይሟገታሉ O
። O

ከዚሕ O
ቀደም O
ያነሳሁት O
መሠረታዊዉ O
የሰብአዊ O
መብት O
ይዞታ O
በተጨባጭ O
ምን O
መሻሻል O
ተገኝቷል O

ስለዚህ O
የሚያስፈልገን O
ወደ O
ርዳታ O
ፈላጊው O
ሕዝብ O
መድረስ O
የምንችልበት O
ፈጣን O
አስተማማኝ O
እና O
ገደብ O
ያላረፈበት O
መንገድ O
ነው O
። O

ጤናና O
ንብረት O
ዝግጅት O
የዛሬዉ B-DATE
የአፍሪቃን B-LOC
የአየር O
ለዉጥንና O
አካባቢ O
ጥረት O
ይቃኛል O
። O

የዛሬዉ B-DATE
ጤናና O
አካባቢ O
ዝግጅት O
የአየር O
ንብረት O
ለዉጥንና O
የአፍሪቃን B-LOC
ጥረት O
ይቃኛል O
። O

ከሁለተኛዉ B-DATE
ጤናና O
አካባቢ O
ዝግጅት O
የአየር O
ንብረት O
ለዉጥንና O
የአፍሪቃን B-LOC
ጥረት O
ይቃኛል O
። O

በሰላሳ B-DATE
ጤናና O
አካባቢ O
ዝግጅት O
የአየር O
ንብረት O
ለዉጥንና O
በመቐለ B-LOC
ጥረት O
ይቃኛል O
። O

ዝግጅት O
ጤናና O
ለዉጥንና O
አካባቢ O
ንብረት O
በአማራ B-LOC
የዛሬዉ B-DATE
የአየር O
ጥረት O
ይቃኛል O
። O

የምርጫ O
ከባልደረባችን O
ማንተጋፍቶት B-PER
የጀርመን B-LOC
ሲሲ I-PER
ዘመቻን O
አስመልክቶ O
ጋር O
ቃለ O
ምልልስ O
አድርገናል O
፡፡ O

ለንደን B-LOC
የምርጫ O
ዘመቻን O
አስመልክቶ O
ከባልደረባችን O
ያህያህ B-PER
ስለሺ I-PER
ጋር O
ቃለ O
ምልልስ O
አድርገናል O
፡፡ O

የጀርመን B-LOC
የምርጫ O
ዘመቻን O
አስመልክቶ O
ከባልደረባችን O
ማንተጋፍቶት B-PER
ስለሺ I-PER
ጋር O
ቃለ O
ምልልስ O
አድርገናል O
፡፡ O

የጀርመን B-LOC
የምርጫ O
ዘመቻን O
አስመልክቶ O
ከባልደረባችን O
ባራክ B-PER
ስለሺ I-PER
ጋር O
ቃለ O
ምልልስ O
አድርገናል O
፡፡ O

የጀርመን B-LOC
የምርጫ O
ዘመቻን O
አስመልክቶ O
ከባልደረባችን O
ማንተጋፍቶት B-PER
ጊዮርጊስ I-PER
ጋር O
ቃለ O
ምልልስ O
አድርገናል O
፡፡ O

መከላከል O
ኮማንደር O
ሐሚድ B-PER
የወንጀል O
የፉሪ B-LOC
ኃላፊ O
ደበላ I-PER
እና O
የፉሪ B-LOC
የትራፊክ O
ፖሊስ O
ኃላፊ O
አለ O
፡፡ O

የፉሪ B-LOC
የወንጀል O
መከላከል O
ኃላፊ O
ኮማንደር O
አየለ B-PER
መሐመድ I-PER
እና O
የፉሪ B-LOC
የትራፊክ O
ፖሊስ O
ኃላፊ O
አለ O
፡፡ O

ቻይና B-LOC
የወንጀል O
መከላከል O
ኃላፊ O
ኮማንደር O
ካርዛይ B-PER
ደበላ I-PER
እና O
የፉሪ B-LOC
የትራፊክ O
ፖሊስ O
ኃላፊ O
አለ O
፡፡ O

የሶማሊያ B-LOC
ከአዲስ B-LOC
ኃላፊ O
እና O
ደበላ I-PER
ኮማንደር O
መከላከል O
የወንጀል O
ጌዲኦ B-PER
የትራፊክ O
ፖሊስ O
ኃላፊ O
አለ O
፡፡ O

ከጀርመን B-LOC
የወንጀል O
መከላከል O
ኃላፊ O
ኮማንደር O
ሪታ B-PER
ደበላ I-PER
እና O
ጃፓን B-LOC
የትራፊክ O
ፖሊስ O
ኃላፊ O
አለ O
፡፡ O

ከዝያም O
አባቴ O
ወደ O
የጀርመን B-LOC
የመመለስ O
እድልን O
ሲያገኝ O
ለመመለስ O
ፈለገ O
። O

ከዝያም O
አባቴ O
ወደ O
የሶማሊያ B-LOC
የመመለስ O
እድልን O
ሲያገኝ O
ለመመለስ O
ፈለገ O
። O

ከዝያም O
አባቴ O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
የመመለስ O
እድልን O
ሲያገኝ O
ለመመለስ O
ፈለገ O
። O

ከዝያም O
ኢትዮጵያ B-LOC
ወደ O
አባቴ O
የመመለስ O
እድልን O
ሲያገኝ O
ለመመለስ O
ፈለገ O
። O

በ O
የቤልጂየም B-LOC
የሚወጋዉን O
ጦር O
እንዲያዙ O
ሲሾሙ O
ፈይዝ B-PER
አልሰራጅ I-PER
በሥነ O
ሕንፃ O
አርክቴቸር O
ትምሕርት O
ከዩኒቨርስቲ O
ተመረቁ O
። O

በአማራ B-LOC
ፈይዝ B-PER
እንዲያዙ O
ሲሾሙ O
ጦር O
በ O
የሚወጋዉን O
አልሰራጅ I-PER
በሥነ O
ሕንፃ O
አርክቴቸር O
ትምሕርት O
ከዩኒቨርስቲ O
ተመረቁ O
። O

በ O
ኢትዮጵያም B-LOC
ሲሾሙ O
የሚወጋዉን O
ጦር O
እንዲያዙ O
ፈይዝ B-PER
አልሰራጅ I-PER
በሥነ O
ሕንፃ O
አርክቴቸር O
ትምሕርት O
ከዩኒቨርስቲ O
ተመረቁ O
። O

በ O
ዩናይትድ B-LOC
የሚወጋዉን O
ጦር O
እንዲያዙ O
ሲሾሙ O
ፈይዝ B-PER
አልሰራጅ I-PER
በሥነ O
ሕንፃ O
አርክቴቸር O
ትምሕርት O
ከዩኒቨርስቲ O
ተመረቁ O
። O

አዉሮጳ B-LOC
በ O
የሚወጋዉን O
ጦር O
እንዲያዙ O
ሲሾሙ O
ፈይዝ B-PER
አልሰራጅ I-PER
በሥነ O
ሕንፃ O
አርክቴቸር O
ትምሕርት O
ከዩኒቨርስቲ O
ተመረቁ O
። O

ልጆች O
ፖሊስ I-ORG
እንደዚህ O
አይነት O
ዘጠነኛ B-ORG
ጣቢያ I-ORG
ብዙ O
እስረኛ O
ነው O
የነበረው O
፡፡ O

እንደዚህ O
አይነት O
ልጆች O
ዘጠነኛ B-ORG
ፖሊስ I-ORG
ጣቢያ I-ORG
ብዙ O
እስረኛ O
ነው O
የነበረው O
፡፡ O

እንደዚህ O
አይነት O
ልጆች O
የጀርመን B-ORG
መቆጣጠሪያ I-ORG
ጣቢያ I-ORG
ብዙ O
እስረኛ O
ነው O
የነበረው O
፡፡ O

መንግሥታት I-ORG
አይነት O
አሸባብን B-ORG
ፖሊስ I-ORG
እንደዚህ O
ልጆች O
ብዙ O
እስረኛ O
ነው O
የነበረው O
፡፡ O

ፌስ B-ORG
እንደዚህ O
ልጆች O
አይነት O
ፖሊስ I-ORG
ጣቢያ I-ORG
ብዙ O
እስረኛ O
ነው O
የነበረው O
፡፡ O

ከሲየራ B-LOC
በብዛት O
ከላይቤርያ I-LOC
አንድ O
ልዮንና I-LOC
ዘጠና O
የመጡ O
ምስክሮችን O
አቅርበናልል O
። O

አንድ O
በብዛት O
ከላይቤርያ I-LOC
ከላይቤርያ I-LOC
ዘጠና O
ለዋሽግተን B-LOC
የመጡ O
ምስክሮችን O
አቅርበናልል O
። O

በብዛት O
ዘጠና O
ልዮንና I-LOC
አንድ O
ከሲየራ B-LOC
ዞኖች I-LOC
የመጡ O
ምስክሮችን O
አቅርበናልል O
። O

ዘጠና O
አንድ O
በብዛት O
ከሲየራ B-LOC
ልዮንና I-LOC
ከላይቤርያ I-LOC
የመጡ O
ምስክሮችን O
አቅርበናልል O
። O

ዘጠና O
አንድ O
በብዛት O
ከሲየራ B-LOC
ዶሐ I-LOC
ከላይቤርያ I-LOC
የመጡ O
ምስክሮችን O
አቅርበናልል O
። O

የመብት O
ተሟጋች O
ሜሮን B-PER
እስጢፋኖስ I-PER
በበኩሏ O
ኤርትራዉያን O
ለሐገር O
ነፃነት O
ታግለናል O
ትላለች O
። O

የመብት O
ተሟጋች O
ሪታ B-PER
ጀባቲም I-PER
በበኩሏ O
ኤርትራዉያን O
ለሐገር O
ነፃነት O
ታግለናል O
ትላለች O
። O

የመብት O
ተሟጋች O
ዐብይ B-PER
እስጢፋኖስ I-PER
በበኩሏ O
ኤርትራዉያን O
ለሐገር O
ነፃነት O
ታግለናል O
ትላለች O
። O

የመብት O
ተሟጋች O
ዶሽ B-PER
እስጢፋኖስ I-PER
በበኩሏ O
ኤርትራዉያን O
ለሐገር O
ነፃነት O
ታግለናል O
ትላለች O
። O

ምክትል O
ከንቲባው O
የወጣቶችን O
ችግሮችን O
ለመፍታት O
ከወጣቱ O
ጋር O
በሰለጠነ O
አግባብ O
እንሰራለን O
ብለዋል O
፡፡ O

ስድስት I-DATE
የደደረዉ O
ዛሬ B-DATE
አጋርነታቸዉ O
ሸሪክ O
የአሜሪካኖች O
ተፈሪ I-LOC
ወዳጅ O
ዩክሩን B-LOC
ዓ I-DATE
ዓ I-DATE
ግን O
ሳምንት I-DATE
በተቃራኒዉ O
አበባ I-LOC
ጉዲና I-LOC
ፖለቲከኞች O
ለንደን B-LOC
መሰለላቸዉ O
ተጋለጠበት O
። O

በተቃራኒዉ O
በኋላ I-DATE
ግን O
ብዙ I-DATE
በአሁኗ B-DATE
ቀን I-DATE
ዓመታት I-DATE
የአሜሪካኖች O
ወዳጅ O
ሸሪክ O
አጋርነታቸዉ O
የደደረዉ O
በዚምባብዌ B-LOC
ፓሪስ I-LOC
የሮም I-LOC
ከላይቤርያ I-LOC
ፖለቲከኞች O
በዋሽግተኖች B-LOC
መሰለላቸዉ O
ተጋለጠበት O
። O

ም I-DATE
ሸሪክ O
መት I-DATE
ቅዳሜ I-DATE
አጋርነታቸዉ O
በዛሬው B-DATE
በተቃራኒዉ O
ፍፃሜ I-DATE
ወዳጅ O
የሩሲያ B-LOC
ግን O
የአሜሪካኖች O
የደደረዉ O
ዋሽግተን I-LOC
የሮም I-LOC
ጀርመን I-LOC
ፖለቲከኞች O
ባህርዳር B-LOC
መሰለላቸዉ O
ተጋለጠበት O
። O

አጋርነታቸዉ O
ፖለቲከኞች O
ስጳኝ I-LOC
ግብፅ B-LOC
የአሜሪካኖች O
እና I-DATE
በያዝነዉ I-DATE
በተቃራኒዉ O
ፓሪስ I-LOC
የሮም I-LOC
ወራት I-DATE
በዋሽግተኖች B-LOC
ዓመታት I-DATE
ዛሬ B-DATE
የደደረዉ O
ሸሪክ O
ግን O
ወዳጅ O
መሰለላቸዉ O
ተጋለጠበት O
። O

በኃላ I-DATE
የደደረዉ O
ባለፉት B-DATE
ዓመቱ I-DATE
ወዳጅ O
የበርሊን B-LOC
እና I-DATE
አጋርነታቸዉ O
ሸሪክ O
በተቃራኒዉ O
በሊባኖስ I-LOC
ሳምንት I-DATE
ግን O
የአሜሪካኖች O
የሮም I-LOC
ስጳኝ I-LOC
ፖለቲከኞች O
ቦርኪናፋሶ B-LOC
መሰለላቸዉ O
ተጋለጠበት O
። O

እና O
የተከሳሽ O
ጠበቆች O
ለዚሁ O
ለቀረበው O
ማስረጃ O
አንጻራዊ O
ማስረጃ O
ማቅረብ O
ይኖርባቸዋል O
። O

በምዕራብ B-LOC
አዉራጃ I-LOC
ምርጫ O
ዘመቻ O
አንጎላ B-LOC
ከ B-DATE
ቀናት I-DATE
በኋላ I-DATE
አዲስ O
ምክር O
ቤት O
እና O
አዲስ O
ፕሬዚደንት O
ትመርጣለች O
። O

ዘመቻ O
የአንጎላ I-LOC
ከ B-DATE
የሆንግ B-LOC
ምርጫ O
ዩክሬን B-LOC
ዓመት I-DATE
በኋላ I-DATE
አዲስ O
ምክር O
ቤት O
እና O
አዲስ O
ፕሬዚደንት O
ትመርጣለች O
። O

ምርጫ O
አንጎላ B-LOC
ቴሕራን I-LOC
ዘመቻ O
አዉሮጳ B-LOC
ከ B-DATE
ቀናት I-DATE
በኋላ I-DATE
አዲስ O
ምክር O
ቤት O
እና O
አዲስ O
ፕሬዚደንት O
ትመርጣለች O
። O

በማዕከላይ B-LOC
የሶማሊ I-LOC
ምርጫ O
ዘመቻ O
የስዑዲ B-LOC
በመጪው B-DATE
ቀናት I-DATE
በኋላ I-DATE
አዲስ O
ምክር O
ቤት O
እና O
አዲስ O
ፕሬዚደንት O
ትመርጣለች O
። O

ኮንግ I-LOC
ዘመቻ O
በኋላ I-DATE
አንጎላ B-LOC
የሮሒንግያ B-LOC
ከ B-DATE
ምርጫ O
ሰወስትን I-DATE
አዲስ O
ምክር O
ቤት O
እና O
አዲስ O
ፕሬዚደንት O
ትመርጣለች O
። O

አዉሮጶች O
የጠብ O
ምክንያትን O
ዛሬ B-DATE
አስወግደዉ O
ጦርነት O
አንድም O
ብዙም O
ሆነዉ O
አለምን O
መምራታቸዉ O
ብዙ O
አይገርምም O
። O

አዉሮጶች O
የጠብ O
ጦርነት O
ምክንያትን O
አስወግደዉ O
ዛሬ B-DATE
አንድም O
ብዙም O
ሆነዉ O
አለምን O
መምራታቸዉ O
ብዙ O
አይገርምም O
። O

አዉሮጶች O
የጠብ O
ጦርነት O
ምክንያትን O
አስወግደዉ O
በወሩ B-DATE
አንድም O
ብዙም O
ሆነዉ O
አለምን O
መምራታቸዉ O
ብዙ O
አይገርምም O
። O

የጠብ O
ጦርነት O
አስወግደዉ O
ምክንያትን O
ከ B-DATE
አዉሮጶች O
አንድም O
ብዙም O
ሆነዉ O
አለምን O
መምራታቸዉ O
ብዙ O
አይገርምም O
። O

መንግሥት O
ወደ O
ቢሊዮን O
ዶላር O
የሚሆነዉን O
የሀገሪቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
ገቢ O
የሚጠራቀምበትን O
ስልት O
ቀይሷል O
። O

ነው O
ሞስኮ B-LOC
ውጭ O
ጉዳይ O
ሚንስትር O
አሊ B-PER
በሽር I-PER
ካርቲ I-PER
ያሉት O
። O

ነው O
የሱዳን B-LOC
ውጭ O
ጉዳይ O
ሚንስትር O
ነብዩ B-PER
ፎን I-PER
ካርቲ I-PER
ያሉት O
። O

ሻትልወርትስ I-PER
አሊ B-PER
ነው O
አህመድ I-PER
ሚንስትር O
ውጭ O
የሊቢያ B-LOC
ጉዳይ O
ያሉት O
። O

ግብፅ B-LOC
ነው O
ውጭ O
ጉዳይ O
ሚንስትር O
ሆስኒ B-PER
አህመድ I-PER
ካርቲ I-PER
ያሉት O
። O

አህመድ I-PER
ሚንስትር O
ውጭ O
ካርቲ I-PER
ነው O
ጉዳይ O
አዲስ B-LOC
ጆን B-PER
ያሉት O
። O

ግራም O
ነፈሰ O
ቀኝ O
የዕወቀት O
ተሳታፊ O
ለመሆን O
ሰፊ O
ጥረት O
ማድረጉ O
እጅግ O
ተፈላጊ O
ነው O
። O

ረዥም O
ጊዜ O
የፈጀው O
የሁለቱ O
ሲኖዶሶች O
ዕርቀ O
ሰላም O
ውይይት O
በመጨረሻ O
ለፍፃሜ O
በቃ O
። O

በብዙ O
መቶ O
የሚገመቱ O
ሰዎች O
በፕሬዚደንት O
ሙጋቤ B-PER
ጸጥታ O
አስከባሪዎች O
ሳይገደሉ O
አልቀሩም O
ነው O
የሚባለው O
። O

በብዙ O
መቶ O
የሚገመቱ O
ሰዎች O
በፕሬዚደንት O
ተክሌ B-PER
ጸጥታ O
አስከባሪዎች O
ሳይገደሉ O
አልቀሩም O
ነው O
የሚባለው O
። O

በብዙ O
መቶ O
የሚገመቱ O
ሰዎች O
በፕሬዚደንት O
ትራምፕ B-PER
ጸጥታ O
አስከባሪዎች O
ሳይገደሉ O
አልቀሩም O
ነው O
የሚባለው O
። O

አለበል B-PER
እና O
ማክሮ B-PER
አገሮቻቸውን O
በሚያዋስነው O
ኪሎ O
ሜትር O
ርዝመት O
ባለው O
ድንበራቸው O
የሚካሄደውን O
የጋራ O
ትብብር O
ማሳደግ O
ፍላጎት O
አላቸው O
። O

ሜርክል B-PER
እና O
ሃይማኖት B-PER
አገሮቻቸውን O
በሚያዋስነው O
ኪሎ O
ሜትር O
ርዝመት O
ባለው O
ድንበራቸው O
የሚካሄደውን O
የጋራ O
ትብብር O
ማሳደግ O
ፍላጎት O
አላቸው O
። O

ሜርክል B-PER
እና O
አንታ B-PER
አገሮቻቸውን O
በሚያዋስነው O
ኪሎ O
ሜትር O
ርዝመት O
ባለው O
ድንበራቸው O
የሚካሄደውን O
የጋራ O
ትብብር O
ማሳደግ O
ፍላጎት O
አላቸው O
። O

ተፈራ B-PER
እና O
ማክሮ B-PER
አገሮቻቸውን O
በሚያዋስነው O
ኪሎ O
ሜትር O
ርዝመት O
ባለው O
ድንበራቸው O
የሚካሄደውን O
የጋራ O
ትብብር O
ማሳደግ O
ፍላጎት O
አላቸው O
። O

ሜርክል B-PER
እና O
ማክሮ B-PER
አገሮቻቸውን O
በሚያዋስነው O
ኪሎ O
ሜትር O
ርዝመት O
ባለው O
ድንበራቸው O
የሚካሄደውን O
የጋራ O
ትብብር O
ማሳደግ O
ፍላጎት O
አላቸው O
። O

ቴሕራን I-LOC
የሞስኮ B-LOC
ዋሽግተን I-LOC
ክልል I-LOC
ሐያላን O
ናሚቢያ B-LOC
አጋዴዝ I-LOC
የሚሳተፉት O
ለአፍሪቃ B-LOC
በቀጥታ O
ጦርነት O
በሊባኖስ I-LOC
አንካራ O
ተከታዮቻቸዉ O
ሥለ O
ሶሪያ B-LOC
ጦርነት O
ይወዛገባሉ O
ይወጋገዛሉም O
። O

የሞስኮ B-LOC
የአዛኒያ I-LOC
የሚሳተፉት O
ዶሐ I-LOC
ሥለ O
ለሪያድ I-LOC
ኢጣልያዋ B-LOC
ጦርነት O
ሐያላን O
ተከታዮቻቸዉ O
ምሥራቅ I-LOC
አፍሪቃ I-LOC
አንካራ O
በቀጥታ O
የደማስቆ B-LOC
የእንግሊዝ B-LOC
ጦርነት O
ይወዛገባሉ O
ይወጋገዛሉም O
። O

የለንደን B-LOC
ጦርነት O
ሃገራት I-LOC
ሐያላን O
በቀጥታ O
የሪያድ I-LOC
ጊኒ I-LOC
የሚሳተፉት O
ከተማ I-LOC
ኮንግ I-LOC
የእስራኤልን B-LOC
ተከታዮቻቸዉ O
ሥለ O
ሶሪያ B-LOC
ብራስልስ B-LOC
አንካራ O
ጦርነት O
ይወዛገባሉ O
ይወጋገዛሉም O
። O

ብራስልስ I-LOC
ዋና I-LOC
ቴሕራን I-LOC
የቼክ B-LOC
የሪያድ I-LOC
ጦርነት O
የሚሳተፉት O
የዚምባብዌ B-LOC
በቀጥታ O
ከአዲስ B-LOC
ሐያላን O
ብራስልስ I-LOC
አንካራ O
ተከታዮቻቸዉ O
ሥለ O
የዝምባቡዌ B-LOC
ጦርነት O
ይወዛገባሉ O
ይወጋገዛሉም O
። O

ጦርነት O
የሚሳተፉት O
በቀጥታ O
ለሱዳን B-LOC
ዋሽግተን I-LOC
አፍሪቃ I-LOC
መካኒሳ B-LOC
ሐያላን O
ሩሲያም B-LOC
ከኒዮርክ I-LOC
የሪያድ I-LOC
ድንበር I-LOC
አንካራ O
ተከታዮቻቸዉ O
ሥለ O
ሶሪያ B-LOC
ጦርነት O
ይወዛገባሉ O
ይወጋገዛሉም O
። O

የቱኒዚያ B-LOC
የሐገር O
ዉስጥ O
ጉዳይ O
ሚንስቴር O
እንደሚለዉ O
ግጭት O
ባየለበት O
ሠልፍ O
ላይ O
ፅንፈኞችም O
ተካፍለዉ O
ነበር O
። O

ሶሪያ B-LOC
የሐገር O
ዉስጥ O
ጉዳይ O
ሚንስቴር O
እንደሚለዉ O
ግጭት O
ባየለበት O
ሠልፍ O
ላይ O
ፅንፈኞችም O
ተካፍለዉ O
ነበር O
። O

በድሬደዋ B-LOC
የሐገር O
ዉስጥ O
ጉዳይ O
ሚንስቴር O
እንደሚለዉ O
ግጭት O
ባየለበት O
ሠልፍ O
ላይ O
ፅንፈኞችም O
ተካፍለዉ O
ነበር O
። O

ኢትዮጵያ B-LOC
የሐገር O
ዉስጥ O
ጉዳይ O
ሚንስቴር O
እንደሚለዉ O
ግጭት O
ባየለበት O
ሠልፍ O
ላይ O
ፅንፈኞችም O
ተካፍለዉ O
ነበር O
። O

በሶሪያዉ B-LOC
ዓ I-DATE
ላይ O
ዓመታት I-DATE
በጎርጎሮሳዊው B-DATE
ስልጣን O
ሲመጡ O
ሄግ I-LOC
ቅኝ O
አገዛዝ O
ተላቃ O
ነፃነቷን O
ካገኘች O
ገና O
እኢአ B-DATE
ዓመቷ I-DATE
ነበር O
። O

ባለፈው B-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
ስልጣን O
ላይ O
ሲመጡ O
ሶሪያ B-LOC
ከፖርቱጋል I-LOC
ቅኝ O
አገዛዝ O
ተላቃ O
ነፃነቷን O
ካገኘች O
ገና O
አራት B-DATE
ቀን I-DATE
ነበር O
። O

አለፉት B-DATE
ወዲህ I-DATE
ግዜ I-DATE
ስልጣን O
ላይ O
ሲመጡ O
ናይጀርያ B-LOC
ዞን I-LOC
ቅኝ O
አገዛዝ O
ተላቃ O
ነፃነቷን O
ካገኘች O
ገና O
በዛሬዉ B-DATE
ዓመቷ I-DATE
ነበር O
። O

ሲመጡ O
ከፖርቱጋል I-LOC
ላይ O
በፊት I-DATE
በጎርጎሮሳዊው B-DATE
ም I-DATE
በድሬደዋ B-LOC
ስልጣን O
ቅኝ O
አገዛዝ O
ተላቃ O
ነፃነቷን O
ካገኘች O
ገና O
አራት B-DATE
ዓመቷ I-DATE
ነበር O
። O

በገባ B-DATE
ዓም I-DATE
ዘነድሮ I-DATE
ስልጣን O
ላይ O
ሲመጡ O
ከቦትስዋና B-LOC
ከፖርቱጋል I-LOC
ቅኝ O
አገዛዝ O
ተላቃ O
ነፃነቷን O
ካገኘች O
ገና O
ዘንድሮ B-DATE
ዓመቷ I-DATE
ነበር O
። O

ምርመራ O
ለምን O
ያህል O
ጊዜ O
ያህል O
ይካሄዳል O
የሚሉት O
እንደዚሁ O
የሉም O
፡፡ O

የኢንተርኔት O
መስመር O
ማግኘት O
የሚያስችል O
የስልክ O
መስመር O
ያለው O
ከስንት O
አንዱ O
ነው O
። O

በማይቻልበት O
ጊዜ O
ደግሞ O
ፈቃደኛ O
የሆኑትን O
በአንድ O
ላይ O
አሰባስበን O
የጋራ O
የድጋፍ O
ማዕቀፍ O
እንፈልጋለን O
። O

ትራምፕ B-PER
የሚከተሉት O
መርሕ O
በገቢር O
ለማየት O
ወራት O
መጠበቅ O
ግድ O
ነዉ O
። O

የባሮሶ B-PER
የሚከተሉት O
መርሕ O
በገቢር O
ለማየት O
ወራት O
መጠበቅ O
ግድ O
ነዉ O
። O

መጀመሪያ O
ፕሬዝዳንት O
ላይ O
ማዚሪሬ B-PER
ሳምንት I-DATE
ከእሁዱ O
ባለፈው B-DATE
ፑቲን B-PER
ጉባኤ O
አስቀድሞ O
የፉሪ B-LOC
ምንይሉ I-PER
በርሊን B-LOC
ውስጥ O
በጉዳዩ O
ላይ O
መክረው O
ነበር O
። O

አስቀድሞ O
ዓመት I-DATE
ከእሁዱ O
በዛሬዉ B-DATE
ጉባኤ O
መጀመሪያ O
ላይ O
አንጌላ B-PER
የሶማሊላንድ B-LOC
ፕሬዝዳንት O
መክሊት B-PER
ማክሮም I-PER
በኢትዮጵያ B-LOC
ውስጥ O
በጉዳዩ O
ላይ O
መክረው O
ነበር O
። O

ባለፉት B-DATE
ዐቢይ B-PER
ፕሬዝዳንት O
ሙከን I-PER
የፈረንሳዩ B-LOC
ላይ O
ከእሁዱ O
ፔተር B-PER
መጀመሪያ O
አስቀድሞ O
ጉባኤ O
ጊዜ I-DATE
የሶማሊያ B-LOC
ውስጥ O
በጉዳዩ O
ላይ O
መክረው O
ነበር O
። O

ከእሁዱ O
አስቀድሞ O
በያዝነዉ B-DATE
ጉባኤ O
ዓርብ I-DATE
መጀመሪያ O
ላይ O
ሜርክልና B-PER
በናይጄርያ B-LOC
ፕሬዝዳንት O
ያሬድ B-PER
ሜሊ I-PER
ኢትዮጵያም B-LOC
ውስጥ O
በጉዳዩ O
ላይ O
መክረው O
ነበር O
። O

ከእሁዱ O
ጉባኤ O
አስቀድሞ O
ባለፈው B-DATE
በኋላ I-DATE
መጀመሪያ O
ላይ O
ላቭሮቭ B-PER
የፈረንሳዩ B-LOC
ፕሬዝዳንት O
ኢማኑኤል B-PER
አብና I-PER
በርሊን B-LOC
ውስጥ O
በጉዳዩ O
ላይ O
መክረው O
ነበር O
። O

ችግሩ O
ለኢትዮጵያ B-LOC
በስተቀር O
ሁሉም O
የዚምባብዌ B-LOC
ጎረቤት O
ሀገሮች O
ሀራሬ B-LOC
በሚገኘው O
መንግስት O
አንጻር O
ጠንካራ O
ርምጃ O
ለመውሰድ O
ዝግጁ O
አለመሆናቸው O
ነው O
። O

ችግሩ O
ከቦትስዋና B-LOC
በስተቀር O
ሁሉም O
የሶሪያ B-LOC
ጎረቤት O
ሀገሮች O
ሀራሬ B-LOC
በሚገኘው O
መንግስት O
አንጻር O
ጠንካራ O
ርምጃ O
ለመውሰድ O
ዝግጁ O
አለመሆናቸው O
ነው O
። O

ችግሩ O
ቁልቢ B-LOC
ጎረቤት O
በአውሮጳ B-LOC
የዚምባብዌ B-LOC
በስተቀር O
ሀገሮች O
ሁሉም O
በሚገኘው O
መንግስት O
አንጻር O
ጠንካራ O
ርምጃ O
ለመውሰድ O
ዝግጁ O
አለመሆናቸው O
ነው O
። O

ሁሉም O
በስተቀር O
ለኮሪያ B-LOC
ችግሩ O
ከቦትስዋና B-LOC
ጎረቤት O
ሀገሮች O
ሀራሬ B-LOC
በሚገኘው O
መንግስት O
አንጻር O
ጠንካራ O
ርምጃ O
ለመውሰድ O
ዝግጁ O
አለመሆናቸው O
ነው O
። O

ችግሩ O
ከቦትስዋና B-LOC
በስተቀር O
ሁሉም O
የአፍሪቃ B-LOC
ጎረቤት O
ሀገሮች O
ሀራሬ B-LOC
በሚገኘው O
መንግስት O
አንጻር O
ጠንካራ O
ርምጃ O
ለመውሰድ O
ዝግጁ O
አለመሆናቸው O
ነው O
። O

ፌስቡክን B-ORG
ለበጎ O
ፈቃድ O
አገልግሎት O
ያዋሉ O
ወጣቶች O
ፌስ B-ORG
ቡክን I-ORG
የመሳሰሉ O
ማህበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ሰዎችን O
በማቀራረብና O
ፈጣን O
መረጃ O
በመለዋወጥ O
ረገድ O
አስተዋፅኦ O
ያደርጋሉ O
። O

ፌስ B-ORG
ቡክን I-ORG
ፈቃድ O
ለበጎ O
ፌስቡክን B-ORG
ያዋሉ O
አገልግሎት O
ወጣቶች O
የመሳሰሉ O
ማህበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ሰዎችን O
በማቀራረብና O
ፈጣን O
መረጃ O
በመለዋወጥ O
ረገድ O
አስተዋፅኦ O
ያደርጋሉ O
። O

የዓለም B-ORG
ለበጎ O
ፈቃድ O
አገልግሎት O
ያዋሉ O
ወጣቶች O
ፌስ B-ORG
ቡክን I-ORG
የመሳሰሉ O
ማህበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ሰዎችን O
በማቀራረብና O
ፈጣን O
መረጃ O
በመለዋወጥ O
ረገድ O
አስተዋፅኦ O
ያደርጋሉ O
። O

ፈቃድ O
ቡክን I-ORG
ፌስቡክን B-ORG
ለበጎ O
ወጣቶች O
የኢትዮጵያ B-ORG
ያዋሉ O
አገልግሎት O
የመሳሰሉ O
ማህበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ሰዎችን O
በማቀራረብና O
ፈጣን O
መረጃ O
በመለዋወጥ O
ረገድ O
አስተዋፅኦ O
ያደርጋሉ O
። O

የተባበሩት B-ORG
ለበጎ O
ፈቃድ O
አገልግሎት O
ያዋሉ O
ወጣቶች O
ፌስ B-ORG
ቡክን I-ORG
የመሳሰሉ O
ማህበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ሰዎችን O
በማቀራረብና O
ፈጣን O
መረጃ O
በመለዋወጥ O
ረገድ O
አስተዋፅኦ O
ያደርጋሉ O
። O

እንደ O
ጌዚነ B-PER
አሜስ I-PER
ብሩንዳዊያኑ O
ከጊዜ O
ወደ O
ጊዜ O
መንግሥት O
ቃል O
የሚገባውን O
እንደማይወጣው O
ተገንዝበዋል O
። O

እንደ O
አሜስ I-PER
ጌዚነ B-PER
ብሩንዳዊያኑ O
ከጊዜ O
ወደ O
ጊዜ O
መንግሥት O
ቃል O
የሚገባውን O
እንደማይወጣው O
ተገንዝበዋል O
። O

አስናቀ B-PER
እንደ O
አሜስ I-PER
ብሩንዳዊያኑ O
ከጊዜ O
ወደ O
ጊዜ O
መንግሥት O
ቃል O
የሚገባውን O
እንደማይወጣው O
ተገንዝበዋል O
። O

ኮንዴ I-PER
ጌዚነ B-PER
እንደ O
ብሩንዳዊያኑ O
ከጊዜ O
ወደ O
ጊዜ O
መንግሥት O
ቃል O
የሚገባውን O
እንደማይወጣው O
ተገንዝበዋል O
። O

በዩኒቨርሲቲው O
የመማር O
ማስተማሩን O
ሂደት O
ያደናቀፈ O
የተደጋገመ O
ረብሻ O
ተከስቶ O
እንደነበር O
ከቅርብ B-DATE
ሳምንትም I-DATE
ተመሳሳይ O
ችግር O
እንደነበርም O
የዩኒቨርሲቲው O
ፕሬዝደንት O
ገልጸዋል O
። O

በዩኒቨርሲቲው O
የመማር O
ማስተማሩን O
ሂደት O
ያደናቀፈ O
የተደጋገመ O
ረብሻ O
ተከስቶ O
እንደነበር O
በመጀመሪያ B-DATE
ሳምንትም I-DATE
ተመሳሳይ O
ችግር O
እንደነበርም O
የዩኒቨርሲቲው O
ፕሬዝደንት O
ገልጸዋል O
። O

በዩኒቨርሲቲው O
የመማር O
ማስተማሩን O
ሂደት O
ያደናቀፈ O
የተደጋገመ O
ረብሻ O
ተከስቶ O
እንደነበር O
አራት B-DATE
አራት I-DATE
ተመሳሳይ O
ችግር O
እንደነበርም O
የዩኒቨርሲቲው O
ፕሬዝደንት O
ገልጸዋል O
። O

በዩኒቨርሲቲው O
የመማር O
ማስተማሩን O
ሂደት O
ያደናቀፈ O
የተደጋገመ O
ረብሻ O
ተከስቶ O
እንደነበር O
ባለፈው B-DATE
ሳምንትም I-DATE
ተመሳሳይ O
ችግር O
እንደነበርም O
የዩኒቨርሲቲው O
ፕሬዝደንት O
ገልጸዋል O
። O

ሂደት O
የመማር O
ማስተማሩን O
ያደናቀፈ O
የተደጋገመ O
እንደነበር O
ተከስቶ O
ባለፈው B-DATE
በዩኒቨርሲቲው O
ረብሻ O
ዓመት I-DATE
ተመሳሳይ O
ችግር O
እንደነበርም O
የዩኒቨርሲቲው O
ፕሬዝደንት O
ገልጸዋል O
። O

ኮሪያ I-LOC
እስከ O
በሩሲያ B-LOC
እንደታየዉ O
ጦረኝነታቸዉን O
በሰላም O
አራማጅነታቸዉ O
ለማካካስ O
አንድ O
ሁለት O
ያሉበት O
ዘመን O
ነበር O
። O

እስከ O
ሰሜን B-LOC
ኮሪያ I-LOC
እንደታየዉ O
ጦረኝነታቸዉን O
በሰላም O
አራማጅነታቸዉ O
ለማካካስ O
አንድ O
ሁለት O
ያሉበት O
ዘመን O
ነበር O
። O

እስከ O
ካስሪን B-LOC
አዉራጃ I-LOC
እንደታየዉ O
ጦረኝነታቸዉን O
በሰላም O
አራማጅነታቸዉ O
ለማካካስ O
አንድ O
ሁለት O
ያሉበት O
ዘመን O
ነበር O
። O

እስከ O
የሩሲያ B-LOC
ዲቯር I-LOC
እንደታየዉ O
ጦረኝነታቸዉን O
በሰላም O
አራማጅነታቸዉ O
ለማካካስ O
አንድ O
ሁለት O
ያሉበት O
ዘመን O
ነበር O
። O

እኛም O
ከጠቅላይ O
ሚኒስቴሩ O
ካሉበት O
ኬ O
ሜ O
እርቀት O
ላይ O
ነበርን O
። O

ገብርኤልን I-DATE
ከሚያዝያ B-DATE
መሰረት O
ይፋ O
ባደረገው O
የጊዜ O
ቦርዱ O
ሰሌዳ O
ዓመት I-DATE
ም I-DATE
ዓመት I-DATE
ቀን I-DATE
ድረስ O
የመራጮች O
ምዝገባ O
ይከናወናል O
። O

ሰሌዳ O
የጊዜ O
ቀን I-DATE
ዓ I-DATE
ይፋ O
ወዲያ I-DATE
ም I-DATE
ቦርዱ O
ባደረገው O
አስራ I-DATE
መሰረት O
በአሁኗ B-DATE
ድረስ O
የመራጮች O
ምዝገባ O
ይከናወናል O
። O

የጊዜ O
ይፋ O
ሰሌዳ O
ከሚያዝያ B-DATE
ቦርዱ O
ባደረገው O
መሰረት O
ሰዓት I-DATE
ሺሕ I-DATE
አስራ I-DATE
ም I-DATE
ከቀን I-DATE
ድረስ O
የመራጮች O
ምዝገባ O
ይከናወናል O
። O

ዓ I-DATE
ም I-DATE
ዓመት I-DATE
ሰሌዳ O
ቦርዱ O
ባለፈዉ I-DATE
በዛሬው B-DATE
ይፋ O
ባደረገው O
የጊዜ O
መሰረት O
ግንቦት I-DATE
ድረስ O
የመራጮች O
ምዝገባ O
ይከናወናል O
። O

ም I-DATE
ቦርዱ O
ም I-DATE
ሰሌዳ O
ሳምንት I-DATE
የጊዜ O
ዛሬ B-DATE
ቅዳሜ I-DATE
ፍፃሜ I-DATE
ባደረገው O
ይፋ O
መሰረት O
ድረስ O
የመራጮች O
ምዝገባ O
ይከናወናል O
። O

አቀፍ O
ሁለት I-DATE
እንዲደርስ O
ኩባንያ O
ለገበያ O
ያወጣው O
ተጠቃሚዎች O
ያመረተው O
ዓለም O
መድኃኒቱ O
ክትባቱን O
ዘንድ O
መጋቢት B-DATE
ሳምንት I-DATE
ግድም O
ነው O
። O

ክትባቱን O
ያመረተው O
ዓለም O
አቀፍ O
ኩባንያ O
መድኃኒቱ O
ተጠቃሚዎች O
ዘንድ O
እንዲደርስ O
ለገበያ O
ያወጣው O
በያዝነዉ B-DATE
አመታዊ I-DATE
ሃያ I-DATE
ግድም O
ነው O
። O

ክትባቱን O
ያመረተው O
ዓለም O
አቀፍ O
ኩባንያ O
መድኃኒቱ O
ተጠቃሚዎች O
ዘንድ O
እንዲደርስ O
ለገበያ O
ያወጣው O
ከሰኔ B-DATE
ሁለት I-DATE
ዓመት I-DATE
ግድም O
ነው O
። O

ክትባቱን O
ያመረተው O
ዓለም O
አቀፍ O
ኩባንያ O
መድኃኒቱ O
ተጠቃሚዎች O
ዘንድ O
እንዲደርስ O
ለገበያ O
ያወጣው O
የዛሬ B-DATE
ልዩነት I-DATE
አምስት I-DATE
ግድም O
ነው O
። O

ለገበያ O
ዘንድ O
መድኃኒቱ O
ያወጣው O
አቀፍ O
እንዲደርስ O
ዓለም O
ኩባንያ O
ተጠቃሚዎች O
ክትባቱን O
ያመረተው O
ከሰወስተኛዉ B-DATE
ቅዳሜ I-DATE
በያዝነዉ I-DATE
ግድም O
ነው O
። O

የዚህ O
ግዙፍ O
ገንዘብ O
አንድ O
ወይም O
ሁለት O
በመቶዋ O
እንኳ O
የድሃ O
ድሃ O
በሆኑት O
አገሮች O
ቁጥር O
ስፍር O
የሌለውን O
ሕይወት O
ለማትረፍ O
በቻለች O
ነበር O
። O

ጋር O
ከኤርትራ B-LOC
ወደነበረበት O
እስካሁን B-DATE
ግንኙነት O
ለመመለስ O
ሰወስት I-DATE
ያላቸዉን O
ዓመትም I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

ከኤርትራ B-LOC
ግንኙነት O
ለመመለስ O
ጋር O
ወደነበረበት O
በያዝነው B-DATE
ያላቸዉን O
ጀምሮ I-DATE
በኋላ I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

ያለፈውን B-DATE
ጋር O
ግንኙነት O
ወደነበረበት O
ያላቸዉን O
ሰወስት I-DATE
ለመመለስ O
የኔዘርላንድ B-LOC
ዓመታት I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

በአፍሪቃ B-LOC
ጋር O
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ወደነበረበት O
ለመመለስ O
ባለፉት B-DATE
ሰባ I-DATE
ወር I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

የኤኳቶሪያል B-LOC
ጋር O
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ወደነበረበት O
ለመመለስ O
አራት B-DATE
ስድስት I-DATE
ዓመታት I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

መሬት O
ወስደው O
ወደ O
ስራ O
ያልገቡ O
ባለሀብቶች O
ፈቃድ O
መሰረዙን O
ኤጀንሲው O
አመልክቷል O
፡፡ O

ዋሽግተን I-LOC
ቻይና B-LOC
ስሎቫክያን I-LOC
ፖለቲከኞች O
ናይጀርያ B-LOC
ጦርነት O
በተለይም O
ስለ O
አሌፖዉ B-LOC
ዉጊያ O
በሚያወሩበት O
ባለፈዉ B-DATE
ገብርኤልን I-DATE
ሎዛን B-LOC
ማጂና I-LOC
ዉስጥ O
ድርድር O
የሚባል O
ስብሰባ O
ነበር O
። O

የኬንያ B-LOC
ከ B-DATE
ዉጊያ O
ዞን I-LOC
በተለይም O
ስለ O
አዲስ B-LOC
ጦርነት O
ጉዲና I-LOC
ፖለቲከኞች O
የኤርትራ B-LOC
በሚያወሩበት O
ሳምንትም I-DATE
ኢትዮጵያ B-LOC
ከኦስትሪያ I-LOC
ዉስጥ O
ድርድር O
የሚባል O
ስብሰባ O
ነበር O
። O

አውሮጳ B-LOC
ባህርዳር B-LOC
ሃገራት I-LOC
ዉጊያ O
የለንደን B-LOC
በተለይም O
ስለ O
ቀን I-DATE
ሎዛን B-LOC
ፓሪስ I-LOC
ፖለቲከኞች O
እስካሁን B-DATE
ጦርነት O
በሚያወሩበት O
ስዊዘርላንድ I-LOC
ዉስጥ O
ድርድር O
የሚባል O
ስብሰባ O
ነበር O
። O

ዉጊያ O
ሎዛን B-LOC
ሳምንትም I-DATE
ፖለቲከኞች O
ስለ O
ሱዳኑም I-LOC
በሚያወሩበት O
ጦርነት O
የፉሪ B-LOC
ባለፈው B-DATE
ዞን I-LOC
ፖላንድን B-LOC
ኢትዮጵያ B-LOC
በተለይም O
ሃገራት I-LOC
ዉስጥ O
ድርድር O
የሚባል O
ስብሰባ O
ነበር O
። O

ፖለቲከኞች O
ሥለሶሪያ B-LOC
በአማራ B-LOC
ዳሬ I-LOC
ፈረንሳይ I-LOC
ጦርነት O
በተለይም O
ስለ O
የጀርመን B-LOC
ዉጊያ O
በሚያወሩበት O
ዛሬ B-DATE
ጀምሮ I-DATE
ሎዛን B-LOC
ክበብ I-LOC
ዉስጥ O
ድርድር O
የሚባል O
ስብሰባ O
ነበር O
። O

በሚል O
ርዕስ O
ምንም O
እንኳ O
የገጠመን O
ችግር O
ከዚህ O
በፊት O
እንዳየናቸው O
አደጋዎች O
የማያልፍ O
ቢመስልም O
ማለፉ O
ግን O
አይቀርም O
፡፡ O

እኛ O
ሀገር O
ደግሞ O
በግል O
ጉዳይ O
ካልተስማሙ O
አዲስ O
ፓርቲ O
ይመሰርታሉ O
። O

ሐይለማርያም B-PER
ላይ O
አፍሪቃዉያን O
ዉይይት O
ሻትልወርትስ I-PER
ከሚካአሉት O
አንዱ O
እንደሚለዉ O
በቅኝ O
አገዛዝ O
ዘመን O
በአፍሪቃዉያን O
ላይ O
ለተፈፀመዉ O
በደል O
ካሳ O
የማይከፈልበት O
ምክንያት O
አይገባዉም O
። O

ዉይይት O
ላይ O
ከሚካአሉት O
አፍሪቃዉያን O
አንዱ O
አይሌ B-PER
ሜካሪደስ I-PER
እንደሚለዉ O
በቅኝ O
አገዛዝ O
ዘመን O
በአፍሪቃዉያን O
ላይ O
ለተፈፀመዉ O
በደል O
ካሳ O
የማይከፈልበት O
ምክንያት O
አይገባዉም O
። O

ዉይይት O
ላይ O
ከሚካአሉት O
አፍሪቃዉያን O
አንዱ O
አስናቀ B-PER
ሜካሪደስ I-PER
እንደሚለዉ O
በቅኝ O
አገዛዝ O
ዘመን O
በአፍሪቃዉያን O
ላይ O
ለተፈፀመዉ O
በደል O
ካሳ O
የማይከፈልበት O
ምክንያት O
አይገባዉም O
። O

አንዱ O
ላይ O
ስቬን B-PER
ዉይይት O
አፍሪቃዉያን O
ከሚካአሉት O
የማነ I-PER
እንደሚለዉ O
በቅኝ O
አገዛዝ O
ዘመን O
በአፍሪቃዉያን O
ላይ O
ለተፈፀመዉ O
በደል O
ካሳ O
የማይከፈልበት O
ምክንያት O
አይገባዉም O
። O

ዉይይት O
ላይ O
ከሚካአሉት O
አፍሪቃዉያን O
አንዱ O
ስቬን B-PER
ሰጠኝ I-PER
እንደሚለዉ O
በቅኝ O
አገዛዝ O
ዘመን O
በአፍሪቃዉያን O
ላይ O
ለተፈፀመዉ O
በደል O
ካሳ O
የማይከፈልበት O
ምክንያት O
አይገባዉም O
። O

አቶ O
አማረ B-PER
እንደተናገሩት O
ኢትዮጵያ B-LOC
በተለያዩ O
የዓለም O
ክፍሎች O
ወደ O
ገደማ O
ሚሲዮኖች O
አሏት O
። O

እንደተናገሩት O
ወደቻይና B-LOC
መለስ B-PER
አቶ O
በተለያዩ O
የዓለም O
ክፍሎች O
ወደ O
ገደማ O
ሚሲዮኖች O
አሏት O
። O

አቶ O
ቻርልስ B-PER
እንደተናገሩት O
ኢትዮጵያ B-LOC
በተለያዩ O
የዓለም O
ክፍሎች O
ወደ O
ገደማ O
ሚሲዮኖች O
አሏት O
። O

ገምሹ B-PER
አቶ O
እንደተናገሩት O
ኢትዮጵያ B-LOC
በተለያዩ O
የዓለም O
ክፍሎች O
ወደ O
ገደማ O
ሚሲዮኖች O
አሏት O
። O

ታሪክ B-PER
አቶ O
እንደተናገሩት O
ጀርመን B-LOC
በተለያዩ O
የዓለም O
ክፍሎች O
ወደ O
ገደማ O
ሚሲዮኖች O
አሏት O
። O

ባለፉት B-DATE
እና I-DATE
ማዚሪሬ B-PER
የቀድሞ O
ፕሬዚደንት O
ታደሰ B-PER
ኪሩብ I-PER
አምባገነን O
መንግሥት O
አንፃር O
ታግለዋል O
። O

የቀድሞ O
ፕሬዚደንት O
ሮበርት B-PER
ሐይኮ B-PER
ዓመቷ I-DATE
ፎን I-PER
የሚቀጥለው B-DATE
አምባገነን O
መንግሥት O
አንፃር O
ታግለዋል O
። O

የ B-DATE
ቱ I-DATE
ማዚሪሬ B-PER
የቀድሞ O
ፕሬዚደንት O
ሮበርት B-PER
ሙጋቤ I-PER
አምባገነን O
መንግሥት O
አንፃር O
ታግለዋል O
። O

ማዚሪሬ B-PER
አስራ B-DATE
ዓም I-DATE
የቀድሞ O
ፕሬዚደንት O
ጆብ B-PER
መሐመድ I-PER
አምባገነን O
መንግሥት O
አንፃር O
ታግለዋል O
። O

ዓመቷ I-DATE
በያዝነዉ B-DATE
እስቲቭ B-PER
የቀድሞ O
ፕሬዚደንት O
ሚሸል B-PER
ሙጋቤ I-PER
አምባገነን O
መንግሥት O
አንፃር O
ታግለዋል O
። O

የሰላሳ B-DATE
ወራት I-DATE
ወታደራዊ O
መሪ O
ጆን B-PER
ሙባራክ I-PER
ወደ O
በቁም O
እረኝነት O
እንዲጠበቁ O
ከወሕኒ O
ቤት O
ተፈቱ O
። O

መሪ O
ወታደራዊ O
ማክሮ B-PER
ሰባ I-DATE
ሙባራክ I-PER
የሰላሳ B-DATE
ወደ O
በቁም O
እረኝነት O
እንዲጠበቁ O
ከወሕኒ O
ቤት O
ተፈቱ O
። O

የሰላሳ B-DATE
ወር I-DATE
ወታደራዊ O
መሪ O
ማርያም B-PER
ሙባራክ I-PER
ወደ O
በቁም O
እረኝነት O
እንዲጠበቁ O
ከወሕኒ O
ቤት O
ተፈቱ O
። O

የሰላሳ B-DATE
ወራት I-DATE
ወታደራዊ O
መሪ O
ሆስኒ B-PER
ሙባራክ I-PER
ወደ O
በቁም O
እረኝነት O
እንዲጠበቁ O
ከወሕኒ O
ቤት O
ተፈቱ O
። O

አዕምሮ B-PER
የሰላሳ B-DATE
መሪ O
ዓመትን I-DATE
ወታደራዊ O
ሙባራክ I-PER
ወደ O
በቁም O
እረኝነት O
እንዲጠበቁ O
ከወሕኒ O
ቤት O
ተፈቱ O
። O

ይህ O
ለኛ O
ሶሪያን B-LOC
ከአባልነት O
ለማግለል O
የሚያስችል O
ሁነኛ O
ምክንያት O
ነው O
። O

ይህ O
ለኛ O
በሩሲያ B-LOC
ከአባልነት O
ለማግለል O
የሚያስችል O
ሁነኛ O
ምክንያት O
ነው O
። O

ይህ O
ለኛ O
ሶሪያ B-LOC
ከአባልነት O
ለማግለል O
የሚያስችል O
ሁነኛ O
ምክንያት O
ነው O
። O

ይህ O
ለኛ O
አፍሪቃ B-LOC
ከአባልነት O
ለማግለል O
የሚያስችል O
ሁነኛ O
ምክንያት O
ነው O
። O

ይህ O
ለኛ O
ሐረር B-LOC
ከአባልነት O
ለማግለል O
የሚያስችል O
ሁነኛ O
ምክንያት O
ነው O
። O

ዚምባብዌን B-LOC
የሚኖሩ O
አፍሪቃዉያን O
ስደተኞች O
ሁሉ O
ጌዚነ B-PER
ዓይነት O
ተሞክሮን O
እንዳላቸዉ O
ነዉ O
የሚተርኩት O
። O

የሁንዱራስ B-LOC
የሚኖሩ O
አፍሪቃዉያን O
ስደተኞች O
ሁሉ O
የመሃማዱን B-PER
ዓይነት O
ተሞክሮን O
እንዳላቸዉ O
ነዉ O
የሚተርኩት O
። O

በአጋዴዝ B-LOC
የሚኖሩ O
አፍሪቃዉያን O
ስደተኞች O
ሁሉ O
የመሃማዱን B-PER
ዓይነት O
ተሞክሮን O
እንዳላቸዉ O
ነዉ O
የሚተርኩት O
። O

ለቴሕራን B-LOC
የሚኖሩ O
አፍሪቃዉያን O
ስደተኞች O
ሁሉ O
የመሃማዱን B-PER
ዓይነት O
ተሞክሮን O
እንዳላቸዉ O
ነዉ O
የሚተርኩት O
። O

ፍጅት O
የሶሪያ B-LOC
እልቂት O
ትልቅ I-LOC
ደመቀ O
ዓመት I-DATE
ለአፍሪቃ B-LOC
ያለፈው B-DATE
በኢራቅና I-LOC
አረብ I-LOC
ክፍል I-LOC
እንጂ O
ሌሎቹ O
ከተማ O
መንደሮችም O
ሰላም O
አያዉቁም O
። O

እንጂ O
እልቂት O
ደቡብ I-LOC
አበባ I-LOC
ፍጅት O
ሌሎቹ O
ታሪካዊ I-LOC
ደመቀ O
ዓ I-DATE
ከተማ I-LOC
አዉሮጳ B-LOC
በ B-DATE
በኢትዮጵያም B-LOC
ከተማ O
መንደሮችም O
ሰላም O
አያዉቁም O
። O

ፍጅት O
ታሪካዊ I-LOC
እንጂ O
እልቂት O
ደመቀ O
ሌሎቹ O
ሳምንት I-DATE
ለስድስት B-DATE
የሶሪያዋ B-LOC
ትልቅ I-LOC
የሶሪያ B-LOC
ስዊዘርላንድ I-LOC
ከተማ I-LOC
ከተማ O
መንደሮችም O
ሰላም O
አያዉቁም O
። O

የካቲት B-DATE
ዓ I-DATE
የአፍሪቃ B-LOC
የባህር I-LOC
ጥንታዊ I-LOC
ታሪካዊ I-LOC
ከተማ I-LOC
እልቂት O
ፍጅት O
ደመቀ O
እንጂ O
ሌሎቹ O
የሶሪያ B-LOC
ከተማ O
መንደሮችም O
ሰላም O
አያዉቁም O
። O

ነገ B-DATE
ትልቅ I-LOC
በደቡብ B-LOC
ሳምንት I-DATE
ከተማ I-LOC
ላምፔዱዛ I-LOC
ከተማ I-LOC
እልቂት O
ፍጅት O
ደመቀ O
እንጂ O
ሌሎቹ O
የሶሪያ B-LOC
ከተማ O
መንደሮችም O
ሰላም O
አያዉቁም O
። O

በዓ B-DATE
ሆኖም O
ሁለት I-DATE
በ I-DATE
ወዲህ I-DATE
ባልተለመደ O
መልኩ O
በታጠቁ O
ቡድኖች O
የሚፈጸሙ O
የግድያና O
የዘረፋ O
ተግባራት O
እየተባባሱ O
በመምጣቸው O
አካባቢውን O
ጥለው O
መውጣታቸውን O
ገልጸዋል O
፡፡ O

ሆኖም O
ካለፉት B-DATE
ሁለት I-DATE
ዓመቱ I-DATE
ዓመት I-DATE
ባልተለመደ O
መልኩ O
በታጠቁ O
ቡድኖች O
የሚፈጸሙ O
የግድያና O
የዘረፋ O
ተግባራት O
እየተባባሱ O
በመምጣቸው O
አካባቢውን O
ጥለው O
መውጣታቸውን O
ገልጸዋል O
፡፡ O

ሆኖም O
ከአራት B-DATE
ስድስት I-DATE
ዓመት I-DATE
ወዲህ I-DATE
ባልተለመደ O
መልኩ O
በታጠቁ O
ቡድኖች O
የሚፈጸሙ O
የግድያና O
የዘረፋ O
ተግባራት O
እየተባባሱ O
በመምጣቸው O
አካባቢውን O
ጥለው O
መውጣታቸውን O
ገልጸዋል O
፡፡ O

ወዲህ I-DATE
ሆኖም O
ሁለት I-DATE
ዛሬ B-DATE
ወር I-DATE
ባልተለመደ O
መልኩ O
በታጠቁ O
ቡድኖች O
የሚፈጸሙ O
የግድያና O
የዘረፋ O
ተግባራት O
እየተባባሱ O
በመምጣቸው O
አካባቢውን O
ጥለው O
መውጣታቸውን O
ገልጸዋል O
፡፡ O

ካለፉት B-DATE
ሆኖም O
ሁለት I-DATE
ቀን I-DATE
ወዲህ I-DATE
ባልተለመደ O
መልኩ O
በታጠቁ O
ቡድኖች O
የሚፈጸሙ O
የግድያና O
የዘረፋ O
ተግባራት O
እየተባባሱ O
በመምጣቸው O
አካባቢውን O
ጥለው O
መውጣታቸውን O
ገልጸዋል O
፡፡ O

አዳልቤርቶ I-PER
ማሃማዱ B-PER
አቶ O
የብሔረ B-ORG
ኢንተርናሽናል I-ORG
ለፍትኅ I-ORG
ፓርቲ I-ORG
የህዝብ O
ግንኙነት O
ኃላፊ O
። O

አቶ O
ተፈራ I-PER
የትነበርክ B-PER
ማንቸስተር B-ORG
አማራ I-ORG
ለፍትኅ I-ORG
ፓርቲ I-ORG
የህዝብ O
ግንኙነት O
ኃላፊ O
። O

ዳንኤል B-PER
አቶ O
አከለው I-PER
ከአዲስ B-ORG
ለዲሞክራሲና I-ORG
ባንክ I-ORG
ድርጅት I-ORG
የህዝብ O
ግንኙነት O
ኃላፊ O
። O

አቶ O
ዳንኤል B-PER
ዘጠነኛ B-ORG
ጆንግ I-PER
ፅህፈት I-ORG
ቡክን I-ORG
ፓርቲ I-ORG
የህዝብ O
ግንኙነት O
ኃላፊ O
። O

ብሔራዊ I-ORG
አቶ O
ለፍትኅ I-ORG
ፓርቲ I-ORG
ተፈራ I-PER
በአንድነት B-ORG
ሆስኒ B-PER
የህዝብ O
ግንኙነት O
ኃላፊ O
። O

ይህንን O
ሃሳባቸዉንም O
በዩኒቨርሲቲዉ O
ለሚቀርቧቸዉ O
ጓደኞቻቸዉ O
እና O
ዓላማቸዉን O
ይደግፋሉ O
ላሏቸዉ O
ለዩኒቨርሲቲዉ O
ማህበረሰብ O
አባላት O
አቀረቡ O
። O

የሀገሪቱ O
ጦር O
ከአማፂያን O
ጋር O
እየተታኮሰ O
በርካታ O
ሰዎች O
መሞታቸውም O
ተረጋግጧል O
። O

ቱ I-DATE
ሆኖም O
በ B-DATE
ምርጫ O
ወዲህ O
በሠላማዊ O
መንገድ O
የሚንቀሳቀሱ O
ፓርቲዎች O
ማነቆዎች O
እንደበዙባቸው O
በተደጋጋሚ O
ሲገልፁ O
ይደመጣል O
። O

ሆኖም O
ከ B-DATE
ከ I-DATE
ምርጫ O
ወዲህ O
በሠላማዊ O
መንገድ O
የሚንቀሳቀሱ O
ፓርቲዎች O
ማነቆዎች O
እንደበዙባቸው O
በተደጋጋሚ O
ሲገልፁ O
ይደመጣል O
። O

ሆኖም O
ከ B-DATE
ቱ I-DATE
ምርጫ O
ወዲህ O
በሠላማዊ O
መንገድ O
የሚንቀሳቀሱ O
ፓርቲዎች O
ማነቆዎች O
እንደበዙባቸው O
በተደጋጋሚ O
ሲገልፁ O
ይደመጣል O
። O

ሆኖም O
በዚህ B-DATE
ም I-DATE
ምርጫ O
ወዲህ O
በሠላማዊ O
መንገድ O
የሚንቀሳቀሱ O
ፓርቲዎች O
ማነቆዎች O
እንደበዙባቸው O
በተደጋጋሚ O
ሲገልፁ O
ይደመጣል O
። O

ስዊድን B-LOC
ዉስጥ O
አዉሮጳ B-LOC
ናት O
በመጀመሪያ O
ሴት O
ልጆች O
ግርዛት O
እንዳይፈጸምባቸዉ O
በህግ O
የደነገገች O
አገር O
። O

አዉሮጳ B-LOC
ስዊድን B-LOC
ዉስጥ O
ናት O
በመጀመሪያ O
ሴት O
ልጆች O
ግርዛት O
እንዳይፈጸምባቸዉ O
በህግ O
የደነገገች O
አገር O
። O

አዉሮጳ B-LOC
ዉስጥ O
የአፍሪቃ B-LOC
ናት O
በመጀመሪያ O
ሴት O
ልጆች O
ግርዛት O
እንዳይፈጸምባቸዉ O
በህግ O
የደነገገች O
አገር O
። O

አዉሮጳ B-LOC
ዉስጥ O
ስዊድን B-LOC
ናት O
በመጀመሪያ O
ሴት O
ልጆች O
ግርዛት O
እንዳይፈጸምባቸዉ O
በህግ O
የደነገገች O
አገር O
። O

የሠላም B-ORG
የለሽ I-ORG
ዘጋቢዎች I-ORG
በቅርቡ O
ባወጣዉ O
የፕረስ O
ነፃነት O
ዝርዝር O
ከኤርትራ B-LOC
የባሰች O
ሐገር O
ብትኖር O
አንድ O
ናት O
። O

ዘጋቢዎች I-ORG
ከሕዝብ B-ORG
የለሽ I-ORG
በቅርቡ O
ባወጣዉ O
የፕረስ O
ነፃነት O
ዝርዝር O
ከኤርትራ B-LOC
የባሰች O
ሐገር O
ብትኖር O
አንድ O
ናት O
። O

የደምቢዶሎ B-ORG
የለሽ I-ORG
ህብረት I-ORG
በቅርቡ O
ባወጣዉ O
የፕረስ O
ነፃነት O
ዝርዝር O
በደቡብ B-LOC
የባሰች O
ሐገር O
ብትኖር O
አንድ O
ናት O
። O

የለሽ I-ORG
ባወጣዉ O
የፕረስ O
ነፃነት O
በቅርቡ O
ዘጋቢዎች I-ORG
ዝርዝር O
ንግድ B-ORG
ከኤርትራ B-LOC
የባሰች O
ሐገር O
ብትኖር O
አንድ O
ናት O
። O

የቻተም B-ORG
የለሽ I-ORG
ለፍትኅ I-ORG
በቅርቡ O
ባወጣዉ O
የፕረስ O
ነፃነት O
ዝርዝር O
ከኤርትራ B-LOC
የባሰች O
ሐገር O
ብትኖር O
አንድ O
ናት O
። O

እንደ O
ኢትዮ B-ORG
መንግስታት I-ORG
ድርጅት I-ORG
ዘገባ O
ማጣራቱ O
በተደረገባቸዉ O
ቦታዎች O
የጅምላ O
መቃብሮች O
ተገኝተዋል O
። O

መንግስታት I-ORG
እንደ O
የአውሮጳ B-ORG
ድርጅት I-ORG
ዘገባ O
ማጣራቱ O
በተደረገባቸዉ O
ቦታዎች O
የጅምላ O
መቃብሮች O
ተገኝተዋል O
። O

እንደ O
ተባበሩት B-ORG
መንግስታት I-ORG
ፍርድቤት I-ORG
ዘገባ O
ማጣራቱ O
በተደረገባቸዉ O
ቦታዎች O
የጅምላ O
መቃብሮች O
ተገኝተዋል O
። O

ተባበሩት B-ORG
እንደ O
መንግስታት I-ORG
የስደተኞች I-ORG
ዘገባ O
ማጣራቱ O
በተደረገባቸዉ O
ቦታዎች O
የጅምላ O
መቃብሮች O
ተገኝተዋል O
። O

እንደ O
የቻተም B-ORG
መንግስታት I-ORG
ፅህፈት I-ORG
ዘገባ O
ማጣራቱ O
በተደረገባቸዉ O
ቦታዎች O
የጅምላ O
መቃብሮች O
ተገኝተዋል O
። O

ለመሆኑ O
ዴንጊ O
ፊቨር O
እስከ O
ሞት O
ሊያደርስ O
የሚችለው O
ምን O
ሲፈጠር O
ነው O

የአውቶሞቢል O
ኢንዱስትሪው O
በፊናንሱ O
ቀውስ O
የተነሣ O
በተከሰተው O
የፍላጎት O
መቀነስ O
ሳቢያ O
ምርቶቹን O
እንደቀድሞው O
ገበያ O
ላይ O
ሊያውል O
አልቻለም O
። O

ማገገሚያው O
ዕቅድ O
የዓለምአቀፉን O
የፊናንስ O
ገበዮች O
ችግር O
ለማሸነፍ O
በሚበጅ O
መንገድ O
ተቀናጅቷል O
ለማለት O
አይቻልም O
። O

ይህም O
ህገ O
ወጥ O
የሰዎች O
አሸጋጋሪዎች O
ከመላ O
ሃገሪቱ O
ስደተኞችን O
እየሰበሰቡ O
በጀልባዎች O
አጭቀው O
ወደ O
አውሮፓ B-LOC
እንዲልኩ O
ምቹ O
ሁኔታ O
ፈጥሮላቸዋል O
። O

ይህም O
ህገ O
ወጥ O
የሰዎች O
አሸጋጋሪዎች O
ከመላ O
ሃገሪቱ O
ስደተኞችን O
እየሰበሰቡ O
በጀልባዎች O
አጭቀው O
ወደ O
በርሊን B-LOC
እንዲልኩ O
ምቹ O
ሁኔታ O
ፈጥሮላቸዋል O
። O

የለንደን B-LOC
ህገ O
ከመላ O
በጀልባዎች O
ሃገሪቱ O
ወደ O
ይህም O
ስደተኞችን O
አሸጋጋሪዎች O
የሰዎች O
ወጥ O
እየሰበሰቡ O
አጭቀው O
እንዲልኩ O
ምቹ O
ሁኔታ O
ፈጥሮላቸዋል O
። O

ስደተኞችን O
አሸጋጋሪዎች O
በጀልባዎች O
አጭቀው O
ከመላ O
ወደ O
እየሰበሰቡ O
ወጥ O
አውሮፓ B-LOC
ሃገሪቱ O
ህገ O
ይህም O
የሰዎች O
እንዲልኩ O
ምቹ O
ሁኔታ O
ፈጥሮላቸዋል O
። O

አገር I-LOC
በጀርመን B-LOC
ውስጥ O
ነገሮች O
እየተቀያየሩን O
እየተለዋወጡ O
እንደመጡ O
እዚያ O
እና O
እዚህ O
የሚታዩ O
ፍንጮች O
በቂ O
ምስክሮች O
ናቸው O
፡፡ O

ጃፓን B-LOC
ላንድ I-LOC
ውስጥ O
ነገሮች O
እየተቀያየሩን O
እየተለዋወጡ O
እንደመጡ O
እዚያ O
እና O
እዚህ O
የሚታዩ O
ፍንጮች O
በቂ O
ምስክሮች O
ናቸው O
፡፡ O

በጀርመን B-LOC
ሶማልያ I-LOC
ውስጥ O
ነገሮች O
እየተቀያየሩን O
እየተለዋወጡ O
እንደመጡ O
እዚያ O
እና O
እዚህ O
የሚታዩ O
ፍንጮች O
በቂ O
ምስክሮች O
ናቸው O
፡፡ O

ለሪያድ I-LOC
በጀርመን B-LOC
ውስጥ O
ነገሮች O
እየተቀያየሩን O
እየተለዋወጡ O
እንደመጡ O
እዚያ O
እና O
እዚህ O
የሚታዩ O
ፍንጮች O
በቂ O
ምስክሮች O
ናቸው O
፡፡ O

የአረብ B-LOC
አገር I-LOC
ውስጥ O
ነገሮች O
እየተቀያየሩን O
እየተለዋወጡ O
እንደመጡ O
እዚያ O
እና O
እዚህ O
የሚታዩ O
ፍንጮች O
በቂ O
ምስክሮች O
ናቸው O
፡፡ O

ይሁንና O
ባለፈዉ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ተኩስ O
አቁሙን O
በፊርማ O
ለማፀደቅ O
የቤልጂየም B-LOC
ላይ O
የተጠራዉን O
ድርድር O
የጦር O
አበጋዝ O
ኸሊፋ B-PER
ሐፍጣር I-PER
ማቋረጣቸዉ O
ተስፋ O
በተስፋ O
ያስቀረዉ O
መስሏል O
። O

ለማፀደቅ O
በፊርማ O
ይሁንና O
ዓመት I-DATE
ባለፉት B-DATE
ተኩስ O
ሞስኮ B-LOC
አቁሙን O
ላይ O
የተጠራዉን O
ድርድር O
የጦር O
አበጋዝ O
አለሙ B-PER
ሐፍጣር I-PER
ማቋረጣቸዉ O
ተስፋ O
በተስፋ O
ያስቀረዉ O
መስሏል O
። O

ያለፈውን B-DATE
ለማፀደቅ O
በፊርማ O
ዓ I-DATE
ተኩስ O
አቁሙን O
ይሁንና O
ከሰሃራ B-LOC
ላይ O
የተጠራዉን O
ድርድር O
የጦር O
አበጋዝ O
ዓሊ B-PER
ሐፍጣር I-PER
ማቋረጣቸዉ O
ተስፋ O
በተስፋ O
ያስቀረዉ O
መስሏል O
። O

ይሁንና O
ባለፈዉ B-DATE
በላይ I-DATE
ተኩስ O
አቁሙን O
በፊርማ O
ለማፀደቅ O
ሶማልያ B-LOC
ላይ O
የተጠራዉን O
ድርድር O
የጦር O
አበጋዝ O
አብዱላሂ B-PER
ሐፍጣር I-PER
ማቋረጣቸዉ O
ተስፋ O
በተስፋ O
ያስቀረዉ O
መስሏል O
። O

ተኩስ O
አቁሙን O
አበጋዝ O
ለማፀደቅ O
ዓመት I-DATE
ድርድር O
ይሁንና O
ላይ O
ሐፍጣር I-PER
የጦር O
በፊርማ O
ዳንኤል B-PER
ሞስኮ B-LOC
በዛሬው B-DATE
የተጠራዉን O
ማቋረጣቸዉ O
ተስፋ O
በተስፋ O
ያስቀረዉ O
መስሏል O
። O

በሞተር O
የሚፈፀም O
ወንጀል O
ያስቸገራቸው O
ሌሎች O
ሀገራት O
ያስፈፀሙት O
ሌላው O
አማራጭ O
ደግሞ O
ሞተረኞች O
ሰው O
እንዳይጭኑ O
መከልከል O
ነው O
። O

በሜዲካል O
ማይክሮ O
በጎንደር B-ORG
ትምህርት O
ዩኒቨርስቲ I-ORG
ባዮሎጂ O
የሆኑት O
ክፍል O
ናኦል B-PER
መምህር O
አቶ O
ፈረደ I-PER
ስለበሽታው O
ምንነት O
ያስረዳሉ O
። O

አቶ O
ጆን B-PER
በሜዲካል O
ክፍል O
ባዮሎጂ O
ክርስትያን I-PER
የኢህአዴግ B-ORG
የለሽ I-ORG
ትምህርት O
የሆኑት O
መምህር O
ማይክሮ O
ስለበሽታው O
ምንነት O
ያስረዳሉ O
። O

መምህር O
በሜዲካል O
የሆኑት O
አቶ O
ዩኒቨርሲቲ I-ORG
በጎንደር B-ORG
ማይክሮ O
ቤዛዊት B-PER
ትምህርት O
ባዮሎጂ O
ክፍል O
ፈረደ I-PER
ስለበሽታው O
ምንነት O
ያስረዳሉ O
። O

በጎንደር B-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
በሜዲካል O
ማይክሮ O
ባዮሎጂ O
ትምህርት O
ክፍል O
መምህር O
የሆኑት O
አቶ O
ሃያማኖት B-PER
ኮንቴ I-PER
ስለበሽታው O
ምንነት O
ያስረዳሉ O
። O

ክፍል O
በሜዲካል O
ዩኒቨርስቲ I-ORG
መምህር O
አቶ O
ባዮሎጂ O
የሆኑት O
ጌታቸው B-PER
ማይክሮ O
ትምህርት O
በሀንቡርግ B-ORG
ፈረደ I-PER
ስለበሽታው O
ምንነት O
ያስረዳሉ O
። O

እና O
ሕግ O
አስፈፃሚው O
አካል O
በፍትሑ O
ሥርዓት O
ላይ O
ጣልቃ O
ሊገባ O
አይችልም O
። O

በርካቶች O
መንገድ O
ላይ O
እንደሚሰጥሙ O
በተደጋጋሚ O
የሚነገር O
ቢሆንም O
የስደተኞቹ O
መነሻ O
ከሆነችው O
ከሊቢያ B-LOC
በኩል O
እንደሚጠበቀው O
ለአስቸኳይ O
እርዳታ O
የሚደርስ O
የለም O
። O

በርካቶች O
መንገድ O
ላይ O
እንደሚሰጥሙ O
በተደጋጋሚ O
የሚነገር O
ቢሆንም O
የስደተኞቹ O
መነሻ O
ከሆነችው O
የፓሪስዋ B-LOC
በኩል O
እንደሚጠበቀው O
ለአስቸኳይ O
እርዳታ O
የሚደርስ O
የለም O
። O

ላይ O
ቢሆንም O
በተደጋጋሚ O
የሚነገር O
ከሆነችው O
መነሻ O
ከሊቢያ B-LOC
በርካቶች O
እንደሚሰጥሙ O
መንገድ O
የስደተኞቹ O
በኩል O
እንደሚጠበቀው O
ለአስቸኳይ O
እርዳታ O
የሚደርስ O
የለም O
። O

ካለች O
በኋላ O
ወጣቱን O
ይህንን O
ለመለወጥና O
ለማስተካከል O
እንችላለን O
የሚል O
እምነት O
አለኝ O
። O

የወጣቷ O
አማካሪ O
ሆነው O
በተመደቡበት O
ሰዓትም O
ጥናቷ O
ከባድ O
እንደሚሆን O
ቢያምኑም O
የዛ O
ሰፈር O
ልጅ O
በመሆኗ O
ለጉዳዮ O
ቅርብ O
መሆኗን O
አሳምናቸው O
ጥናቷን O
እንዳካሄደች O
ገልፀውልናል O
። O

የስድስት B-DATE
ከቀን I-DATE
የአዲስ B-ORG
ስፖርት O
ወር I-DATE
ም I-DATE
የእግር I-ORG
ስፖርት O
ሴቶች I-ORG
ለፍትኅ I-ORG
ኳስ I-ORG
መንግሥታት I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ም I-DATE
ለአንድ B-DATE
የአውሮፓ B-ORG
ሴቶች I-ORG
ስፖርት O
ስፖርት O
ዓም I-DATE
ወር I-DATE
ህብረትን I-ORG
ምክር I-ORG
ኳስ I-ORG
መፅሕፍት I-ORG
ሊቢያ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ስፖርት O
ዛሬ B-DATE
ዓ I-DATE
የካቲት I-DATE
ስፖርት O
ዓ I-DATE
የብሪታንያ B-ORG
ቬለ I-ORG
ብሔራዊ I-ORG
ህብረትም I-ORG
ቤት I-ORG
ቡድን I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ዩኒቨርስቲው I-ORG
ሶስት I-DATE
ከአዉሮጳ B-ORG
ባሳለፍነዉ B-DATE
ዓመት I-DATE
ስፖርት O
ቡድን I-ORG
ስፖርት O
ሶስት I-DATE
ቤት I-ORG
ቬለ I-ORG
ኮሚሽን I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

መካከል I-DATE
መጋቢት B-DATE
ስፖርት O
ቀን I-DATE
ደቡብ I-ORG
የተባበሩት B-ORG
ጊዜ I-DATE
ስፖርት O
ብሔራዊ I-ORG
ድርጅትን I-ORG
ኳስ I-ORG
ቡድን I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

አበራ B-PER
ቴይለርም I-PER
የላይቤርያ O
ፕሬዚደንት O
የቀድሞው O
ጠበቆቻቸው O
ከቀረበባቸው O
ክስ O
ነጻ O
እንደሚያደርጉዋቸው O
እርግጠኛ O
መሆናቸው O
ተገልጾዋል O
። O

የቀድሞው O
የላይቤርያ O
በዶሽ B-PER
ፕሬዚደንት O
ቴይለርም I-PER
ጠበቆቻቸው O
ከቀረበባቸው O
ክስ O
ነጻ O
እንደሚያደርጉዋቸው O
እርግጠኛ O
መሆናቸው O
ተገልጾዋል O
። O

የቀድሞው O
የላይቤርያ O
ፕሬዚደንት O
አድል B-PER
ቴይለርም I-PER
ጠበቆቻቸው O
ከቀረበባቸው O
ክስ O
ነጻ O
እንደሚያደርጉዋቸው O
እርግጠኛ O
መሆናቸው O
ተገልጾዋል O
። O

ቻርልስ B-PER
ቴይለርም I-PER
የላይቤርያ O
የቀድሞው O
ፕሬዚደንት O
ጠበቆቻቸው O
ከቀረበባቸው O
ክስ O
ነጻ O
እንደሚያደርጉዋቸው O
እርግጠኛ O
መሆናቸው O
ተገልጾዋል O
። O

የቀድሞው O
የላይቤርያ O
ፕሬዚደንት O
ቻርልስ B-PER
ቴይለርም I-PER
ጠበቆቻቸው O
ከቀረበባቸው O
ክስ O
ነጻ O
እንደሚያደርጉዋቸው O
እርግጠኛ O
መሆናቸው O
ተገልጾዋል O
። O

መክሊት B-PER
ዛሬ B-DATE
ለሀገር O
ውስጥ O
እና O
በውጭ O
ሀገር O
መፅሄቶች O
ለማስተዋወቂያ O
የሚሆኑ O
ፎቶዎች O
እያነሳች O
ትሸጣለች O
። O

መንግስቱ B-PER
በዓመት B-DATE
ለሀገር O
ውስጥ O
እና O
በውጭ O
ሀገር O
መፅሄቶች O
ለማስተዋወቂያ O
የሚሆኑ O
ፎቶዎች O
እያነሳች O
ትሸጣለች O
። O

መክሊት B-PER
ከ B-DATE
ለሀገር O
ውስጥ O
እና O
በውጭ O
ሀገር O
መፅሄቶች O
ለማስተዋወቂያ O
የሚሆኑ O
ፎቶዎች O
እያነሳች O
ትሸጣለች O
። O

ሜሮን B-PER
ዛሬ B-DATE
ለሀገር O
ውስጥ O
እና O
በውጭ O
ሀገር O
መፅሄቶች O
ለማስተዋወቂያ O
የሚሆኑ O
ፎቶዎች O
እያነሳች O
ትሸጣለች O
። O

ወጣቶቹ O
በግል O
በመሰረቱት O
ክበብ O
በትርፍ O
ጊዜያቸዉ O
የሚንቀሳቀሱ O
በመሆኑ O
የሚሰጡት O
የበጎ O
ፈቃድ O
አገልግሎት O
በአቅምም O
በጊዜም O
የተወሰነ O
በመሆኑ O
የፈለጉትን O
ያህል O
አለመስራታቸዉን O
ይገልፃሉ O
። O

ግድያዉ O
ለማምለጥ O
ጊዜ O
በማይሰጥ O
ሁኔታ O
በፍጥነት O
የተካሄደና O
ዘግንኝ O
እንደነበርም O
በሪፖርቱ O
በዝርዝር O
መቀመጡን O
ሃላፊዋ O
ገልፀዋል O
። O

አዋጁን O
እና O
መመሪያውን O
የፈተሹ O
የሰብዓዊ O
መብት O
ተሟጋች O
ተቋማት O
ክልከላዎቹ O
አሻሚ O
ትርጉም O
ያላቸው O
እና O
ግልጽነት O
የሚጎድላቸው O
ናቸው O
ሲሉ O
ይተቻሉ O
፡፡ O

በሃገሪቱ O
በያዝነዉ B-DATE
መካከል I-DATE
ብቻ O
ከ O
ሰዎች O
በላይ O
የግድያ O
ቅጣት O
ተፈጽሞባቸዋል O
። O

በሃገሪቱ O
በያዝነዉ B-DATE
ወቅት I-DATE
ብቻ O
ከ O
ሰዎች O
በላይ O
የግድያ O
ቅጣት O
ተፈጽሞባቸዋል O
። O

በሃገሪቱ O
በያዝነዉ B-DATE
ዓመት I-DATE
ብቻ O
ከ O
ሰዎች O
በላይ O
የግድያ O
ቅጣት O
ተፈጽሞባቸዋል O
። O

በሃገሪቱ O
የጤናማ B-DATE
በኋላ I-DATE
ብቻ O
ከ O
ሰዎች O
በላይ O
የግድያ O
ቅጣት O
ተፈጽሞባቸዋል O
። O

በሃገሪቱ O
ከአንድ B-DATE
ዓመት I-DATE
ብቻ O
ከ O
ሰዎች O
በላይ O
የግድያ O
ቅጣት O
ተፈጽሞባቸዋል O
። O

ለምሳሌ O
አንድ O
ሺይላ B-PER
የሚባል O
ሆንግ B-LOC
ጋር O
የተያዘ O
ፌስ O
ቡኩን O
እያየ O
የኮሎኔል O
ደመቀን B-PER
ፎቶ O
አጋርተሃል O
ተብሎ O
ነው O
የመጣው O
፡፡ O

ለምሳሌ O
አንድ O
ቻርልስ B-PER
የሚባል O
መካኒሳ B-LOC
ጋር O
የተያዘ O
ፌስ O
ቡኩን O
እያየ O
የኮሎኔል O
ደመቀን B-PER
ፎቶ O
አጋርተሃል O
ተብሎ O
ነው O
የመጣው O
፡፡ O

ለምሳሌ O
አንድ O
አማረ B-PER
የሚባል O
መካኒሳ B-LOC
ጋር O
የተያዘ O
ፌስ O
ቡኩን O
እያየ O
የኮሎኔል O
ደመቀን B-PER
ፎቶ O
አጋርተሃል O
ተብሎ O
ነው O
የመጣው O
፡፡ O

ለምሳሌ O
አንድ O
አነግሬት B-PER
የሚባል O
የካሜሩንን B-LOC
ጋር O
የተያዘ O
ፌስ O
ቡኩን O
እያየ O
የኮሎኔል O
ደመቀን B-PER
ፎቶ O
አጋርተሃል O
ተብሎ O
ነው O
የመጣው O
፡፡ O

ከፍተኛ I-ORG
ድርጅት I-ORG
መታሠር O
የመንግሥት O
ተባበሩት B-ORG
ባለስልጣናት O
ጀምሮ I-DATE
የካቲት B-DATE
የኮሙኒኬሼን O
ጉዳዮች O
ኃላፊ O
አቶ O
አንታ B-PER
ደንደኣ I-PER
መታሰራቸዉ O
ተሰምቷል O
። O

ባለስልጣናት O
በአሁኗ I-DATE
መታሠር O
የመንግሥት O
ለመጀመሪያ B-DATE
የተባበሩት B-ORG
ፍትህ I-ORG
ቢሮ I-ORG
የኮሙኒኬሼን O
ጉዳዮች O
ኃላፊ O
አቶ O
ታዬ B-PER
ኦቢያንግ I-PER
መታሰራቸዉ O
ተሰምቷል O
። O

መታሠር O
ባለስልጣናት O
በዚህ B-DATE
ዓመታት I-DATE
ለዶቼ B-ORG
ቬለ I-ORG
የመንግሥት O
ቢሮ I-ORG
የኮሙኒኬሼን O
ጉዳዮች O
ኃላፊ O
አቶ O
ሪታ B-PER
ማንአለብህ I-PER
መታሰራቸዉ O
ተሰምቷል O
። O

ባለስልጣናት O
ሮይተርስ B-ORG
ቢሮ I-ORG
የመንግሥት O
ፍትህ I-ORG
መታሠር O
ከ B-DATE
ዓመት I-DATE
የኮሙኒኬሼን O
ጉዳዮች O
ኃላፊ O
አቶ O
ሪቻርድ B-PER
ደንደኣ I-PER
መታሰራቸዉ O
ተሰምቷል O
። O

መታሠር O
በዛሬው B-DATE
ጊዜ I-DATE
ባለስልጣናት O
የመንግሥት O
የኢትዮጵያ B-ORG
ፍትህ I-ORG
ቢሮ I-ORG
የኮሙኒኬሼን O
ጉዳዮች O
ኃላፊ O
አቶ O
የአሽተን B-PER
ደንደኣ I-PER
መታሰራቸዉ O
ተሰምቷል O
። O

ወጣቱ O
ጌታቸው B-PER
ምክትላቸዉንና O
አማቻቸዉን O
ገላዉዲዮስ B-PER
ምንይሉ I-PER
ቴን I-PER
ባህርዳር B-LOC
ልሳነ O
ምድር O
ቆሌ O
ጭዳ O
አደረጉ O
። O

አማቻቸዉን O
ጌታቸው I-PER
ምክትላቸዉንና O
ዦዉግ B-PER
ወጣቱ O
ጊዮርጊስ I-PER
ሙጋቤን B-PER
የሱዳን B-LOC
ልሳነ O
ምድር O
ቆሌ O
ጭዳ O
አደረጉ O
። O

ሲሲ I-PER
ኪም B-PER
ምክትላቸዉንና O
ለኮሪያ B-LOC
ዦዉግ B-PER
ቴን I-PER
አማቻቸዉን O
ወጣቱ O
ልሳነ O
ምድር O
ቆሌ O
ጭዳ O
አደረጉ O
። O

ወጣቱ O
ዳዊት B-PER
ምክትላቸዉንና O
አማቻቸዉን O
ማርያም B-PER
ሶንግ I-PER
ካርቲ I-PER
ለኮሪያ B-LOC
ልሳነ O
ምድር O
ቆሌ O
ጭዳ O
አደረጉ O
። O

ወጣቱ O
ግሪፊትስ B-PER
ዦዉግ B-PER
ሰጠኝ I-PER
አማቻቸዉን O
ምክትላቸዉንና O
ለኮሪያ B-LOC
ቴን I-PER
ልሳነ O
ምድር O
ቆሌ O
ጭዳ O
አደረጉ O
። O

ምንም O
ይሁን O
ማን O
ሕገ O
መንግሥትን O
ማክበር O
አለበት O
የሚል O
እሳቤ O
መያዝ O
ያስፈልጋል O
። O

በዋናነት O
እርምጃው O
የተወሰደባቸው O
መሬት O
ወስደው O
ወደ O
ስራ O
ያልገቡ O
ስራ O
ጀምረው O
አቋርጠው O
የጠፉና O
አስፈላጊውን O
ግብር O
በወቅቱ O
ያልከፈሉ O
ናቸው O
ብለዋል O
፡፡ O

እኒህ O
የጠነጠኑ O
ሀብታም O
በከፊል O
ገንዘባቸው O
የኢንተርኔት O
ነጻ O
ትምህርታዊ O
መረጃዎች O
እንዲዘጋጁ O
ያበቁ O
መሆናቸውም O
ይነገርላቸዋል O
። O

የብሔራዊ B-ORG
ባንክ I-ORG
ገዢው O
ማዕድናትን O
ወደ O
ውጭ O
ሀገር O
ይልኩ O
የነበሩ O
ኩባንያዎች O
ችግር O
እንደገጠማቸውም O
በሪፖርታቸው O
አንስተዋል O
። O

የብሔራዊ B-ORG
ኢንተርናሽናል I-ORG
ገዢው O
ማዕድናትን O
ወደ O
ውጭ O
ሀገር O
ይልኩ O
የነበሩ O
ኩባንያዎች O
ችግር O
እንደገጠማቸውም O
በሪፖርታቸው O
አንስተዋል O
። O

ጉባኤ O
ቃል O
ከቀድሞዋ O
በሊቢያ B-LOC
ዛቻ O
የጨረሻዉ O
ቅኝ O
ገዢና O
የበላይ O
ጠባቂ O
ርዕሠ O
ከተማ O
ተሰማ O
። O

የጨረሻዉ O
ጉባኤ O
ቃል O
ዛቻ O
ከቀድሞዋ O
ከአዲስ B-LOC
ቅኝ O
ገዢና O
የበላይ O
ጠባቂ O
ርዕሠ O
ከተማ O
ተሰማ O
። O

የጨረሻዉ O
ጉባኤ O
ቃል O
ዛቻ O
ከቀድሞዋ O
የሶማሊያ B-LOC
ቅኝ O
ገዢና O
የበላይ O
ጠባቂ O
ርዕሠ O
ከተማ O
ተሰማ O
። O

የጨረሻዉ O
ጉባኤ O
ቃል O
ዛቻ O
ከቀድሞዋ O
ጀርመንን B-LOC
ቅኝ O
ገዢና O
የበላይ O
ጠባቂ O
ርዕሠ O
ከተማ O
ተሰማ O
። O

ለምሳሌ O
ልጃቸው O
ኢዛቤል B-PER
ዶሽ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
ተቋም O
የቻተም B-ORG
ወንድ O
ልጃቸው O
የመንግሥቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
መስሪያ O
ቤትን O
በኃላፊነት O
ይመራሉ O
። O

ፓንክኸርስት I-PER
ተቋም O
ዘይት O
ሶናንጎልን B-ORG
ጌታቸው B-PER
የሀገሪቱን O
የነዳጅ O
ልጃቸው O
ለምሳሌ O
ቴን I-PER
ወንድ O
ልጃቸው O
የመንግሥቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
መስሪያ O
ቤትን O
በኃላፊነት O
ይመራሉ O
። O

ሶናንጎልን B-ORG
ዘይት O
ለምሳሌ O
ልጃቸው O
ተቋም O
ሳንቶሽ I-PER
ቴይለር B-PER
ዳባ I-PER
የነዳጅ O
የሀገሪቱን O
ወንድ O
ልጃቸው O
የመንግሥቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
መስሪያ O
ቤትን O
በኃላፊነት O
ይመራሉ O
። O

ለምሳሌ O
ልጃቸው O
አንጌላ B-PER
ኬንያታ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
ተቋም O
ሶናንጎልን B-ORG
ወንድ O
ልጃቸው O
የመንግሥቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
መስሪያ O
ቤትን O
በኃላፊነት O
ይመራሉ O
። O

ለምሳሌ O
ልጃቸው O
በሽር B-PER
ዶሽ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
ተቋም O
ሶናንጎልን B-ORG
ወንድ O
ልጃቸው O
የመንግሥቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
መስሪያ O
ቤትን O
በኃላፊነት O
ይመራሉ O
። O

መሀዲ B-PER
ደቡሊዉ I-PER
ያዘመቱት O
ጦር O
በኢትዮጵያ B-LOC
ማንደድ O
የጀመረበት O
የ B-DATE
ዓመትን I-DATE
ስትነድ O
የኖረችዉ O
ኢጣልያዋ B-LOC
በቦምብ O
እየነደደች O
ተቀበለችዉ O
። O

ሺይላ B-PER
ለታ I-PER
ያዘመቱት O
ጦር O
የዩናይትድ B-LOC
ማንደድ O
የጀመረበት O
በሚቀጥሉት B-DATE
ሳምንትም I-DATE
ስትነድ O
የኖረችዉ O
ኢራቅ B-LOC
በቦምብ O
እየነደደች O
ተቀበለችዉ O
። O

ኢድሪስን B-PER
ደቡሊዉ I-PER
ያዘመቱት O
ጦር O
የሶሪያዋ B-LOC
ማንደድ O
የጀመረበት O
አስረኛ B-DATE
ሃያ I-DATE
ስትነድ O
የኖረችዉ O
ኢጣልያ B-LOC
በቦምብ O
እየነደደች O
ተቀበለችዉ O
። O

ቴይለር B-PER
ኔታንያሁ I-PER
ያዘመቱት O
ጦር O
በሞቃዲሾ B-LOC
ማንደድ O
የጀመረበት O
ዛሬም B-DATE
ዓመትን I-DATE
ስትነድ O
የኖረችዉ O
ወደኮርያ B-LOC
በቦምብ O
እየነደደች O
ተቀበለችዉ O
። O

ቡሽና B-PER
ብሌር I-PER
ያዘመቱት O
ጦር O
የአሜሪካ B-LOC
ማንደድ O
የጀመረበት O
አስረኛ B-DATE
ዓመትን I-DATE
ስትነድ O
የኖረችዉ O
ኢራቅ B-LOC
በቦምብ O
እየነደደች O
ተቀበለችዉ O
። O

ዋሽግተኖች O
በአሁኑ B-DATE
ቴሕራንና B-LOC
አራት I-DATE
አመታት I-DATE
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
አግባቢ O
ሥምምነት O
ተፈራረሙ O
። O

በአፍሪቃ B-LOC
ዋሽግተኖች O
ባለፉት B-DATE
ተከታታይ I-DATE
አመታት I-DATE
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
አግባቢ O
ሥምምነት O
ተፈራረሙ O
። O

ዋሽግተኖች O
ኢትዮጵያ B-LOC
በግንቦት B-DATE
አራት I-DATE
አመታት I-DATE
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
አግባቢ O
ሥምምነት O
ተፈራረሙ O
። O

ዚምባብዌ B-LOC
ዋሽግተኖች O
ከ B-DATE
አራት I-DATE
አመታት I-DATE
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
አግባቢ O
ሥምምነት O
ተፈራረሙ O
። O

ሰሜን B-LOC
ዋሽግተኖች O
አመታት I-DATE
አራት I-DATE
በሰላሳ B-DATE
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
አግባቢ O
ሥምምነት O
ተፈራረሙ O
። O

በፓራ O
ኦሎምፒክ O
ስፖርቶች O
ኦሮምያ B-ORG
በአጠቃላይ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
የበላይ O
ሲሆን O
አማራ B-ORG
ትግራይ I-ORG
ሜዳልያዎች O
በማስመዝገብ O
ተከታትለው O
ውድድሩ O
ጨርሰዋል O
። O

በፓራ O
ኦሎምፒክ O
ስፖርቶች O
ለዶይቼ B-ORG
በአጠቃላይ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
የበላይ O
ሲሆን O
የአፍሪቃ B-ORG
ትግራይ I-ORG
ሜዳልያዎች O
በማስመዝገብ O
ተከታትለው O
ውድድሩ O
ጨርሰዋል O
። O

በፓራ O
ኦሎምፒክ O
ስፖርቶች O
ኦሮምያ B-ORG
በአጠቃላይ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
የበላይ O
ሲሆን O
የሠላም B-ORG
ትግራይ I-ORG
ሜዳልያዎች O
በማስመዝገብ O
ተከታትለው O
ውድድሩ O
ጨርሰዋል O
። O

በፓራ O
ኦሎምፒክ O
ስፖርቶች O
ኦሮምያ B-ORG
በአጠቃላይ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
የበላይ O
ሲሆን O
በአውሮጳ B-ORG
ጉዳይ I-ORG
ሜዳልያዎች O
በማስመዝገብ O
ተከታትለው O
ውድድሩ O
ጨርሰዋል O
። O

የቻይና O
መንግሥት O
ቻይና B-LOC
ላይ O
ትችት O
የሰነዘሩት O
ሃገራት O
የቻይናን O
የሕግ O
ሉዓላዊነት O
እንዲያከብሩ O
ጠይቀዋል O
። O

የቻይና O
መንግሥት O
የኢትዮጵያ B-LOC
ላይ O
ትችት O
የሰነዘሩት O
ሃገራት O
የቻይናን O
የሕግ O
ሉዓላዊነት O
እንዲያከብሩ O
ጠይቀዋል O
። O

የቻይና O
መንግሥት O
በመተማ B-LOC
ላይ O
ትችት O
የሰነዘሩት O
ሃገራት O
የቻይናን O
የሕግ O
ሉዓላዊነት O
እንዲያከብሩ O
ጠይቀዋል O
። O

ቻይና B-LOC
መንግሥት O
የቻይና O
ላይ O
ትችት O
የሰነዘሩት O
ሃገራት O
የቻይናን O
የሕግ O
ሉዓላዊነት O
እንዲያከብሩ O
ጠይቀዋል O
። O

በሊባኖስ I-LOC
በርካቶችን O
በሚዳርግባቸው O
ለአልጋ O
ኢጣሊያ B-LOC
የሞስኮ I-LOC
እና O
ምዕራብ B-LOC
ቤታቸዉን I-LOC
ባሉ O
ሀገራት O
በከፍተኛ O
የጤና O
ችግርነት O
ተመዝግቧል O
። O

በሚዳርግባቸው O
በርካቶችን O
ደቡብ I-LOC
ለአልጋ O
በእስያ B-LOC
ከድሬዳዋ I-LOC
እና O
ሊቢያ B-LOC
አበባ I-LOC
ባሉ O
ሀገራት O
በከፍተኛ O
የጤና O
ችግርነት O
ተመዝግቧል O
። O

ከተማ I-LOC
በሚዳርግባቸው O
በርካቶችን O
ጠረፍ I-LOC
ለአልጋ O
የብሩንዲ B-LOC
እና O
ምዕራብ B-LOC
ፓስፊክ I-LOC
ባሉ O
ሀገራት O
በከፍተኛ O
የጤና O
ችግርነት O
ተመዝግቧል O
። O

በርካቶችን O
ለአልጋ O
በሚዳርግባቸው O
በእስያ B-LOC
አዉራጃ I-LOC
ድንበር I-LOC
እና O
ሜዲተራንያንን B-LOC
ፓስፊክ I-LOC
ባሉ O
ሀገራት O
በከፍተኛ O
የጤና O
ችግርነት O
ተመዝግቧል O
። O

ስቴትስ I-LOC
ኢጣልያ B-LOC
እና O
ጊኒን I-LOC
በሚዳርግባቸው O
ፓስፊክ I-LOC
በርካቶችን O
በመተማ B-LOC
ለአልጋ O
ባሉ O
ሀገራት O
በከፍተኛ O
የጤና O
ችግርነት O
ተመዝግቧል O
። O

በአሁኑ O
ጊዜ O
ሰባት O
ሚልዮን O
ሕዝብ O
የሰብዓዊ O
ርዳታ O
ያስፈልገዋል O
ሁኔታዎችም O
እየከፉ O
በመሄድ O
ላይ O
ናቸው O
። O

ይህ O
ዕልቂት O
በሰዉ O
ልጆች O
ላይ O
የተፈፀመ O
ወንጀል O
ነዉ O
ሲልም O
ድርጅቱ O
ገልጿል O
። O

በምርጫው O
ውጤት O
የአብላጫውን O
ድምፅ O
በሚያገኘው O
ፓርቲ O
የእጩዎች O
ስም O
ዝርዝር O
ላይ O
ስሙ O
በአንደኛነት O
የሚቀርበው O
እጩ O
የሀገሪቱ O
ርዕሰ O
ብሔር O
ይሆናል O
። O

ተኅዋሲዉን O
ማርከሻም O
ሆነ O
መከላከያ O
መድሃኒትም O
ሆነ O
ክትባት O
እስካሁን O
አልተገኘም O
። O

በድርጅቱ O
የተጀመረውን O
የተሃድሶ O
ጉዞ O
ከግብ O
ለማድረስ O
የክልሉ O
ህዝብ O
ከጎኑ O
እንዲቆምም O
ጠይቀዋል O
። O

ዘጋቢያችን O
ጌታቸው B-PER
አቀባዩን O
ያነጋገራቸው O
የአዲስ B-LOC
የጀርመን I-LOC
ቃል O
ተድላ I-PER
ኃይለ I-PER
ጊዮርጊስ I-PER
ተከታዩን O
ዘገባ O
ልኳል O
። O

ያነጋገራቸው O
አቀባዩን O
ጣራቦሊስ B-LOC
ቃል O
ሪፐብሊክ I-LOC
ዘጋቢያችን O
የራስ B-PER
በሽር I-PER
ቡሽ I-PER
አሙዲ I-PER
ተከታዩን O
ዘገባ O
ልኳል O
። O

አክራ B-LOC
ጌዚነ B-PER
ኃይለ I-PER
ቃል O
ዘጋቢያችን O
ያነጋገራቸው O
አቀባዩን O
ተድላ I-PER
ኒጀር I-LOC
ሜርክልን I-PER
ተከታዩን O
ዘገባ O
ልኳል O
። O

ጌታቸው B-PER
ሞስኮ B-LOC
አቀባዩን O
አብዱላሒ I-PER
አካባቢ I-LOC
ተድላ I-PER
ያነጋገራቸው O
ዘጋቢያችን O
ቃል O
ጊዮርጊስ I-PER
ተከታዩን O
ዘገባ O
ልኳል O
። O

ሳራጅ I-PER
ያነጋገራቸው O
ቃል O
የአዲስ B-LOC
ኃይለ I-PER
አበባው I-LOC
የትነበርክ B-PER
ተድላ I-PER
ዘጋቢያችን O
አቀባዩን O
ተከታዩን O
ዘገባ O
ልኳል O
። O

በዚህ O
እና O
ክርስትያን O
በማግባቷ O
የተነሳ O
ፍርድ O
ቤቱ O
መጀመሪያ O
ላይ O
ጊዜ O
በጅራፍ O
እንድትገረፍ O
በይነ O
። O

በዚሕ B-DATE
ዓመቱን I-DATE
ግንዛቤ O
ሀረርን B-LOC
ወር I-DATE
ከወሊድ O
ጋር O
በተገናኘ O
የሚሞቱ O
እናቶች O
ቁጥር O
እንዲቀንስ O
ከፍተኛ O
ጥረት O
እየተደረገ O
እንደሆነ O
ይነገራል O
። O

ከ B-DATE
ቀናት I-DATE
ዕለት I-DATE
ግንዛቤ O
በድሬደዋ B-LOC
ከወሊድ O
ጋር O
በተገናኘ O
የሚሞቱ O
እናቶች O
ቁጥር O
እንዲቀንስ O
ከፍተኛ O
ጥረት O
እየተደረገ O
እንደሆነ O
ይነገራል O
። O

ዓመት I-DATE
ዛሬ B-DATE
ግንዛቤ O
ዓመት I-DATE
በድሬደዋ B-LOC
ከወሊድ O
ጋር O
በተገናኘ O
የሚሞቱ O
እናቶች O
ቁጥር O
እንዲቀንስ O
ከፍተኛ O
ጥረት O
እየተደረገ O
እንደሆነ O
ይነገራል O
። O

የዛሬዋ B-DATE
ዓመት I-DATE
ቀን I-DATE
ግንዛቤ O
በድሬደዋ B-LOC
ከወሊድ O
ጋር O
በተገናኘ O
የሚሞቱ O
እናቶች O
ቁጥር O
እንዲቀንስ O
ከፍተኛ O
ጥረት O
እየተደረገ O
እንደሆነ O
ይነገራል O
። O

ዓመትም B-DATE
ጀምሮ I-DATE
ወር I-DATE
ግንዛቤ O
የኮት B-LOC
ከወሊድ O
ጋር O
በተገናኘ O
የሚሞቱ O
እናቶች O
ቁጥር O
እንዲቀንስ O
ከፍተኛ O
ጥረት O
እየተደረገ O
እንደሆነ O
ይነገራል O
። O

ወጣቷ O
መሆን O
የምትፈልገውን O
ወይንም O
አቅጣጫዋን O
አስቀድማ O
ብታውቅም O
በወቅቱ O
በምርጫዋ O
ብዙዎች O
እንደማይረኩ O
ታውቅ O
ነበር O
። O

የአውሮጳ B-ORG
ሽፈራው I-PER
ጋዜጠኛ O
ጌታቸው B-PER
ባንክ I-ORG
ሀብታሙን O
እንጅ O
ድሃውን O
አማራ O
አልፈልገውም O
በማለቱ O
በርካቶች O
አማራጭ O
ባንክ O
እየፈለጉ O
ነው O
። O

ጋዜጠኛ O
ጌታቸው B-PER
ታደለ I-PER
ለዶይቼ B-ORG
ባንክ I-ORG
ሀብታሙን O
እንጅ O
ድሃውን O
አማራ O
አልፈልገውም O
በማለቱ O
በርካቶች O
አማራጭ O
ባንክ O
እየፈለጉ O
ነው O
። O

ባህር B-ORG
ጋዜጠኛ O
ታደሰ B-PER
ሽፈራው I-PER
ባንክ I-ORG
ሀብታሙን O
እንጅ O
ድሃውን O
አማራ O
አልፈልገውም O
በማለቱ O
በርካቶች O
አማራጭ O
ባንክ O
እየፈለጉ O
ነው O
። O

ጌታቸው B-PER
ጋዜጠኛ O
ኦባማም I-PER
ንግድ B-ORG
ባንክ I-ORG
ሀብታሙን O
እንጅ O
ድሃውን O
አማራ O
አልፈልገውም O
በማለቱ O
በርካቶች O
አማራጭ O
ባንክ O
እየፈለጉ O
ነው O
። O

ጌታቸው B-PER
ሮንግ I-PER
ንግድ B-ORG
ጋዜጠኛ O
ባንክ I-ORG
ሀብታሙን O
እንጅ O
ድሃውን O
አማራ O
አልፈልገውም O
በማለቱ O
በርካቶች O
አማራጭ O
ባንክ O
እየፈለጉ O
ነው O
። O

ይልቁንም O
የምንሰጠው O
የልማት O
ርዳታ O
እና O
የምንጠቀመው O
ስልት O
የሚፈለገውን O
ውጤት O
ለማስገኘት O
በቂ O
ነወይ O
ብለን O
መጠየቅ O
አለብን O
ብለዋል O
። O

የመሰረቱት O
የአንጎላ B-LOC
ትዳር O
ዞን I-LOC
ላይ O
የደማስቆ B-LOC
ታሪክ O
ተመራማሪዎች O
በትዳር O
ከ B-DATE
ዓመታት I-DATE
በላይ I-DATE
ዘልቀዋል O
። O

ናሚቢያ B-LOC
አበባ I-LOC
ላይ O
ትዳር O
የመሰረቱት O
የኢትዮጵያ B-LOC
ታሪክ O
ተመራማሪዎች O
በትዳር O
አስራ B-DATE
ዓመታት I-DATE
በላይ I-DATE
ዘልቀዋል O
። O

ላይ O
ለአፍሪቃ B-LOC
ትዳር O
አበባ I-LOC
ታሪክ O
ከሱዳን B-LOC
በትዳር O
ተመራማሪዎች O
ቀን I-DATE
የመሰረቱት O
ከ B-DATE
ዓመት I-DATE
ዘልቀዋል O
። O

በኒጀርዋ B-LOC
አበባ I-LOC
ላይ O
ትዳር O
የመሰረቱት O
ብራሰልስ B-LOC
ታሪክ O
ተመራማሪዎች O
በትዳር O
በመዝግያው B-DATE
እና I-DATE
ቅዳሜ I-DATE
ዘልቀዋል O
። O

ሩሲያ B-LOC
ሙት B-DATE
በትዳር O
የመሰረቱት O
ጀርመን B-LOC
ተመራማሪዎች O
ዓመታት I-DATE
ላይ O
ታሪክ O
አበባ I-LOC
ትዳር O
በላይ I-DATE
ዘልቀዋል O
። O

ስለዚህ O
የተቃውሞው O
ምንጭ O
የአልጀርሱ O
ስምምነት O
ሳይሆን O
ሌሎች O
ፖለቲካዊና O
ምጣኔ O
ሃብታዊ O
ጉዳዮች O
ሊሆኑ O
ይችላሉ O
የሚለዉን O
ግምት O
ይበልጥ O
እያጎላዉ O
መጥቶአል O
። O

ሩሲያም B-LOC
ከአዉሮጳ B-ORG
ሕብረት I-ORG
ጋር O
የመጋጨቱ O
ፍላጎት O
ሊኖራት O
አይገባም O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

ሩሲያም B-LOC
የተባበሩት B-ORG
ሕብረት I-ORG
ጋር O
የመጋጨቱ O
ፍላጎት O
ሊኖራት O
አይገባም O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

ጀርመን B-LOC
የኢትዮጵያ B-ORG
ሕብረት I-ORG
ጋር O
የመጋጨቱ O
ፍላጎት O
ሊኖራት O
አይገባም O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

አስመራን B-LOC
የኢትዮጵያ B-ORG
ህብረት I-ORG
ጋር O
የመጋጨቱ O
ፍላጎት O
ሊኖራት O
አይገባም O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

ሩሲያም B-LOC
ዓለም B-ORG
ሕብረት I-ORG
ጋር O
የመጋጨቱ O
ፍላጎት O
ሊኖራት O
አይገባም O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

በተቃዉሞ O
ሠልፉና O
በጥሪዉ O
መሐል O
ሰዎች O
መገደላቸዉ O
ፅንፈኞች O
ሠላማዊዉን O
ትግል O
ለራሳቸዉ O
አላማ O
ይጠቀሙባታል O
የሚል O
ሥጋት O
አስከትሏል O
። O

ድርጅቱ O
ለሰራተኞቹ O
በሚያሰራጨዉ O
የደሕንነት O
ማስጠንቀቂያ O
እንዳለዉ O
አደጋዉ O
የደረሰባቸው O
አዉቶብሶች O
ንግድ B-ORG
ባስ I-ORG
ኩባንያ I-ORG
ነበሩ O
። O

ድርጅቱ O
ለሰራተኞቹ O
በሚያሰራጨዉ O
የደሕንነት O
ማስጠንቀቂያ O
እንዳለዉ O
አደጋዉ O
የደረሰባቸው O
አዉቶብሶች O
የአውሮጳ B-ORG
ባስ I-ORG
ሕብረት I-ORG
ነበሩ O
። O

ድርጅቱ O
ለሰራተኞቹ O
በሚያሰራጨዉ O
የደሕንነት O
ማስጠንቀቂያ O
እንዳለዉ O
አደጋዉ O
የደረሰባቸው O
አዉቶብሶች O
የኢትዮጵያ B-ORG
ስካይ I-ORG
ተወካዮች I-ORG
ነበሩ O
። O

ድርጅቱ O
ለሰራተኞቹ O
በሚያሰራጨዉ O
የደሕንነት O
ማስጠንቀቂያ O
እንዳለዉ O
አደጋዉ O
የደረሰባቸው O
አዉቶብሶች O
የብሔረ B-ORG
ባስ I-ORG
ፖሊስ I-ORG
ነበሩ O
። O

ማስጠንቀቂያ O
አዉቶብሶች O
ድርጅቱ O
የሠላም B-ORG
አደጋዉ O
የደረሰባቸው O
ዩንቨርስቲ I-ORG
ለሰራተኞቹ O
እንዳለዉ O
የደሕንነት O
በሚያሰራጨዉ O
ዳር I-ORG
ነበሩ O
። O

በሶማሊያ B-LOC
ሆነ O
ኬንያ B-LOC
ዉስጥም O
እዚህ O
እዚያ O
ለምታደርጉት O
ለዚህ O
በጎነት O
ሶማሊያ O
ሁሌም O
ባለዕዳ O
እንደሆነች O
ትኖራለች O
። O

እዚህ O
ኬንያ B-LOC
ዉስጥም O
ሆነ O
እዚያ O
በሶማሊያ B-LOC
ለምታደርጉት O
ለዚህ O
በጎነት O
ሶማሊያ O
ሁሌም O
ባለዕዳ O
እንደሆነች O
ትኖራለች O
። O

እዚህ O
በኢራን B-LOC
ዉስጥም O
ሆነ O
እዚያ O
በሶማሊያ B-LOC
ለምታደርጉት O
ለዚህ O
በጎነት O
ሶማሊያ O
ሁሌም O
ባለዕዳ O
እንደሆነች O
ትኖራለች O
። O

ዉስጥም O
ኬንያ B-LOC
በሶማሊያ B-LOC
እዚህ O
ሆነ O
እዚያ O
ለምታደርጉት O
ለዚህ O
በጎነት O
ሶማሊያ O
ሁሌም O
ባለዕዳ O
እንደሆነች O
ትኖራለች O
። O

የኔዘርላንድ B-LOC
ስቴትስ I-LOC
የቅርብ O
ወዳጅዋን O
የጀርመን B-LOC
መራሒተ O
መንግሥት O
ማርያም B-PER
ሜርክልን I-PER
የስልክ O
ንግግር O
ሳይቀር O
የመጠለፏ O
ቅሌት O
የዓለም O
መሪዋን O
ሐገር O
፥ O

ኢትዮጵያ B-LOC
ስቴትስ I-LOC
የቅርብ O
ወዳጅዋን O
በኢትዮጵያ B-LOC
መራሒተ O
መንግሥት O
የአንጌላ B-PER
ሜርክልን I-PER
የስልክ O
ንግግር O
ሳይቀር O
የመጠለፏ O
ቅሌት O
የዓለም O
መሪዋን O
ሐገር O
፥ O

የጀርመን B-LOC
ስቴትስ I-LOC
መንግሥት O
ወዳጅዋን O
መራሒተ O
የቅርብ O
አርጋዝ I-PER
ዩናይትድ B-LOC
የአንጌላ B-PER
የስልክ O
ንግግር O
ሳይቀር O
የመጠለፏ O
ቅሌት O
የዓለም O
መሪዋን O
ሐገር O
፥ O

በምሥራቅ B-LOC
አዴ I-LOC
የቅርብ O
ወዳጅዋን O
የጅማዋ B-LOC
መራሒተ O
መንግሥት O
የአንጌላ B-PER
ሜርክልን I-PER
የስልክ O
ንግግር O
ሳይቀር O
የመጠለፏ O
ቅሌት O
የዓለም O
መሪዋን O
ሐገር O
፥ O

ማሙሽ B-PER
ላንድ I-LOC
የቅርብ O
መንግሥት O
በኢትዮጵያ B-LOC
መራሒተ O
ወዳጅዋን O
የጀርመን B-LOC
ሜርክልን I-PER
የስልክ O
ንግግር O
ሳይቀር O
የመጠለፏ O
ቅሌት O
የዓለም O
መሪዋን O
ሐገር O
፥ O

በሸሪዓ O
ሕግ O
መሠረት O
ማርያም B-PER
ሕፃኑን O
ልጇን O
ለማሳደግ O
የሁለት B-DATE
ዘጠኝ I-DATE
ዓ I-DATE
ከተሰጣት O
በኋላ O
ነው O
የሞቱ O
ቅጣት O
ተፈፃሚ O
የሚሆነው O
። O

ባለፈው B-DATE
ለማሳደግ O
ዓመት I-DATE
መሠረት O
በሸሪዓ O
ሕፃኑን O
ልጇን O
ሕግ O
ይናገር B-PER
ጊዜ I-DATE
ከተሰጣት O
በኋላ O
ነው O
የሞቱ O
ቅጣት O
ተፈፃሚ O
የሚሆነው O
። O

ለማሳደግ O
በሸሪዓ O
ልጇን O
ሕግ O
ጊዜ I-DATE
ዓመት I-DATE
ሕፃኑን O
ማርያም B-PER
መሠረት O
ባለፈው B-DATE
ከተሰጣት O
በኋላ O
ነው O
የሞቱ O
ቅጣት O
ተፈፃሚ O
የሚሆነው O
። O

ሕፃኑን O
ለማሳደግ O
ዓመቷ I-DATE
በሸሪዓ O
በአሁኗ B-DATE
ኦባማም B-PER
ሕግ O
ልጇን O
መሠረት O
ዓመት I-DATE
ከተሰጣት O
በኋላ O
ነው O
የሞቱ O
ቅጣት O
ተፈፃሚ O
የሚሆነው O
። O

በሸሪዓ O
ሕግ O
መሠረት O
ቴውድሮ B-PER
ሕፃኑን O
ልጇን O
ለማሳደግ O
በአሁኗ B-DATE
ም I-DATE
መጨረሻ I-DATE
ከተሰጣት O
በኋላ O
ነው O
የሞቱ O
ቅጣት O
ተፈፃሚ O
የሚሆነው O
። O

ይሁን O
እንጂ O
ዑቡንቱ O
በስዕላዊ O
አገላለጽ O
መመሪያውን O
በማቅለል O
በትክክለኛው O
ጊዜ O
ልዩ O
ትምህርት O
ሳያስፈልገው O
የላይነክስን O
አጠቃቀም O
ተግባራዊ O
ለማድረግ O
አስችሏል O
። O

ለዚህም O
ስዊድን B-LOC
በምሳሌነት O
ሰላጤዉ I-LOC
ክልል I-LOC
ሀገሮች I-LOC
ተጠቃሽ O
ናቸዉ O
። O

ለዚህም O
በምሳሌነት O
የባሕረ B-LOC
ሰላጤዉ I-LOC
አረብ I-LOC
ፈረንሳይ I-LOC
ተጠቃሽ O
ናቸዉ O
። O

ሰላጤዉ I-LOC
ለዚህም O
አረብ I-LOC
ጀርመን B-LOC
በምሳሌነት O
ምዕራብ I-LOC
ተጠቃሽ O
ናቸዉ O
። O

ለዚህም O
በምሳሌነት O
አውሮጳ B-LOC
ሀገሮች I-LOC
አረቢያ I-LOC
ዩጋንዳ I-LOC
ተጠቃሽ O
ናቸዉ O
። O

በምሳሌነት O
ከአዲስ I-LOC
ድንበር I-LOC
በርሊን B-LOC
ለዚህም O
ሀገሮች I-LOC
ተጠቃሽ O
ናቸዉ O
። O

ተፋላሚ O
ኃይላት O
ጦርነቱን O
ማቆም O
አይደለም O
ሥለሚቆምበት O
መንገድ O
ለመነጋገር O
እንኳን O
ፈቃደኛ O
አይደሉም O
። O

በነዳጅ O
ሳዑዲ B-LOC
ዘይት O
የበለፀገችዉ O
አረቢያ I-LOC
ሕገ O
ወጥ O
የዉጪ O
ስደተኞችን O
ወደየሐገራቸዉ O
ማጋዝ O
ጀመረች O
። O

በነዳጅ O
ዘይት O
የበለፀገችዉ O
ሳዑዲ B-LOC
ቤልጅየም I-LOC
ሕገ O
ወጥ O
የዉጪ O
ስደተኞችን O
ወደየሐገራቸዉ O
ማጋዝ O
ጀመረች O
። O

በነዳጅ O
ዓለም I-LOC
ሳዑዲ B-LOC
የበለፀገችዉ O
ዘይት O
ሕገ O
ወጥ O
የዉጪ O
ስደተኞችን O
ወደየሐገራቸዉ O
ማጋዝ O
ጀመረች O
። O

በነዳጅ O
ዘይት O
የበለፀገችዉ O
ሳዑዲ B-LOC
ፋሶም I-LOC
ሕገ O
ወጥ O
የዉጪ O
ስደተኞችን O
ወደየሐገራቸዉ O
ማጋዝ O
ጀመረች O
። O

በነዳጅ O
ዘይት O
የበለፀገችዉ O
የሶሪያ B-LOC
አረቢያ I-LOC
ሕገ O
ወጥ O
የዉጪ O
ስደተኞችን O
ወደየሐገራቸዉ O
ማጋዝ O
ጀመረች O
። O

አባቴ O
ከእናቴጋር O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ለመሄድ O
መወሰኑን O
ነግሮ O
አብራ O
እንድትመጣ O
ጋበዛት O
እስዋም O
ወድያዉኑ O
ከሱ O
ጋር O
ወደ O
ለአፍሪቃ B-LOC
ለመሄድ O
ወሰነች O
። O

አባቴ O
ከእናቴጋር O
ወደ O
አውሮፓ B-LOC
ለመሄድ O
መወሰኑን O
ነግሮ O
አብራ O
እንድትመጣ O
ጋበዛት O
እስዋም O
ወድያዉኑ O
ከሱ O
ጋር O
ወደ O
ቴሕራን B-LOC
ለመሄድ O
ወሰነች O
። O

አባቴ O
ከእናቴጋር O
ወደ O
በማዕከላይ B-LOC
ለመሄድ O
መወሰኑን O
ነግሮ O
አብራ O
እንድትመጣ O
ጋበዛት O
እስዋም O
ወድያዉኑ O
ከሱ O
ጋር O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ለመሄድ O
ወሰነች O
። O

ሆንግ B-LOC
አባቴ O
ወደ O
ከእናቴጋር O
ለመሄድ O
መወሰኑን O
ነግሮ O
አብራ O
እንድትመጣ O
ጋበዛት O
እስዋም O
ወድያዉኑ O
ከሱ O
ጋር O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ለመሄድ O
ወሰነች O
። O

አባቴ O
ከእናቴጋር O
ወደ O
በዚምባብዌ B-LOC
ለመሄድ O
መወሰኑን O
ነግሮ O
አብራ O
እንድትመጣ O
ጋበዛት O
እስዋም O
ወድያዉኑ O
ከሱ O
ጋር O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ለመሄድ O
ወሰነች O
። O

ስነሥርዓቱ O
ከመጀመሩ O
በፊትም O
በሀዘን O
ለተጎዱት O
የሟቾቹ O
ቤተሰቦች O
የማፅናኛ O
እና O
የምክር O
አገልግሎት O
ተካሂዷል O
። O

ዕቅዱ O
የጀርመኑን B-LOC
ሥራ O
ናኦል B-PER
ድርጅት O
የሚሹት O
ኅብረት I-ORG
ግብረ O
የቴር B-ORG
ሆምስን I-ORG
አስኪያጅ O
በመሆኑም O
ዓለምአቀፍ O
እንዲሆን O
ሰናይ O
ሙከን I-PER
የመሳሰሉት O
ተቺዎች O
ጥቂቶች O
አይደሉም O
። O

በመሆኑም O
የሚሹት O
እንዲሆን O
ግብረ O
ድርጅት O
ሥራ O
የቴር B-ORG
ሲቲን I-ORG
ሆምስን I-ORG
የቤንች B-LOC
አስኪያጅ O
ዕቅዱ O
ዓለምአቀፍ O
ፔተር B-PER
ሰናይ O
ሙከን I-PER
የመሳሰሉት O
ተቺዎች O
ጥቂቶች O
አይደሉም O
። O

አስኪያጅ O
የአውሮጳ B-ORG
ፉፋ I-PER
ሥራ O
ለፍትኅ I-ORG
በመሆኑም O
ሆምስን I-ORG
ሰናይ O
ዕቅዱ O
ድርጅት O
ፔተር B-PER
የሚሹት O
ግብረ O
ጀርመን B-LOC
እንዲሆን O
ዓለምአቀፍ O
የመሳሰሉት O
ተቺዎች O
ጥቂቶች O
አይደሉም O
። O

በመሆኑም O
ፈይዝ B-PER
ዕቅዱ O
እንዲሆን O
ድርጅት O
ሙከን I-PER
ዓለምአቀፍ O
አስኪያጅ O
ሰናይ O
የጀርመኑን B-LOC
ግብረ O
ምክር I-ORG
ሥራ O
አይ I-ORG
የኤስፒኤል B-ORG
የሚሹት O
የመሳሰሉት O
ተቺዎች O
ጥቂቶች O
አይደሉም O
። O

በመሆኑም O
ዕቅዱ O
ዓለምአቀፍ O
እንዲሆን O
የሚሹት O
ጀርመንን B-LOC
ግብረ O
ሰናይ O
ድርጅት O
የኢትዮጵያ B-ORG
ዴስ I-ORG
ሆምስን I-ORG
ሥራ O
አስኪያጅ O
ማዚሪሬ B-PER
ሙከን I-PER
የመሳሰሉት O
ተቺዎች O
ጥቂቶች O
አይደሉም O
። O

ተግባር O
ለተካሄደው O
የጭካኔ O
አፈወርቂ I-PER
ቻርልስ B-PER
ኒጀር B-LOC
ዓለም I-LOC
ብቸኛው O
ተጠያቂ O
አለመሆናቸው O
ይታወቃል O
። O

በኦሮሚያ B-LOC
አረቢያ I-LOC
ለተካሄደው O
የጭካኔ O
ተግባር O
ቻርልስ B-PER
ቴይለር I-PER
ብቸኛው O
ተጠያቂ O
አለመሆናቸው O
ይታወቃል O
። O

ከምዕራብ B-LOC
አረብ I-LOC
ለተካሄደው O
የጭካኔ O
ተግባር O
ቻርልስ B-PER
አብዲሳ I-PER
ብቸኛው O
ተጠያቂ O
አለመሆናቸው O
ይታወቃል O
። O

ቻርልስ B-PER
ከኤርትራ B-LOC
የጭካኔ O
ተግባር O
ቴይለር I-PER
ለተካሄደው O
ጀርመን I-LOC
ብቸኛው O
ተጠያቂ O
አለመሆናቸው O
ይታወቃል O
። O

ተግባር O
አፍሪቃውያት B-LOC
ሙጋቤ B-PER
ቴይለር I-PER
ለተካሄደው O
የጭካኔ O
የአዛኒያ I-LOC
ብቸኛው O
ተጠያቂ O
አለመሆናቸው O
ይታወቃል O
። O

ስደተኞች O
አፍሪቃዉያኑ O
ዩክሬን B-LOC
አቋርጠዉ O
በተለይ O
ወደ O
ኢጣልያ B-LOC
በመግባት O
ወደ O
ሌሎች O
የአንጎላ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ለመሻገር O
ይሞክራሉ O
። O

የአዲስ B-LOC
ስደተኞች O
አፍሪቃዉያኑ O
በሁሉም B-LOC
ሃገራት I-LOC
በተለይ O
ወደ O
በመግባት O
የኢትዮጵያ B-LOC
ሌሎች O
ወደ O
አቋርጠዉ O
ለመሻገር O
ይሞክራሉ O
። O

አፍሪቃዉያኑ O
ስደተኞች O
የናሚቢያ B-LOC
አቋርጠዉ O
በተለይ O
ወደ O
ዱባይ B-LOC
በመግባት O
ወደ O
ሌሎች O
ኢትዮጵያን B-LOC
ብሔረሰብ I-LOC
ለመሻገር O
ይሞክራሉ O
። O

ስደተኞች O
አፍሪቃዉያኑ O
ሌሎች O
አቋርጠዉ O
በተለይ O
ወደ O
ኮንጎ B-LOC
በመላው B-LOC
ወደ O
የአዉሮጳ B-LOC
በመግባት O
ዞን I-LOC
ለመሻገር O
ይሞክራሉ O
። O

አፍሪቃዉያኑ O
ስደተኞች O
የኢትዮጵያ B-LOC
አቋርጠዉ O
በተለይ O
ወደ O
በኢትዮጵያ B-LOC
በመግባት O
ወደ O
ሌሎች O
ሩሲያም B-LOC
ልዮን I-LOC
ለመሻገር O
ይሞክራሉ O
። O

ዘጠኝ O
አጥኚዎች O
የተሳተፉበት O
ይህ O
ጥናት O
የዓርብ B-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
በሳይንስ O
መጽሔቶች O
ጆርናሎች O
ላይ O
ታትሟል O
። O

አጥኚዎች O
ጥናት O
ይህ O
ዘጠኝ O
የተሳተፉበት O
ባሁኑ B-DATE
ወር I-DATE
ም I-DATE
በሳይንስ O
መጽሔቶች O
ጆርናሎች O
ላይ O
ታትሟል O
። O

ዘጠኝ O
አጥኚዎች O
የተሳተፉበት O
ይህ O
ጥናት O
ካለፉት B-DATE
ዓ I-DATE
ጀምሮ I-DATE
በሳይንስ O
መጽሔቶች O
ጆርናሎች O
ላይ O
ታትሟል O
። O

ዘጠኝ O
አጥኚዎች O
የተሳተፉበት O
ይህ O
ጥናት O
በግንቦት B-DATE
ዓመታት I-DATE
ም I-DATE
በሳይንስ O
መጽሔቶች O
ጆርናሎች O
ላይ O
ታትሟል O
። O

ስድስት I-DATE
ይህ O
አጥኚዎች O
ጥናት O
የተሳተፉበት O
ያለፈው B-DATE
መት I-DATE
ዘጠኝ O
በሳይንስ O
መጽሔቶች O
ጆርናሎች O
ላይ O
ታትሟል O
። O

አስረኛ B-DATE
ከነገ I-DATE
ወዲያ I-DATE
ሠዉ O
በኮረና O
ተያዘ O
የሚለዉ O
ዜና O
ተቀይሮ O
በረሀብ O
ይህን O
ያህል O
ሰዉ O
ሞተ O
ወደሚለው O
ሳንሽጋገር O
የተያዘዉ O
መንገድ O
በደንብ O
ይጠና O
። O

እንደ B-DATE
አምስት I-DATE
ወዲያ I-DATE
ሠዉ O
በኮረና O
ተያዘ O
የሚለዉ O
ዜና O
ተቀይሮ O
በረሀብ O
ይህን O
ያህል O
ሰዉ O
ሞተ O
ወደሚለው O
ሳንሽጋገር O
የተያዘዉ O
መንገድ O
በደንብ O
ይጠና O
። O

ሁለት B-DATE
ግዜ I-DATE
ብዙ I-DATE
ሠዉ O
በኮረና O
ተያዘ O
የሚለዉ O
ዜና O
ተቀይሮ O
በረሀብ O
ይህን O
ያህል O
ሰዉ O
ሞተ O
ወደሚለው O
ሳንሽጋገር O
የተያዘዉ O
መንገድ O
በደንብ O
ይጠና O
። O

አስራ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ወዲያ I-DATE
ሠዉ O
በኮረና O
ተያዘ O
የሚለዉ O
ዜና O
ተቀይሮ O
በረሀብ O
ይህን O
ያህል O
ሰዉ O
ሞተ O
ወደሚለው O
ሳንሽጋገር O
የተያዘዉ O
መንገድ O
በደንብ O
ይጠና O
። O

ዛሬ B-DATE
ሃያ I-DATE
ወዲያ I-DATE
ሠዉ O
በኮረና O
ተያዘ O
የሚለዉ O
ዜና O
ተቀይሮ O
በረሀብ O
ይህን O
ያህል O
ሰዉ O
ሞተ O
ወደሚለው O
ሳንሽጋገር O
የተያዘዉ O
መንገድ O
በደንብ O
ይጠና O
። O

ፅንፈኞች O
ኹከት O
ከመፍጠራቸው O
በፊት B-DATE
ጊዜ I-DATE
ያለ O
አይመስለኝም O
ሲሉ O
ሥጋታቸውን O
ገልጸዋል O
። O

ፅንፈኞች O
ዓመት B-DATE
ጊዜ I-DATE
ኹከት O
ከመፍጠራቸው O
ያለ O
አይመስለኝም O
ሲሉ O
ሥጋታቸውን O
ገልጸዋል O
። O

ፅንፈኞች O
ኹከት O
ከመፍጠራቸው O
በ B-DATE
ጊዜ I-DATE
ያለ O
አይመስለኝም O
ሲሉ O
ሥጋታቸውን O
ገልጸዋል O
። O

ፅንፈኞች O
ኹከት O
ከመፍጠራቸው O
እስካሁን B-DATE
ጊዜ I-DATE
ያለ O
አይመስለኝም O
ሲሉ O
ሥጋታቸውን O
ገልጸዋል O
። O

የ B-DATE
ከመፍጠራቸው O
ኹከት O
ፅንፈኞች O
ጊዜ I-DATE
ያለ O
አይመስለኝም O
ሲሉ O
ሥጋታቸውን O
ገልጸዋል O
። O

ወደ O
ጋራ O
የተኩስ O
አቁም O
ሥምምነት O
የሚደረገዉን O
ሽግግር O
ለማፋጠን O
በሰወስትዮሹ O
አገኛኝ O
ቡድን O
አማካይነት O
ምክክር O
እናደርጋለን O
። O

ቅሬታ O
ካቀረቡ O
ባለሀብቶች O
መካከል O
ቱ O
ቅሬታቸው O
ተቀባይነት O
አግኝቶ O
በማስጠንቀቂያ O
እንዲታለፉ O
መደረጉንም O
ታውቋል O
፡፡ O

የስዑዲ B-LOC
በአሁኑ B-DATE
ሁለት I-DATE
ሶማልያ B-LOC
ውስጥ O
ጦር O
ጣልቃ O
ያስገባች O
በዚህ O
ጋር O
በተያያዘ O
ምክንያት O
ነው O
። O

እንደ B-DATE
የቱርክ B-LOC
ጊዜ I-DATE
ኬንያ B-LOC
ውስጥ O
ጦር O
ጣልቃ O
ያስገባች O
በዚህ O
ጋር O
በተያያዘ O
ምክንያት O
ነው O
። O

ኬንያ B-LOC
ዛሬ B-DATE
ጊዜ I-DATE
የአፍሪቃ B-LOC
ውስጥ O
ጦር O
ጣልቃ O
ያስገባች O
በዚህ O
ጋር O
በተያያዘ O
ምክንያት O
ነው O
። O

በሩሲያ B-LOC
ከኢራን B-LOC
ባለፈው B-DATE
ጊዜ I-DATE
ውስጥ O
ጦር O
ጣልቃ O
ያስገባች O
በዚህ O
ጋር O
በተያያዘ O
ምክንያት O
ነው O
። O

ላምፔዱዛ B-LOC
ባለፈው B-DATE
ጊዜ I-DATE
ቻይና B-LOC
ውስጥ O
ጦር O
ጣልቃ O
ያስገባች O
በዚህ O
ጋር O
በተያያዘ O
ምክንያት O
ነው O
። O

ኤኮኖሚ O
የጥሬ O
ሀብት O
ንግድ O
ማሽቆልቆል O
እና O
አፍሪቃ B-LOC
በአሁኑ O
ወቅት O
በዓለም O
ገበያ O
የጥሬ O
ሀብት O
ዋጋ O
እጅግ O
አሽቆልቁሎአል O
። O

እንደ O
ወጣት O
ገላዉዲዮስ B-PER
እምነት O
እስካሁን B-DATE
ለወጣቶች O
መፍትሄ O
የሚፈልጉት O
ትልልቆቹ O
በመሆናቸዉ O
ወጣቱ O
የመፍትሄ O
አካል O
አልነበረም O
። O

እንደ O
ወጣት O
ጌዚነ B-PER
እምነት O
እስካሁን B-DATE
ለወጣቶች O
መፍትሄ O
የሚፈልጉት O
ትልልቆቹ O
በመሆናቸዉ O
ወጣቱ O
የመፍትሄ O
አካል O
አልነበረም O
። O

እንደ O
ወጣት O
ገላዉዲዮስ B-PER
እምነት O
በያዝነዉ B-DATE
ለወጣቶች O
መፍትሄ O
የሚፈልጉት O
ትልልቆቹ O
በመሆናቸዉ O
ወጣቱ O
የመፍትሄ O
አካል O
አልነበረም O
። O

መሐመድ B-PER
እንደ O
በአሁኑ B-DATE
ወጣት O
እምነት O
ለወጣቶች O
መፍትሄ O
የሚፈልጉት O
ትልልቆቹ O
በመሆናቸዉ O
ወጣቱ O
የመፍትሄ O
አካል O
አልነበረም O
። O

እንደ O
ወጣት O
የታሪኩ B-PER
እምነት O
ከ B-DATE
ለወጣቶች O
መፍትሄ O
የሚፈልጉት O
ትልልቆቹ O
በመሆናቸዉ O
ወጣቱ O
የመፍትሄ O
አካል O
አልነበረም O
። O

አባል O
ሀገራቱ O
በዚሁ O
ጥያቄ O
ላይ O
አንድ O
አቋም O
መያዝ O
ሳይችሉ O
ነው O
የቀሩት O
። O

እፎይታ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ከልከላዉ O
ጥሩ O
ቢሆንም O
ከቤታቸው O
ምግብ O
ማብሰል O
የማይችሉና O
ምግብ O
ገዝተው O
የሚጠቀሙ O
ሰዎች O
በጣም O
ተቸግረዋል O
። O

እፎይታ O
የሩሲያ B-LOC
ከልከላዉ O
ጥሩ O
ቢሆንም O
ከቤታቸው O
ምግብ O
ማብሰል O
የማይችሉና O
ምግብ O
ገዝተው O
የሚጠቀሙ O
ሰዎች O
በጣም O
ተቸግረዋል O
። O

በለንደን B-LOC
ዝርዝሩን O
ጥሩነህ I-PER
በዛሬው B-DATE
የፓሪስዋ B-LOC
የራስ B-PER
ዘጋቢያችን O
እና O
ሶሪያ B-LOC
ዝግጅታችን O
ታቀርብልናለች O
። O

ሊቢያ B-LOC
ዝርዝሩን O
አዲስ B-LOC
አየለ B-PER
ዘጋቢያችን O
ጥሩነህ I-PER
ጀርመን B-LOC
እና O
የነፃነት B-DATE
ዝግጅታችን O
ታቀርብልናለች O
። O

ዝርዝሩን O
ኢጣሊያ B-LOC
ዘጋቢያችን O
ሉሬንቾ B-PER
ሊሱኩ I-PER
በአሁኑ B-DATE
ብሪታንያና B-LOC
እና O
ኢትዮጵያ B-LOC
ዝግጅታችን O
ታቀርብልናለች O
። O

ከጎርጎሮሳዊው B-DATE
ጥሩነህ I-PER
ዝርዝሩን O
አውሮጳ B-LOC
እና O
ዘጋቢያችን O
ጀርመን B-LOC
ሃያማኖት B-PER
ለንደን B-LOC
ዝግጅታችን O
ታቀርብልናለች O
። O

ኬንያ B-LOC
ማክሮ B-PER
ዝርዝሩን O
ዘጋቢያችን O
ኬታሩት I-PER
ከአንድ B-DATE
አውሮጳ B-LOC
እና O
ጀርመን B-LOC
ዝግጅታችን O
ታቀርብልናለች O
። O

አሠሪዎች O
በክፍት O
ሆኖም O
የሥራ O
ቦታቸው O
ሰሜን B-LOC
ዜጋ O
መቅጠር O
ያልቻሉበትን O
ምክንያት O
ማስረዳት O
ይኖርባቸዋል O
። O

ሆኖም O
አሠሪዎች O
በክፍት O
የሥራ O
ቦታቸው O
ፓኪስታንም B-LOC
ዜጋ O
መቅጠር O
ያልቻሉበትን O
ምክንያት O
ማስረዳት O
ይኖርባቸዋል O
። O

ሆኖም O
አሠሪዎች O
በክፍት O
የሥራ O
ቦታቸው O
ኢትዮጵያ B-LOC
ዜጋ O
መቅጠር O
ያልቻሉበትን O
ምክንያት O
ማስረዳት O
ይኖርባቸዋል O
። O

ሆኖም O
አሠሪዎች O
በክፍት O
የሥራ O
ቦታቸው O
በጀርመን B-LOC
ዜጋ O
መቅጠር O
ያልቻሉበትን O
ምክንያት O
ማስረዳት O
ይኖርባቸዋል O
። O

በአፍሪቃ B-LOC
ሆኖም O
የሥራ O
በክፍት O
ቦታቸው O
አሠሪዎች O
ዜጋ O
መቅጠር O
ያልቻሉበትን O
ምክንያት O
ማስረዳት O
ይኖርባቸዋል O
። O

በ B-DATE
ዓመታት I-DATE
ታውጆ O
የነበረው O
ተመሳሳይ O
ድንጋጌ O
ለ B-DATE
ወር I-DATE
ከቆየ O
በኋላ O
እንዲነሳ O
ተደርጓል O
፡፡ O

ዛሬ B-DATE
ተከታታይ I-DATE
ታውጆ O
የነበረው O
ተመሳሳይ O
ድንጋጌ O
ለ B-DATE
ወር I-DATE
ከቆየ O
በኋላ O
እንዲነሳ O
ተደርጓል O
፡፡ O

ከቅርብ B-DATE
ሃያ I-DATE
ታውጆ O
የነበረው O
ተመሳሳይ O
ድንጋጌ O
ዛሬም B-DATE
ዓመቱን I-DATE
ከቆየ O
በኋላ O
እንዲነሳ O
ተደርጓል O
፡፡ O

ተመሳሳይ O
የነበረው O
ለ B-DATE
ታውጆ O
ከጎርጎሮሳዊው B-DATE
በላይ I-DATE
ድንጋጌ O
ወር I-DATE
ከቆየ O
በኋላ O
እንዲነሳ O
ተደርጓል O
፡፡ O

ከመቶ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ታውጆ O
የነበረው O
ተመሳሳይ O
ድንጋጌ O
ከ B-DATE
ዓመትም I-DATE
ከቆየ O
በኋላ O
እንዲነሳ O
ተደርጓል O
፡፡ O

በጥናቱ O
ውጤት O
መሰረትም O
በወጣቶች O
መካከል O
ተቀራርቦ O
መነጋገር O
እና O
መወያየት O
ለችግሩ O
መፍትሄ O
ይሆናል O
የሚል O
ሀሳብ O
ያዙ O
። O

ጊኒ B-LOC
እና O
ስዑዲ B-LOC
ሐይቅን I-LOC
ውዝግብ O
በሞት O
መቅጣቷ O
የፈጠረው O
ቁጣ O
ነገሩን O
እንዳጦዘው O
ተገልጧል O
። O

የኢትዮጵያ B-LOC
ዓረቢያ I-LOC
ካምፓላ B-LOC
እና O
ውዝግብ O
በሞት O
መቅጣቷ O
የፈጠረው O
ቁጣ O
ነገሩን O
እንዳጦዘው O
ተገልጧል O
። O

ቴሕራን B-LOC
እና O
ኢትዮጵያ B-LOC
ዓረቢያ I-LOC
ውዝግብ O
በሞት O
መቅጣቷ O
የፈጠረው O
ቁጣ O
ነገሩን O
እንዳጦዘው O
ተገልጧል O
። O

የኢራን B-LOC
እና O
ስዑዲ B-LOC
ዓረቢያ I-LOC
ውዝግብ O
በሞት O
መቅጣቷ O
የፈጠረው O
ቁጣ O
ነገሩን O
እንዳጦዘው O
ተገልጧል O
። O

ደቡብ B-LOC
እና O
ስዑዲ B-LOC
ዓረቢያ I-LOC
ውዝግብ O
በሞት O
መቅጣቷ O
የፈጠረው O
ቁጣ O
ነገሩን O
እንዳጦዘው O
ተገልጧል O
። O

ባሁኑ B-DATE
ወቅት I-DATE
የሶሪያ B-LOC
መንግሥትን O
የሚወጉ O
አማፂያንን O
እንደግፋለን O
እነዚሕ O
አማፂያን O
እነማ O
እንደሆኑ O
ግን O
አናዉቅም O
። O

ሦስት B-DATE
ዓመት I-DATE
የሶሪያ B-LOC
መንግሥትን O
የሚወጉ O
አማፂያንን O
እንደግፋለን O
እነዚሕ O
አማፂያን O
እነማ O
እንደሆኑ O
ግን O
አናዉቅም O
። O

ለ B-DATE
አመት I-DATE
የሶሪያ B-LOC
መንግሥትን O
የሚወጉ O
አማፂያንን O
እንደግፋለን O
እነዚሕ O
አማፂያን O
እነማ O
እንደሆኑ O
ግን O
አናዉቅም O
። O

ባሁኑ B-DATE
ወቅት I-DATE
በመተማ B-LOC
መንግሥትን O
የሚወጉ O
አማፂያንን O
እንደግፋለን O
እነዚሕ O
አማፂያን O
እነማ O
እንደሆኑ O
ግን O
አናዉቅም O
። O

አካባቢው B-LOC
ላይ O
ቃለ O
መጠየቅ O
ስናደርግ O
ዴንጊ O
ምናምን O
ስንል O
ሙያተኞቹ O
ጭምር O
ምንድነው O
ይሄ O
በሽታ O
ሲሉ O
ነበር O
። O

መፅሐፍት O
በለንደን B-LOC
እናቴም O
ሞያ O
በቤተ O
ጉዳይ O
በአንድ O
ዩንቨርስቲ O
ዉስጥ O
ስራን O
ጀመረች O
። O

እናቴም O
በቤተ O
መፅሐፍት O
ጉዳይ O
ሞያ O
በለንደን B-LOC
በአንድ O
ዩንቨርስቲ O
ዉስጥ O
ስራን O
ጀመረች O
። O

እናቴም O
በቤተ O
መፅሐፍት O
ጉዳይ O
ሞያ O
ኢትዮጵያ B-LOC
በአንድ O
ዩንቨርስቲ O
ዉስጥ O
ስራን O
ጀመረች O
። O

መፅሐፍት O
እናቴም O
ሞያ O
ላምፔዱዛ B-LOC
ጉዳይ O
በቤተ O
በአንድ O
ዩንቨርስቲ O
ዉስጥ O
ስራን O
ጀመረች O
። O

አመት I-DATE
ለአንድ B-DATE
ከቀን I-DATE
ጋብ O
ብሎ O
የነበረው O
ግጭት O
እና O
ኹከት O
ምግብ O
ቤቶች O
ሻይ O
ቤቶች O
እና O
ፋብሪካዎች O
ጭምር O
የጥቃት O
ሰለባ O
ሆነዋል O
። O

በዚሕ B-DATE
አመት I-DATE
ጊዜ I-DATE
ጋብ O
ብሎ O
የነበረው O
ግጭት O
እና O
ኹከት O
ምግብ O
ቤቶች O
ሻይ O
ቤቶች O
እና O
ፋብሪካዎች O
ጭምር O
የጥቃት O
ሰለባ O
ሆነዋል O
። O

አመታት I-DATE
ለአንድ B-DATE
ገደማ I-DATE
ጋብ O
ብሎ O
የነበረው O
ግጭት O
እና O
ኹከት O
ምግብ O
ቤቶች O
ሻይ O
ቤቶች O
እና O
ፋብሪካዎች O
ጭምር O
የጥቃት O
ሰለባ O
ሆነዋል O
። O

ለአንድ B-DATE
አመት I-DATE
በላይ I-DATE
ጋብ O
ብሎ O
የነበረው O
ግጭት O
እና O
ኹከት O
ምግብ O
ቤቶች O
ሻይ O
ቤቶች O
እና O
ፋብሪካዎች O
ጭምር O
የጥቃት O
ሰለባ O
ሆነዋል O
። O

ለዓመታት B-DATE
ዘመኑ I-DATE
ዓ I-DATE
ጋብ O
ብሎ O
የነበረው O
ግጭት O
እና O
ኹከት O
ምግብ O
ቤቶች O
ሻይ O
ቤቶች O
እና O
ፋብሪካዎች O
ጭምር O
የጥቃት O
ሰለባ O
ሆነዋል O
። O

የዓለም O
ኃያላን O
በሊቢያ B-LOC
ላይ O
ሥለ O
ሊቢያ B-LOC
ዉድመት O
ሲነጋገሩ O
የሐፍጣር B-PER
ጦር O
የነዳጅ O
ማምረቻና O
ማከማቻ O
ተቋማት O
ነዳጅ O
ዘይት O
እንዳሸጡ O
አግዷል O
። O

ሥለ O
ኃያላን O
ሊቢያ B-LOC
ላይ O
የዓለም O
በርሊን B-LOC
ዉድመት O
ሲነጋገሩ O
ኢዛቤል B-PER
ጦር O
የነዳጅ O
ማምረቻና O
ማከማቻ O
ተቋማት O
ነዳጅ O
ዘይት O
እንዳሸጡ O
አግዷል O
። O

የጀርመን B-LOC
የዓለም O
ኃያላን O
ላይ O
ሥለ O
ሊቢያ B-LOC
ዉድመት O
ሲነጋገሩ O
አል B-PER
ጦር O
የነዳጅ O
ማምረቻና O
ማከማቻ O
ተቋማት O
ነዳጅ O
ዘይት O
እንዳሸጡ O
አግዷል O
። O

ላይ O
ኃያላን O
በርሊን B-LOC
ሜዲተራንያንን B-LOC
ሥለ O
የዓለም O
ዉድመት O
ሲነጋገሩ O
ሙጋቤን B-PER
ጦር O
የነዳጅ O
ማምረቻና O
ማከማቻ O
ተቋማት O
ነዳጅ O
ዘይት O
እንዳሸጡ O
አግዷል O
። O

የዓለም O
ኃያላን O
ኒጀር B-LOC
ላይ O
ሥለ O
በኢትዮጵያ B-LOC
ዉድመት O
ሲነጋገሩ O
አለሙ B-PER
ጦር O
የነዳጅ O
ማምረቻና O
ማከማቻ O
ተቋማት O
ነዳጅ O
ዘይት O
እንዳሸጡ O
አግዷል O
። O

ከዚያም O
አንድ O
ግቢ O
ውስጥ O
አስገቡን O
ያለው O
ታሪኩ B-PER
ኹኔታውን O
ያብራራል O
። O

ከዚያም O
አንድ O
ግቢ O
ውስጥ O
አስገቡን O
ያለው O
አንታ B-PER
ኹኔታውን O
ያብራራል O
። O

ኮሮና O
ከሁለተኛዉ O
የዓለም O
ጦርነት O
ወዲህ O
የተከሰተ O
ከባድ O
ቀዉስ O
ነዉ O
። O

አሁን O
ሲያዩን O
አስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
ከመውጣቱ O
በፊት O
በአመጽ O
ወቅት O
ላይ O
ተሳትፎ O
ነበራችሁ O
ነው O
፡፡ O

ለዚህም O
ዘገባው O
በዓለም O
የነዳጅ O
እና O
የማዕድናት O
ዋጋ O
መቀነስ O
እንደ O
ምክንያት O
ጠቅሶዋል O
። O

ይሁንና O
እዉነተኛ O
የምጣኔ O
ሐብት O
ትብብር O
ወይም O
ደግሞ O
የትምሕርት O
ማድረግ O
የሚገድ O
አይመስለኝም O
። O

ወይም O
ኅብረተሰቡ O
ላይ O
ያለዉን O
የባህሪ O
ለዉጥ O
ለማምጣት O
አስቸጋሪ O
ይሆናል O
። O

በ O
ሃገራት O
በተዛመተው O
በኮሮና O
ተህዋሲ O
የተያዙ O
ሰዎች O
ቁጥር O
ወደ O
ሺህ O
ተጠግቷል O
። O

ለምሳሌ O
ከአዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
ም O
ከንቲባ O
ጀምሮ O
የተለያዩ O
ሚኒስትሮች O
ኅብረተሰቡን O
ስለኮሮና O
ጥንቃቄ O
ንቃትና O
ትምህርት O
ለማድረግ O
ሲጥሩ O
ይታያል O
። O

ናሚቢያ B-LOC
ለምሳሌ O
ልዮንና I-LOC
ም O
ከንቲባ O
ጀምሮ O
የተለያዩ O
ሚኒስትሮች O
ኅብረተሰቡን O
ስለኮሮና O
ጥንቃቄ O
ንቃትና O
ትምህርት O
ለማድረግ O
ሲጥሩ O
ይታያል O
። O

ለምሳሌ O
የሐረሪ B-LOC
ሀጅ I-LOC
ም O
ከንቲባ O
ጀምሮ O
የተለያዩ O
ሚኒስትሮች O
ኅብረተሰቡን O
ስለኮሮና O
ጥንቃቄ O
ንቃትና O
ትምህርት O
ለማድረግ O
ሲጥሩ O
ይታያል O
። O

ለምሳሌ O
የዩናይትድ B-LOC
አበባ I-LOC
ም O
ከንቲባ O
ጀምሮ O
የተለያዩ O
ሚኒስትሮች O
ኅብረተሰቡን O
ስለኮሮና O
ጥንቃቄ O
ንቃትና O
ትምህርት O
ለማድረግ O
ሲጥሩ O
ይታያል O
። O

ፖላንድ I-LOC
ለምሳሌ O
ለኢትዮጵያ B-LOC
ም O
ከንቲባ O
ጀምሮ O
የተለያዩ O
ሚኒስትሮች O
ኅብረተሰቡን O
ስለኮሮና O
ጥንቃቄ O
ንቃትና O
ትምህርት O
ለማድረግ O
ሲጥሩ O
ይታያል O
። O

በሌላ O
በኩል O
በተለይ O
በአፍሪቃ B-LOC
የኮሮና O
መፈወሻ O
መድሃኒት O
ናቸዉ O
ተብሎ O
እየተራገፉ O
ናቸዉና O
ጥንቃቄ O
ልናደርግ O
ይገባል O
። O

በሌላ O
በኩል O
በተለይ O
የሊቢያ B-LOC
የኮሮና O
መፈወሻ O
መድሃኒት O
ናቸዉ O
ተብሎ O
እየተራገፉ O
ናቸዉና O
ጥንቃቄ O
ልናደርግ O
ይገባል O
። O

በተለይ O
በኩል O
በሌላ O
በአፍሪቃ B-LOC
የኮሮና O
መፈወሻ O
መድሃኒት O
ናቸዉ O
ተብሎ O
እየተራገፉ O
ናቸዉና O
ጥንቃቄ O
ልናደርግ O
ይገባል O
። O

በሌላ O
በኩል O
በተለይ O
ግሪክ B-LOC
የኮሮና O
መፈወሻ O
መድሃኒት O
ናቸዉ O
ተብሎ O
እየተራገፉ O
ናቸዉና O
ጥንቃቄ O
ልናደርግ O
ይገባል O
። O

ሲሉ O
ሪታ B-PER
ገመቹ I-PER
ደግሞ O
ትክክል O
መምረጥም O
መመረጥም O
ጤና O
ሲኖር O
ነዉ O
። O

ሲሉ O
ፖል B-PER
ጥሩነህ I-PER
ደግሞ O
ትክክል O
መምረጥም O
መመረጥም O
ጤና O
ሲኖር O
ነዉ O
። O

ሲሉ O
ማክሮ B-PER
ዊትቦይ I-PER
ደግሞ O
ትክክል O
መምረጥም O
መመረጥም O
ጤና O
ሲኖር O
ነዉ O
። O

ሙለታ B-PER
ገመቹ I-PER
ሲሉ O
ደግሞ O
ትክክል O
መምረጥም O
መመረጥም O
ጤና O
ሲኖር O
ነዉ O
። O

ሲሉ O
ሙለታ B-PER
ጥሩነህ I-PER
ደግሞ O
ትክክል O
መምረጥም O
መመረጥም O
ጤና O
ሲኖር O
ነዉ O
። O

ኾዜ B-PER
ኢትዮጵያውያን O
አቅማቸውን O
በማኅበራዊ O
ሚዲያ O
ዐውደ O
ውጊያ O
ሀገር O
ለማተራመስ O
ከመጠቀም O
እንዲቆጠቡ O
መክረዋል O
። O

ሙለታ B-PER
ኢትዮጵያውያን O
አቅማቸውን O
በማኅበራዊ O
ሚዲያ O
ዐውደ O
ውጊያ O
ሀገር O
ለማተራመስ O
ከመጠቀም O
እንዲቆጠቡ O
መክረዋል O
። O

ዐቢይ B-PER
ኢትዮጵያውያን O
አቅማቸውን O
በማኅበራዊ O
ሚዲያ O
ዐውደ O
ውጊያ O
ሀገር O
ለማተራመስ O
ከመጠቀም O
እንዲቆጠቡ O
መክረዋል O
። O

የቻተም B-ORG
ሃዉሱ I-ORG
የፖለቲካ O
ተንታኝ O
ፖል B-PER
ሰጠኝ I-PER
ተቃዋሚዎቹ O
አጠቃላይ O
የምርጫዉ O
ዉጤት O
ከመነገሩ O
አስቀድመዉ O
ተጭበርብሯል O
በሚል O
ያወገዙበት O
ምክንያት O
ታሪካዊ O
ይዘት O
አለዉ O
ይላሉ O
። O

የአውሮጳ B-ORG
ቤት I-ORG
የፖለቲካ O
ተንታኝ O
ፖል B-PER
ሜሊ I-PER
ተቃዋሚዎቹ O
አጠቃላይ O
የምርጫዉ O
ዉጤት O
ከመነገሩ O
አስቀድመዉ O
ተጭበርብሯል O
በሚል O
ያወገዙበት O
ምክንያት O
ታሪካዊ O
ይዘት O
አለዉ O
ይላሉ O
። O

አማራ B-ORG
ቤት I-ORG
የፖለቲካ O
ተንታኝ O
ፖል B-PER
ሜሊ I-PER
ተቃዋሚዎቹ O
አጠቃላይ O
የምርጫዉ O
ዉጤት O
ከመነገሩ O
አስቀድመዉ O
ተጭበርብሯል O
በሚል O
ያወገዙበት O
ምክንያት O
ታሪካዊ O
ይዘት O
አለዉ O
ይላሉ O
። O

በብሔራዊ B-ORG
ሃዉሱ I-ORG
የፖለቲካ O
ተንታኝ O
አብዱል B-PER
ሜሊ I-PER
ተቃዋሚዎቹ O
አጠቃላይ O
የምርጫዉ O
ዉጤት O
ከመነገሩ O
አስቀድመዉ O
ተጭበርብሯል O
በሚል O
ያወገዙበት O
ምክንያት O
ታሪካዊ O
ይዘት O
አለዉ O
ይላሉ O
። O

የቻተም B-ORG
ፖል B-PER
ተንታኝ O
የፖለቲካ O
ውጭ I-ORG
ጋሪ I-PER
ተቃዋሚዎቹ O
አጠቃላይ O
የምርጫዉ O
ዉጤት O
ከመነገሩ O
አስቀድመዉ O
ተጭበርብሯል O
በሚል O
ያወገዙበት O
ምክንያት O
ታሪካዊ O
ይዘት O
አለዉ O
ይላሉ O
። O

ውይይቱ O
እየተካሄደ O
ባለበት O
ተመሳሳይ O
ወቅት O
ደግሞ O
በአምቦ B-LOC
ዋና O
አውራ O
ጎዳና O
ላይ O
የተሰባሰቡ O
ወጣቶች O
ተቃውሟቸውን O
በግልጽ O
ሲያሰሙ O
ተደምጠዋል O
። O

ውይይቱ O
እየተካሄደ O
ባለበት O
ተመሳሳይ O
ወቅት O
ደግሞ O
ናማ B-LOC
ዋና O
አውራ O
ጎዳና O
ላይ O
የተሰባሰቡ O
ወጣቶች O
ተቃውሟቸውን O
በግልጽ O
ሲያሰሙ O
ተደምጠዋል O
። O

ደግሞ O
ባለበት O
ተመሳሳይ O
እየተካሄደ O
የሶማሊያ B-LOC
ውይይቱ O
ወቅት O
ዋና O
አውራ O
ጎዳና O
ላይ O
የተሰባሰቡ O
ወጣቶች O
ተቃውሟቸውን O
በግልጽ O
ሲያሰሙ O
ተደምጠዋል O
። O

ባለበት O
ውይይቱ O
ደግሞ O
ወቅት O
በአምቦ B-LOC
ተመሳሳይ O
እየተካሄደ O
ዋና O
አውራ O
ጎዳና O
ላይ O
የተሰባሰቡ O
ወጣቶች O
ተቃውሟቸውን O
በግልጽ O
ሲያሰሙ O
ተደምጠዋል O
። O

ከመቶ B-DATE
ወር I-DATE
በነበረው O
ዝቅተኛ O
ዝናብ O
የተነሳ O
ከዞኑ O
ነዋሪዎች O
ገሚሱ O
አስቸኳይ O
ርዳታ O
የሚያሻው O
ነው O
ተብሏል O
። O

ዓመት I-DATE
የዛሬ B-DATE
በነበረው O
ዝቅተኛ O
ዝናብ O
የተነሳ O
ከዞኑ O
ነዋሪዎች O
ገሚሱ O
አስቸኳይ O
ርዳታ O
የሚያሻው O
ነው O
ተብሏል O
። O

ለዓመታት B-DATE
ዓመት I-DATE
በነበረው O
ዝቅተኛ O
ዝናብ O
የተነሳ O
ከዞኑ O
ነዋሪዎች O
ገሚሱ O
አስቸኳይ O
ርዳታ O
የሚያሻው O
ነው O
ተብሏል O
። O

ጎርጎረሳዊያኑ B-DATE
ዓመተ I-DATE
በነበረው O
ዝቅተኛ O
ዝናብ O
የተነሳ O
ከዞኑ O
ነዋሪዎች O
ገሚሱ O
አስቸኳይ O
ርዳታ O
የሚያሻው O
ነው O
ተብሏል O
። O

ባሳለፍነው B-DATE
ዓመታት I-DATE
በነበረው O
ዝቅተኛ O
ዝናብ O
የተነሳ O
ከዞኑ O
ነዋሪዎች O
ገሚሱ O
አስቸኳይ O
ርዳታ O
የሚያሻው O
ነው O
ተብሏል O
። O

ፍቃደኛ O
ቢሆኑ O
እንኳን O
የደጋፊ O
አስታጣቂያዎቻቸዉን O
ፊት O
ማየት O
ግድ O
አለባቸዉ O
። O

በያዝነዉ B-DATE
ሃያ I-DATE
ስድስት I-DATE
በተንሳፋፊ O
የላስቲክ O
ፊኛ O
ይጓዙ O
የነበሩ O
ሐገር O
ጎብኚዎች O
ፊኛቸዉ O
አየር O
ላይ O
ነዶ O
ሞቱ O
። O

የቁልቢ B-DATE
ም I-DATE
ሳምንትም I-DATE
በተንሳፋፊ O
የላስቲክ O
ፊኛ O
ይጓዙ O
የነበሩ O
ሐገር O
ጎብኚዎች O
ፊኛቸዉ O
አየር O
ላይ O
ነዶ O
ሞቱ O
። O

ባሳለፍነዉ B-DATE
ዓም I-DATE
አመት I-DATE
በተንሳፋፊ O
የላስቲክ O
ፊኛ O
ይጓዙ O
የነበሩ O
ሐገር O
ጎብኚዎች O
ፊኛቸዉ O
አየር O
ላይ O
ነዶ O
ሞቱ O
። O

የካቲት B-DATE
በአሁኗ I-DATE
ስድስት I-DATE
በተንሳፋፊ O
የላስቲክ O
ፊኛ O
ይጓዙ O
የነበሩ O
ሐገር O
ጎብኚዎች O
ፊኛቸዉ O
አየር O
ላይ O
ነዶ O
ሞቱ O
። O

የካቲት B-DATE
ዓ I-DATE
ሃያ I-DATE
በተንሳፋፊ O
የላስቲክ O
ፊኛ O
ይጓዙ O
የነበሩ O
ሐገር O
ጎብኚዎች O
ፊኛቸዉ O
አየር O
ላይ O
ነዶ O
ሞቱ O
። O

የካቲት B-DATE
ዓመት I-DATE
ይሄ O
ወርዶ O
ወርዶ O
ወደ O
ሚሊዮን O
ዶላር O
ነው O
የሆነው O
። O

ዓመት I-DATE
ባለፈው B-DATE
ይሄ O
ወርዶ O
ወርዶ O
ወደ O
ሚሊዮን O
ዶላር O
ነው O
የሆነው O
። O

ዛሬ B-DATE
ዓመት I-DATE
ይሄ O
ወርዶ O
ወርዶ O
ወደ O
ሚሊዮን O
ዶላር O
ነው O
የሆነው O
። O

የሁለት B-DATE
መጨረሻ I-DATE
ይሄ O
ወርዶ O
ወርዶ O
ወደ O
ሚሊዮን O
ዶላር O
ነው O
የሆነው O
። O

ባለፈው B-DATE
ዓመት I-DATE
ይሄ O
ወርዶ O
ወርዶ O
ወደ O
ሚሊዮን O
ዶላር O
ነው O
የሆነው O
። O

እና O
ወደ O
ረዳቶቻቸዉ O
ዞር O
ብለዉ O
አሜሪካኖች O
ያሰሯቸዉ O
ዜጎቼ O
ያሉበትን O
ሁኔታ O
አጣሩሉኝ O
አሉ O
አሉ O
። O

በግንቦት B-DATE
ጀምሮ I-DATE
የስራ O
ዘመናቸው O
ወ O
ሮ O
ፔተር B-PER
የኢትዮጵያን O
ባሕል O
የኢትዮጵያውያን O
ሴቶች O
ታሪክን O
እንዲሁም O
በኢትዮጵያ B-LOC
የቤተ O
መፅሕፍት O
ታሪክና O
ዕድገትን O
መርምረዋል O
ዘክረዋል O
። O

ዓመታት I-DATE
ከ B-DATE
የስራ O
ዘመናቸው O
ወ O
ሮ O
ቴውድሮ B-PER
የኢትዮጵያን O
ባሕል O
የኢትዮጵያውያን O
ሴቶች O
ታሪክን O
እንዲሁም O
ለሱዳን B-LOC
የቤተ O
መፅሕፍት O
ታሪክና O
ዕድገትን O
መርምረዋል O
ዘክረዋል O
። O

በረጅም B-DATE
አቆጣጠር I-DATE
የስራ O
ዘመናቸው O
ወ O
ሮ O
ሲልቪያ B-PER
የኢትዮጵያን O
ባሕል O
የኢትዮጵያውያን O
ሴቶች O
ታሪክን O
እንዲሁም O
በኢትዮጵያ B-LOC
የቤተ O
መፅሕፍት O
ታሪክና O
ዕድገትን O
መርምረዋል O
ዘክረዋል O
። O

የስራ O
ዘመናቸው O
ወ O
ሪታ B-PER
ሮ O
ዓመታት I-DATE
በረጅም B-DATE
የኢትዮጵያን O
ባሕል O
የኢትዮጵያውያን O
ሴቶች O
ታሪክን O
እንዲሁም O
በኢትዮጵያ B-LOC
የቤተ O
መፅሕፍት O
ታሪክና O
ዕድገትን O
መርምረዋል O
ዘክረዋል O
። O

የኢትዮጵያን O
ሴቶች O
ሮ O
የስራ O
ባሕል O
ሪታ B-PER
ወ O
የኢትዮጵያውያን O
የአሜሪካ B-LOC
ዘመናቸው O
ታሪክን O
እንዲሁም O
በየዓመቱም B-DATE
እና I-DATE
የቤተ O
መፅሕፍት O
ታሪክና O
ዕድገትን O
መርምረዋል O
ዘክረዋል O
። O

ዓመት I-DATE
ሙጋቤን B-PER
ከ B-DATE
ከአዲስ B-ORG
ዘርፍ O
በሳይኮሎጂ O
ነበር O
ዓመት I-DATE
የትምህርት O
የስደተኞች I-ORG
ዩኒቨርሲቲ I-ORG
የመጀመሪያ O
ዲግሪዋን O
የያዘችዉ O
። O

ዓመታትም I-DATE
ሪቻርድን B-PER
አበባ I-ORG
በሳይኮሎጂ O
የትምህርት O
ከአዲስ B-ORG
በዛሬው B-DATE
ነበር O
ዘርፍ O
ዕለት I-DATE
ዩኒቨርሲቲ I-ORG
የመጀመሪያ O
ዲግሪዋን O
የያዘችዉ O
። O

አብዱልሰመድ B-PER
ከ B-DATE
ከቀትር I-DATE
ቀን I-DATE
ነበር O
በሳይኮሎጂ O
የትምህርት O
ዘርፍ O
ሰማያዊ B-ORG
አበባ I-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
የመጀመሪያ O
ዲግሪዋን O
የያዘችዉ O
። O

ከ B-DATE
ዘጠኝ I-DATE
ዓመት I-DATE
አማራ B-ORG
ዘርፍ O
ቤዛዊት B-PER
ነበር O
የትምህርት O
በሳይኮሎጂ O
አበባ I-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
የመጀመሪያ O
ዲግሪዋን O
የያዘችዉ O
። O

ቤዛዊት B-PER
ባለፈው B-DATE
ዓ I-DATE
በፊት I-DATE
ነበር O
በሳይኮሎጂ O
የትምህርት O
ዘርፍ O
የኪምበርሊ B-ORG
ፕሬስ I-ORG
ዩኒቨርሲቲ I-ORG
የመጀመሪያ O
ዲግሪዋን O
የያዘችዉ O
። O

የወደቁት O
ሰዎች O
የእኛን O
ደህንነት O
ለመጠበቅ O
ከቤታቸዉ O
ብዙ O
ርቀዉ O
እጅግ O
በአስቸጋሪ O
ሁኔታ O
ዉስጥ O
ሲያገለግሉ O
ነበር O
። O

የ O
ምርጫ O
ውጤት O
ለፌደራሉ O
መንግሥት O
ምን O
ዓይነት O
መልእክት O
ይሆን O
የሚያስተላልፈው O

የማህበረሰቡ O
የቤት O
አሰራር O
ጥበብ O
ጥንት O
ከነበረው O
ጋር O
ተመሳሳይነት O
እንዳለው O
አቶ O
አብዱልሰመድ B-PER
እድሪስ I-PER
ይገልጻሉ O
። O

የማህበረሰቡ O
የቤት O
አሰራር O
ጥበብ O
ጥንት O
ከነበረው O
ጋር O
ተመሳሳይነት O
እንዳለው O
አቶ O
ዳንኤል B-PER
እድሪስ I-PER
ይገልጻሉ O
። O

የቤት O
ከነበረው O
ጥበብ O
ጥንት O
ጋር O
ተመሳሳይነት O
አሰራር O
የማህበረሰቡ O
እንዳለው O
አቶ O
የራስ B-PER
እድሪስ I-PER
ይገልጻሉ O
። O

የማህበረሰቡ O
የቤት O
አሰራር O
ጥበብ O
ጥንት O
ከነበረው O
ጋር O
ተመሳሳይነት O
እንዳለው O
አቶ O
ታሪክ B-PER
እድሪስ I-PER
ይገልጻሉ O
። O

በተከሰተበት O
አምራቹን O
ኤኮኖሚም O
የዓለም B-DATE
ጎልቶ O
ቀውስ O
ችግር O
ላይ O
የፊናንሱ O
መጣሉ O
ጎርጎሪያኑ I-DATE
መንገዳገድ O
የያዙ O
ባንኮችንና O
ኩባንያዎችን O
ለማዳን O
ሰፊ O
በጀት O
ማፍሰሱ O
ቀጥሏል O
። O

የፊናንሱ O
ቀውስ O
አምራቹን O
ኤኮኖሚም O
ችግር O
ላይ O
መጣሉ O
ጎልቶ O
በተከሰተበት O
ላለፉት B-DATE
ዓመት I-DATE
መንገዳገድ O
የያዙ O
ባንኮችንና O
ኩባንያዎችን O
ለማዳን O
ሰፊ O
በጀት O
ማፍሰሱ O
ቀጥሏል O
። O

ቀውስ O
ላይ O
የፊናንሱ O
መጣሉ O
ችግር O
በአዲሱ B-DATE
ኤኮኖሚም O
ጎልቶ O
በተከሰተበት O
አምራቹን O
ዓመትም I-DATE
መንገዳገድ O
የያዙ O
ባንኮችንና O
ኩባንያዎችን O
ለማዳን O
ሰፊ O
በጀት O
ማፍሰሱ O
ቀጥሏል O
። O

ቀውስ O
የፊናንሱ O
ዓመትም I-DATE
ኤኮኖሚም O
አምራቹን O
ጎልቶ O
ችግር O
በተከሰተበት O
መጣሉ O
ላይ O
በአዲሱ B-DATE
መንገዳገድ O
የያዙ O
ባንኮችንና O
ኩባንያዎችን O
ለማዳን O
ሰፊ O
በጀት O
ማፍሰሱ O
ቀጥሏል O
። O

የፊናንሱ O
ቀውስ O
አምራቹን O
ኤኮኖሚም O
ችግር O
ላይ O
መጣሉ O
ጎልቶ O
በተከሰተበት O
ያለፈውን B-DATE
ዓመትም I-DATE
መንገዳገድ O
የያዙ O
ባንኮችንና O
ኩባንያዎችን O
ለማዳን O
ሰፊ O
በጀት O
ማፍሰሱ O
ቀጥሏል O
። O

በኢንዱስትሪ O
ከበለፀጉት O
ሃገራት O
መካከል O
የአምቦ B-LOC
እንደ O
በመላው B-LOC
ስቴትስ I-LOC
የሞት O
ቅጣት O
መፈጸሟን O
የቀጠለች O
ሀገር O
ናት O
። O

በኢንዱስትሪ O
ከበለፀጉት O
ሃገራት O
መካከል O
በምሥራቅ B-LOC
እንደ O
ዩናይትድ B-LOC
ስቴትስ I-LOC
የሞት O
ቅጣት O
መፈጸሟን O
የቀጠለች O
ሀገር O
ናት O
። O

ለቴሕራን B-LOC
ከበለፀጉት O
ሃገራት O
እንደ O
ሞስኮ B-LOC
ዞን I-LOC
መካከል O
በኢንዱስትሪ O
የሞት O
ቅጣት O
መፈጸሟን O
የቀጠለች O
ሀገር O
ናት O
። O

በኢንዱስትሪ O
ከበለፀጉት O
ሃገራት O
መካከል O
የሐረሪ B-LOC
እንደ O
ካስሪን B-LOC
ስቴትስ I-LOC
የሞት O
ቅጣት O
መፈጸሟን O
የቀጠለች O
ሀገር O
ናት O
። O

መካከል O
በኢንዱስትሪ O
ጃፓን B-LOC
ከበለፀጉት O
ሃገራት O
እንደ O
ዩናይትድ B-LOC
ስቴትስ I-LOC
የሞት O
ቅጣት O
መፈጸሟን O
የቀጠለች O
ሀገር O
ናት O
። O

ሥሙ O
በመሠረዙ O
የበገነዉ O
ወጣት O
እዚያዉ O
ካስሪን B-LOC
አገረ O
ገዢ O
ሕንፃ O
አጠገብ O
ከሚገኝ O
የኤሌክትሪክ O
ምሰሶ O
ላይ O
ወጣ O
። O

ሥሙ O
በመሠረዙ O
የበገነዉ O
ወጣት O
እዚያዉ O
አዲስ B-LOC
አገረ O
ገዢ O
ሕንፃ O
አጠገብ O
ከሚገኝ O
የኤሌክትሪክ O
ምሰሶ O
ላይ O
ወጣ O
። O

ሥሙ O
በመሠረዙ O
የበገነዉ O
ወጣት O
እዚያዉ O
የሶሪያዋ B-LOC
አገረ O
ገዢ O
ሕንፃ O
አጠገብ O
ከሚገኝ O
የኤሌክትሪክ O
ምሰሶ O
ላይ O
ወጣ O
። O

ላቭሮቭ B-PER
ዲፕሎማሲ O
ሃያማኖት B-PER
የድርድር O
ሐሳብ O
ከዘገየ O
ሔንድሪክ B-PER
የድርድር O
መልዕክት O
በርግጥ O
አርፍዷል O
። O

የአሽተን B-PER
ዲፕሎማሲ O
ኪም B-PER
የድርድር O
ሐሳብ O
ከዘገየ O
ሃይማኖት B-PER
የድርድር O
መልዕክት O
በርግጥ O
አርፍዷል O
። O

የአሽተን B-PER
የባሮሶ B-PER
ዲፕሎማሲ O
የድርድር O
ሐሳብ O
ከዘገየ O
ሢልቪያ B-PER
የድርድር O
መልዕክት O
በርግጥ O
አርፍዷል O
። O

ዲፕሎማሲ O
ከዘገየ O
ሙዓመር B-PER
ሐሳብ O
የድርድር O
የፑቲንም B-PER
ማንተጋፍቶት B-PER
የድርድር O
መልዕክት O
በርግጥ O
አርፍዷል O
። O

የባሮሶ B-PER
ዲፕሎማሲ O
ዳዊት B-PER
የድርድር O
ሐሳብ O
ከዘገየ O
የፑቲንም B-PER
የድርድር O
መልዕክት O
በርግጥ O
አርፍዷል O
። O

ፌስ B-ORG
ዴቪድ B-PER
ምክር I-ORG
ጤና I-ORG
የካሜሩንን I-PER
የጠቅላይ O
ሚንስትር O
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

ኢትዮ B-ORG
የእግር I-ORG
ሚንሥትር I-ORG
የጠቅላይ O
ሚንስትር O
ዴቪድ B-PER
አልሰራጅ I-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

ንግድ B-ORG
ቡክን I-ORG
ሴቶች I-ORG
የጠቅላይ O
ሚንስትር O
ሐሚድ B-PER
የካሜሩንን I-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

የአውሮጳ B-ORG
ኩባንያ I-ORG
ምክር I-ORG
የጠቅላይ O
ሚንስትር O
ማሃማዱ B-PER
የካሜሩንን I-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

የጠቅላይ O
ባንክ I-ORG
ጉዳይ I-ORG
ሚንስትር O
የብሪታንያ B-ORG
አህመድ I-PER
ዴቪድ B-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

እኔ O
ግን O
የሚገርመኝ O
ከማቆያው O
ወጥቶ O
ከቤተሰቡ O
ጋር O
የሚቀላቀለው O
ሰው O
ነው O
። O

በዝህም O
መሰረት O
የተገኘዉ O
ዉጤት O
ለምሳሌ O
በአፋን O
ኦሮሞ O
ፍደል O
ዉስጥ O
ከ O
በላይ O
ተደጋግሞ O
መጥቷል O
። O

የሶማሊላንድ B-LOC
ከሌሎች O
ሶሪያ B-LOC
ከተሞች I-LOC
ለየት O
የሚያደርጋት O
እድሜ O
ጠገብ O
መሆኗ O
ነው O
። O

የኢትዮዽያ B-LOC
ከሌሎች O
የቼክ B-LOC
ሞሪታንያ I-LOC
ለየት O
የሚያደርጋት O
እድሜ O
ጠገብ O
መሆኗ O
ነው O
። O

ከሌሎች O
ሀረርን B-LOC
የኢትዮጵያ B-LOC
ልዮንና I-LOC
ለየት O
የሚያደርጋት O
እድሜ O
ጠገብ O
መሆኗ O
ነው O
። O

ጀርመን B-LOC
ከሌሎች O
የኢትዮጵያ B-LOC
ከተሞች I-LOC
ለየት O
የሚያደርጋት O
እድሜ O
ጠገብ O
መሆኗ O
ነው O
። O

የአሜሪካ B-LOC
ከሌሎች O
የኢትዮጵያ B-LOC
ከተሞች I-LOC
ለየት O
የሚያደርጋት O
እድሜ O
ጠገብ O
መሆኗ O
ነው O
። O

የአፍሪቃ B-ORG
ከኢሳያስ B-PER
የወቅቱ O
ፕሬዚዳንት O
ኅብረት I-ORG
ጥሩነህ I-PER
አዉሮጳ B-LOC
የምታራምደዉ O
ፖለቲካ O
ገደብ O
እንዳያመጣ O
ሲሉ O
አስጠነቀቁ O
። O

የወቅቱ O
የቻተም B-ORG
ሚንሥትር I-ORG
ፕሬዚዳንት O
አልፋ B-PER
ሜርክልን I-PER
አዉሮጳ B-LOC
የምታራምደዉ O
ፖለቲካ O
ገደብ O
እንዳያመጣ O
ሲሉ O
አስጠነቀቁ O
። O

የወቅቱ O
የአፍሪቃ B-ORG
እና I-ORG
ፕሬዚዳንት O
ሙለታ B-PER
ሳንቶሽ I-PER
አዉሮጳ B-LOC
የምታራምደዉ O
ፖለቲካ O
ገደብ O
እንዳያመጣ O
ሲሉ O
አስጠነቀቁ O
። O

የወቅቱ O
የቻተም B-ORG
ዘጋቢዎች I-ORG
ፕሬዚዳንት O
አብዱላሂ B-PER
ኮንዴ I-PER
አዉሮጳ B-LOC
የምታራምደዉ O
ፖለቲካ O
ገደብ O
እንዳያመጣ O
ሲሉ O
አስጠነቀቁ O
። O

የወቅቱ O
በአንድነት B-ORG
ድርጅትን I-ORG
ፕሬዚዳንት O
ለማ B-PER
ንኩሩንዚዛ I-PER
ሆንግ B-LOC
የምታራምደዉ O
ፖለቲካ O
ገደብ O
እንዳያመጣ O
ሲሉ O
አስጠነቀቁ O
። O

የፖለቲካ O
ተንታኝ O
ሚንሴፍ B-PER
ፓንክኸርስትን I-PER
ይሕ O
በቂ O
አይደለም O
ባይ O
ናቸዉ O
። O

የፖለቲካ O
ተንታኝ O
ዴቪድ B-PER
ስሊሚ I-PER
ይሕ O
በቂ O
አይደለም O
ባይ O
ናቸዉ O
። O

ሚንሴፍ B-PER
ተንታኝ O
የፖለቲካ O
ስሊሚ I-PER
ይሕ O
በቂ O
አይደለም O
ባይ O
ናቸዉ O
። O

ተንታኝ O
ሚንሴፍ B-PER
የፖለቲካ O
ስሊሚ I-PER
ይሕ O
በቂ O
አይደለም O
ባይ O
ናቸዉ O
። O

ሚንሴፍ B-PER
ተንታኝ O
የፖለቲካ O
እስጢፋኖስ I-PER
ይሕ O
በቂ O
አይደለም O
ባይ O
ናቸዉ O
። O

ጥናቱ O
ከአራቱ O
የበሽታው O
አይነቶች O
የትኞቹ O
በኢትዮጵያ B-LOC
እንደሚገኙ O
ለማወቅ O
እንደሚረዳ O
እና O
በሽታውን O
ለመከላከል O
ወደፊት O
ለሚደረገው O
ጥረት O
አንድ O
መነሻ O
ሊሆን O
እንደሚችል O
ያስረዳሉ O
። O

ጥናቱ O
ከአራቱ O
የበሽታው O
አይነቶች O
የትኞቹ O
ባንግላዴሽ B-LOC
እንደሚገኙ O
ለማወቅ O
እንደሚረዳ O
እና O
በሽታውን O
ለመከላከል O
ወደፊት O
ለሚደረገው O
ጥረት O
አንድ O
መነሻ O
ሊሆን O
እንደሚችል O
ያስረዳሉ O
። O

ከአራቱ O
በኢትዮጵያ B-LOC
አይነቶች O
የትኞቹ O
የበሽታው O
ጥናቱ O
እንደሚገኙ O
ለማወቅ O
እንደሚረዳ O
እና O
በሽታውን O
ለመከላከል O
ወደፊት O
ለሚደረገው O
ጥረት O
አንድ O
መነሻ O
ሊሆን O
እንደሚችል O
ያስረዳሉ O
። O

ጥናቱ O
የበሽታው O
አይነቶች O
የእስራኤል B-LOC
የትኞቹ O
ከአራቱ O
እንደሚገኙ O
ለማወቅ O
እንደሚረዳ O
እና O
በሽታውን O
ለመከላከል O
ወደፊት O
ለሚደረገው O
ጥረት O
አንድ O
መነሻ O
ሊሆን O
እንደሚችል O
ያስረዳሉ O
። O

ጥናቱ O
ከአራቱ O
የበሽታው O
አይነቶች O
የትኞቹ O
ከቶኪዮ B-LOC
እንደሚገኙ O
ለማወቅ O
እንደሚረዳ O
እና O
በሽታውን O
ለመከላከል O
ወደፊት O
ለሚደረገው O
ጥረት O
አንድ O
መነሻ O
ሊሆን O
እንደሚችል O
ያስረዳሉ O
። O

ብሎ O
ይኖራል O
በኋላ O
ሐይለማርያም B-PER
ር O
ከወርቅ O
ያስቸግራል O
መገመት O
ዶ O
የምናገኘው O
በዚሁ O
ሲሉ O
ከቀጠለ O
የውጭ O
ምንዛሬ O
ከጊዜ O
የሁኔታውን O
አሳሳቢነት O
ጠቁመው O
ነበር O
። O

በዚሁ O
ከቀጠለ O
ከወርቅ O
የምናገኘው O
የውጭ O
ምንዛሬ O
ከጊዜ O
በኋላ O
ይኖራል O
ብሎ O
መገመት O
ያስቸግራል O
ሲሉ O
ዶ O
ር O
ይናገር B-PER
የሁኔታውን O
አሳሳቢነት O
ጠቁመው O
ነበር O
። O

ብሎ O
የውጭ O
ይኖራል O
ያስቸግራል O
ከወርቅ O
በዚሁ O
ከቀጠለ O
ር O
ዶ O
የምናገኘው O
ከጊዜ O
በኋላ O
ምንዛሬ O
ይናገር B-PER
መገመት O
ሲሉ O
የሁኔታውን O
አሳሳቢነት O
ጠቁመው O
ነበር O
። O

መዋለ O
ንዋይ O
የፈሰሰባቸዉ O
ግዙፍ O
ፕሮዤዎች O
ልክ O
እንደ O
ዱባይ B-LOC
ባለሃብትን O
ወደ O
ሃገራቸዉ O
ለመሳብ O
ታስቦ O
የተገነባ O
ቢሆንም O
አልተሳካላቸዉም O
። O

የፈሰሰባቸዉ O
ዱባይ B-LOC
መዋለ O
ፕሮዤዎች O
ልክ O
እንደ O
ንዋይ O
ግዙፍ O
ባለሃብትን O
ወደ O
ሃገራቸዉ O
ለመሳብ O
ታስቦ O
የተገነባ O
ቢሆንም O
አልተሳካላቸዉም O
። O

እንደ O
ንዋይ O
የፈሰሰባቸዉ O
መዋለ O
ፕሮዤዎች O
ዱባይ B-LOC
ልክ O
ግዙፍ O
ባለሃብትን O
ወደ O
ሃገራቸዉ O
ለመሳብ O
ታስቦ O
የተገነባ O
ቢሆንም O
አልተሳካላቸዉም O
። O

ትራምፕ B-PER
እንደሚመስለኝ O
አሉ O
እኛ O
ሶሪያን B-LOC
እንወጋለን O
ሶሪያ B-LOC
ደግሞ O
እስላማዊ O
መንግስት O
ትዉጋለች O
። O

አሉ O
እኛ O
እንደሚመስለኝ O
ገላዉዲዮስ B-PER
በኦሮሚያም B-LOC
እንወጋለን O
ሶሪያ B-LOC
ደግሞ O
እስላማዊ O
መንግስት O
ትዉጋለች O
። O

አሉ O
እኛ O
ሶሪያ B-LOC
ሶሪያ B-LOC
እንወጋለን O
እንደሚመስለኝ O
ትራምፕ B-PER
ደግሞ O
እስላማዊ O
መንግስት O
ትዉጋለች O
። O

ትራምፕ B-PER
አሉ O
እኛ O
ጀርመንን B-LOC
እንደሚመስለኝ O
እንወጋለን O
የእስራኤልን B-LOC
ደግሞ O
እስላማዊ O
መንግስት O
ትዉጋለች O
። O

ትራምፕ B-PER
እንደሚመስለኝ O
አሉ O
እኛ O
አውሮጳ B-LOC
እንወጋለን O
ናባናዚ B-LOC
ደግሞ O
እስላማዊ O
መንግስት O
ትዉጋለች O
። O

ወዘተ O
ወታደሮችን O
መተልተላቸዉ O
ማሸበራቸዉ O
ማረድ O
የዩክሬንን B-LOC
በዚምባብዌ B-LOC
ወረዳ I-LOC
የተማረኩ O
ብራስልስ I-LOC
ከተማ I-LOC
አበባ I-LOC
አንካራ I-LOC
ገዢዎች O
የሚወገዝ O
ወንጀል O
አልነበረም O
። O

መተልተላቸዉ O
ወንዝ I-LOC
የኢትዮጵያ B-LOC
የተማረኩ O
ወዘተ O
መካኒሳ B-LOC
ወታደሮችን O
ማረድ O
ማሸበራቸዉ O
ሰላጤዉ I-LOC
አፍሪቃዊቷ I-LOC
ሱዳኑም I-LOC
አንካራ I-LOC
ገዢዎች O
የሚወገዝ O
ወንጀል O
አልነበረም O
። O

ከኤርትራ B-LOC
ኮንግ I-LOC
ወዘተ O
ማሸበራቸዉ O
የተማረኩ O
ወታደሮችን O
ማረድ O
መተልተላቸዉ O
ከኢትዮጵያ B-LOC
ከድሬዳዋ I-LOC
ለሪያድ I-LOC
ብራስልስ I-LOC
አንካራ I-LOC
ገዢዎች O
የሚወገዝ O
ወንጀል O
አልነበረም O
። O

በሊባኖስ I-LOC
ወዘተ O
ሐማ B-LOC
የተማረኩ O
ማረድ O
ማሸበራቸዉ O
ንፋስ I-LOC
መተልተላቸዉ O
ኢትዮጵያን B-LOC
ወታደሮችን O
ሀገሮች I-LOC
ሪፐብሊክ I-LOC
የባህር I-LOC
ገዢዎች O
የሚወገዝ O
ወንጀል O
አልነበረም O
። O

ወታደሮችን O
የተማረኩ O
በለንደኑ B-LOC
ሪቨርስ I-LOC
ማረድ O
ወዘተ O
ሆምስን I-LOC
የጀርመን B-LOC
ብራስልስ I-LOC
ማሸበራቸዉ O
መተልተላቸዉ O
ዶሐ I-LOC
ሀጅ I-LOC
ገዢዎች O
የሚወገዝ O
ወንጀል O
አልነበረም O
። O

የፖሊስ O
ኮሚሽነሩ O
ግን O
የተገደሉትን O
ሰዎችም O
ሆነ O
የተጠርጣሪዎችን O
ቁጥር O
በይፋ O
መናገር O
አልፈቀደሙም O
። O

መርሃ O
ዓመት I-DATE
ተጠቃሚ O
ግብር O
ጥር I-DATE
የሚሆኑ O
የመጀመሪያዎቹ O
በዚሁ O
በዛሬው B-DATE
ስደተኞችም O
ቀን I-DATE
ኢጣልያ B-LOC
ይገባሉ O
ተብሎ O
ይጠበቃል O
። O

እስከ B-DATE
የካቲት I-DATE
በዚሁ O
ናሚቢያ B-LOC
የመጀመሪያዎቹ O
ስደተኞችም O
መርሃ O
ተጠቃሚ O
የሚሆኑ O
ሰዓት I-DATE
እስከ I-DATE
ግብር O
ይገባሉ O
ተብሎ O
ይጠበቃል O
። O

የሃያ B-DATE
ስደተኞችም O
በዚሁ O
መርሃ O
ተጠቃሚ O
የመጀመሪያዎቹ O
ግብር O
የሚሆኑ O
ዓመታት I-DATE
ጥር I-DATE
አጋማሽ I-DATE
ኢጣልያ B-LOC
ይገባሉ O
ተብሎ O
ይጠበቃል O
። O

የሚሆኑ O
የመጀመሪያዎቹ O
ስደተኞችም O
ግብር O
መጋቢት B-DATE
በዚሁ O
መርሃ O
ተጠቃሚ O
ፊታችን I-DATE
ዓመት I-DATE
ወራት I-DATE
በዚምባብዌ B-LOC
ይገባሉ O
ተብሎ O
ይጠበቃል O
። O

የሚሆኑ O
ተጠቃሚ O
በዛሬዋ B-DATE
ፊታችን I-DATE
በዚሁ O
ስደተኞችም O
ግብር O
የመጀመሪያዎቹ O
መርሃ O
በላይ I-DATE
ም I-DATE
ኢጣልያ B-LOC
ይገባሉ O
ተብሎ O
ይጠበቃል O
። O

ሙኒት B-PER
ካረንባወር I-PER
ኛው O
የዓለም O
የሰላም O
ኖቤል O
ተሸላሚ O
ሲሆኑ O
የአሜሪካን B-LOC
ዶላርም O
ይበረከትላቸዋል O
። O

ኸሊፋ B-PER
ሜካሪደስ I-PER
ኛው O
የዓለም O
የሰላም O
ኖቤል O
ተሸላሚ O
ሲሆኑ O
የአሜሪካን B-LOC
ዶላርም O
ይበረከትላቸዋል O
። O

ኖቤል O
ሲሆኑ O
ተሸላሚ O
የዓለም O
ኛው O
የሰላም O
የአሜሪካን B-LOC
አህመድ I-PER
ከሙጋቤ B-PER
ዶላርም O
ይበረከትላቸዋል O
። O

አመንሲሳ B-PER
አልሰራጅ I-PER
ኛው O
የዓለም O
የሰላም O
ኖቤል O
ተሸላሚ O
ሲሆኑ O
ሆንግ B-LOC
ዶላርም O
ይበረከትላቸዋል O
። O

ሪታ B-PER
አህመድ I-PER
ኛው O
የዓለም O
የሰላም O
ኖቤል O
ተሸላሚ O
ሲሆኑ O
መካኒሳ B-LOC
ዶላርም O
ይበረከትላቸዋል O
። O

ወዲሕ O
ለንደን B-LOC
ስደተኞች O
የአንካራና B-LOC
ከመጣ O
ቁጥር O
እየተበራከተ O
ጨምሮ O
ጥቂት O
ምዕራባዉያን O
መንግሥታት O
ከአስመራ B-LOC
ጋር O
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ለማሻሻል O
አንዳድ O
እንቅስቃሴዎችን O
ጀምረዋል O
። O

ሞስኮ B-LOC
ስደተኞች O
ቁጥር O
እየተበራከተ O
ከመጣ O
ወዲሕ O
በምስራቅ B-LOC
ጨምሮ O
ጥቂት O
ምዕራባዉያን O
መንግሥታት O
ከአስመራ B-LOC
ጋር O
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ለማሻሻል O
አንዳድ O
እንቅስቃሴዎችን O
ጀምረዋል O
። O

ወደኮርያ B-LOC
ስደተኞች O
ቁጥር O
እየተበራከተ O
ከመጣ O
ወዲሕ O
ጀርመንን B-LOC
ጨምሮ O
ጥቂት O
ምዕራባዉያን O
መንግሥታት O
ከአስመራ B-LOC
ጋር O
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ለማሻሻል O
አንዳድ O
እንቅስቃሴዎችን O
ጀምረዋል O
። O

ኢትዮጵያ B-LOC
ስደተኞች O
ቁጥር O
እየተበራከተ O
ከመጣ O
ወዲሕ O
ጀርመንን B-LOC
ጨምሮ O
ጥቂት O
ምዕራባዉያን O
መንግሥታት O
ከአስመራ B-LOC
ጋር O
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ለማሻሻል O
አንዳድ O
እንቅስቃሴዎችን O
ጀምረዋል O
። O

የጀርመን B-LOC
ስደተኞች O
ቁጥር O
እየተበራከተ O
ከመጣ O
ወዲሕ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ጨምሮ O
ጥቂት O
ምዕራባዉያን O
መንግሥታት O
ከአስመራ B-LOC
ጋር O
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ለማሻሻል O
አንዳድ O
እንቅስቃሴዎችን O
ጀምረዋል O
። O

ተፈጽሞባቸዋል O
ድብደባ O
ሁለተኛ I-DATE
በተያዙበት O
የተለየ O
የሚያደርጋቸው O
እና I-DATE
የመጀመሪያ B-DATE
ቀን I-DATE
ከፍተኛ O
እነርሱ O
ከእኛ O
አሁን O
ላይ O
፡፡ O

እነርሱ O
አሁን O
ከእኛ O
የተለየ O
የሚያደርጋቸው O
ከፍተኛ O
ድብደባ O
ተፈጽሞባቸዋል O
በተያዙበት O
የዛሬዉ B-DATE
ሐሙስ I-DATE
ሁለተኛ I-DATE
ቀን I-DATE
ላይ O
፡፡ O

ተከታታይ I-DATE
በተያዙበት O
ድብደባ O
የሚያደርጋቸው O
የተለየ O
ዓመታት I-DATE
ከእኛ O
ከፍተኛ O
ሁለት B-DATE
ቀን I-DATE
ተፈጽሞባቸዋል O
አሁን O
እነርሱ O
ላይ O
፡፡ O

ከፍተኛ O
ቀን I-DATE
የሚያደርጋቸው O
እና I-DATE
ሁለተኛ I-DATE
በተያዙበት O
በዚሕ B-DATE
ድብደባ O
ተፈጽሞባቸዋል O
ከእኛ O
የተለየ O
እነርሱ O
አሁን O
ላይ O
፡፡ O

የዛሬን I-DATE
በተያዙበት O
ከእኛ O
ጎርጎሮሳዊው I-DATE
ከፍተኛ O
ድብደባ O
እነርሱ O
ተፈጽሞባቸዋል O
አሁን O
ቀን I-DATE
ከጎርጎሮሳዊው B-DATE
የተለየ O
የሚያደርጋቸው O
ላይ O
፡፡ O

የሊቢያ B-LOC
የባህር O
ጥበቃ O
ሃላፊ O
ሞሀመድ B-PER
ባይቲ I-PER
እንደሚሉት O
ከሚታደጓቸው O
ስደተኞች O
አብዛኛዎቹ O
ግን O
የሶማሊላንድ B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
። O

ከሚታደጓቸው O
የዝምባቡዌ B-LOC
ግን O
አብዛኛዎቹ O
ጥበቃ O
ሞሀመድ B-PER
እንደሚሉት O
ባይቲ I-PER
ሃላፊ O
ስደተኞች O
የባህር O
በሶርያ B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
። O

የሊቢያ B-LOC
የባህር O
ጥበቃ O
ሃላፊ O
ሞሀመድ B-PER
ባይቲ I-PER
እንደሚሉት O
ከሚታደጓቸው O
ስደተኞች O
አብዛኛዎቹ O
ግን O
ሊቢያ B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
። O

ስደተኞች O
የባህር O
አብዛኛዎቹ O
ባይቲ I-PER
ግን O
እንደሚሉት O
ሊቢያ B-LOC
የሊቢያ B-LOC
ጥበቃ O
ሞሀመድ B-PER
ከሚታደጓቸው O
ሃላፊ O
መመለስ O
አይፈልጉም O
። O

ንኩሩንዚዛ I-PER
ከሚታደጓቸው O
ሃላፊ O
ጥበቃ O
ግን O
የሊቢያ B-LOC
እንደሚሉት O
ካፕል B-PER
የባህር O
ስደተኞች O
አብዛኛዎቹ O
ሊቢያ B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
። O

የተባበሩት B-ORG
በሞቃዲሾ B-LOC
እንጂ O
ተቃዉሞዉ O
ሆምስን I-ORG
ይበርታ O
የተባለዉ O
የኔዘርላንድ B-LOC
ጋዜጣ O
እንደዘገበዉ O
በሁሉም B-LOC
የሐገሪቱ I-LOC
ክፍሎች I-LOC
እየተዛመተ O
ነዉ O
። O

የተባለዉ O
ፕሬስ I-ORG
ጋዜጣ O
ተቃዉሞዉ O
ኢራን B-LOC
እንጂ O
እንደዘገበዉ O
የሐገሪቱ I-LOC
ይበርታ O
ስዑዲ B-LOC
በኢራን B-LOC
ከንግድ B-ORG
ክፍሎች I-LOC
እየተዛመተ O
ነዉ O
። O

ይበርታ O
ፍትህ I-ORG
የቱኒዚያ B-LOC
ጋዜጣ O
እንደዘገበዉ O
ኦሮምያ B-ORG
ትሪፖሊን B-LOC
የተባለዉ O
ከሲየራ B-LOC
እንጂ O
ተቃዉሞዉ O
ብራስልስ I-LOC
ክፍሎች I-LOC
እየተዛመተ O
ነዉ O
። O

የሶማሊላንድ B-LOC
የኢትዮጵያ B-LOC
ሕብረት I-ORG
ይበርታ O
እንጂ O
የተባለዉ O
ሉሲዎቹ B-ORG
ተቃዉሞዉ O
ጋዜጣ O
እንደዘገበዉ O
ባሕር B-LOC
አዴ I-LOC
ክፍሎች I-LOC
እየተዛመተ O
ነዉ O
። O

ከአዉሮጳ B-ORG
የቱኒዚያ B-LOC
የቱኒዚያ B-LOC
የሊቢያ B-LOC
ተቃዉሞዉ O
የሐገሪቱ I-LOC
ይበርታ O
እንጂ O
የተባለዉ O
ጋዜጣ O
እንደዘገበዉ O
መንገድ I-ORG
ክፍሎች I-LOC
እየተዛመተ O
ነዉ O
። O

ደህና O
ሁኚ O
ይላል O
ጋዜጠኛ O
የትነበርክ B-PER
ቴይለርም I-PER
በፌስቡክ O
ድረገፁ O
ያስቀመጠዉ O
ጽሑፍ O
። O
