የቱኒዚያ B-LOC
ፖለቲከኞች O
የርስ O
በርስ O
ሽኩቻቸዉን O
አቁመዉ O
ችግሩን O
መፍታት O
አለባቸዉ O
። O

ወደኮርያ B-LOC
ፖለቲከኞች O
የርስ O
በርስ O
ሽኩቻቸዉን O
አቁመዉ O
ችግሩን O
መፍታት O
አለባቸዉ O
። O

የኢትዮዽያ B-LOC
ፖለቲከኞች O
የርስ O
በርስ O
ሽኩቻቸዉን O
አቁመዉ O
ችግሩን O
መፍታት O
አለባቸዉ O
። O

የወርቅ O
በኦሎምፒክ O
ትግራይ I-LOC
በማግኘት O
ክልል I-LOC
በቀዳሚነት O
ሜዳልያዎች O
ውድድሩን O
ውድድሮች O
ክልል I-LOC
በሱዳን B-LOC
የእስራኤል B-LOC
ሲያጠናቅቅ O
ወርቅ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
ተከታታይ O
ደረጃዎች O
ይዘዋል O
። O

በኦሎምፒክ O
ውድድሮች O
ኦሮምያ B-LOC
ሰላጤዉ I-LOC
የወርቅ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
ውድድሩን O
በቀዳሚነት O
ሲያጠናቅቅ O
አማራ B-LOC
ክልል I-LOC
አፍሪካ I-LOC
ወርቅ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
ተከታታይ O
ደረጃዎች O
ይዘዋል O
። O

ውድድሮች O
ክልል I-LOC
በኦሎምፒክ O
የሐረሪ B-LOC
የወርቅ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
ውድድሩን O
በቀዳሚነት O
ሲያጠናቅቅ O
ለንደን B-LOC
ክልል I-LOC
ትግራይ I-LOC
ወርቅ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
ተከታታይ O
ደረጃዎች O
ይዘዋል O
። O

ውድድሩን O
በኢትዮጵያ B-LOC
ሜዳልያዎች O
የወርቅ O
ኢትዮጵያም B-LOC
ከተማ I-LOC
በኦሎምፒክ O
በማግኘት O
ሲያጠናቅቅ O
ውድድሮች O
በቀዳሚነት O
ክልል I-LOC
ግዛት I-LOC
ወርቅ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
ተከታታይ O
ደረጃዎች O
ይዘዋል O
። O

በአፍሪቃ B-LOC
በማግኘት O
ክልል I-LOC
ውድድሩን O
ሲያጠናቅቅ O
በኦሎምፒክ O
ሜዳልያዎች O
ውድድሮች O
በቀዳሚነት O
ክልል I-LOC
የወርቅ O
በአንጎላ B-LOC
ትግራይ I-LOC
ወርቅ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
ተከታታይ O
ደረጃዎች O
ይዘዋል O
። O

ሪቨርስ I-LOC
በሆንግ B-LOC
አድርጎ O
አዲስ B-LOC
የገባዉ O
ስኖደን B-PER
የትልቂቱ O
ሐገር O
የስለላ O
ቅሌትን O
ይዘረግፈዉ O
ገባ O
። O

በኢትዮጵያ B-LOC
የሆንግ I-LOC
አድርጎ O
ሞስኮ B-LOC
የገባዉ O
ስኖደን B-PER
የትልቂቱ O
ሐገር O
የስለላ O
ቅሌትን O
ይዘረግፈዉ O
ገባ O
። O

ኢትዮጵያ B-LOC
ከተማ I-LOC
አድርጎ O
ቴሕራንና B-LOC
የገባዉ O
ስኖደን B-PER
የትልቂቱ O
ሐገር O
የስለላ O
ቅሌትን O
ይዘረግፈዉ O
ገባ O
። O

በሐዊ B-LOC
ጉዲና I-LOC
አድርጎ O
የዚምባብዌ B-LOC
የገባዉ O
ኸሊፋ B-PER
የትልቂቱ O
ሐገር O
የስለላ O
ቅሌትን O
ይዘረግፈዉ O
ገባ O
። O

በሆንግ B-LOC
ከአዲስ I-LOC
አድርጎ O
ሞስኮ B-LOC
የገባዉ O
ስኖደን B-PER
የትልቂቱ O
ሐገር O
የስለላ O
ቅሌትን O
ይዘረግፈዉ O
ገባ O
። O

ይህም O
በዚህ O
ላይ O
የሚደረገው O
አፀፋ O
አመፅ O
ማስነሳቱን O
ለማየት O
ነው O
። O

በፊደራል O
መንግሥት O
እና O
በአስሰተዳደሩ O
የተከናወነው O
የፖለቲካ O
ሪፎርም O
አካል O
ተደርጎ O
የሚወሰድ O
ነው O
የዛሬው B-DATE
የአመራር O
ለውጥና O
ሽግሽግ O
። O

ንቅናቄ I-ORG
ኦዴግን B-ORG
ኦርቶዶክስ I-ORG
ባንክ I-ORG
ትምህርት I-ORG
ከእንግዲህ O
አንድ O
ሲኖድስ O
ብቻ O
እንዳላትም O
ተገለጸ O
። O

ኦርቶዶክስ I-ORG
ከልማትባንክና B-ORG
ቤት I-ORG
የእግር I-ORG
ባንክ I-ORG
ከእንግዲህ O
አንድ O
ሲኖድስ O
ብቻ O
እንዳላትም O
ተገለጸ O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
ኦርቶዶክስ I-ORG
ድርጅት I-ORG
ክልልን I-ORG
ተዋሕዶ I-ORG
ከእንግዲህ O
አንድ O
ሲኖድስ O
ብቻ O
እንዳላትም O
ተገለጸ O
። O

ከአዉሮጳ B-ORG
ማዕከላዊ I-ORG
ተዋሕዶ I-ORG
ቤተ I-ORG
ሂደት I-ORG
ከእንግዲህ O
አንድ O
ሲኖድስ O
ብቻ O
እንዳላትም O
ተገለጸ O
። O

ህብረት I-ORG
የአውሮጳ B-ORG
ዳር I-ORG
ቤተ I-ORG
ክርስቲያን I-ORG
ከእንግዲህ O
አንድ O
ሲኖድስ O
ብቻ O
እንዳላትም O
ተገለጸ O
። O

ያንገት O
ጌጡ O
ያንገት O
ውስጥ O
የተካተቱትን O
የአጫጭር O
ጌጡ O
የገና B-DATE
ከምትለው O
ልቦለዶች O
መድብል O
ስጦታ O
እና O
እቃ O
ቤት O
ጠባቂው O
ን O
አብዝቼ O
እወዳቸዋለሁ O
፡፡ O

ያንገት O
ውስጥ O
ያንገት O
መድብል O
ጌጡ O
የአጫጭር O
ከምትለው O
የገና B-DATE
የተካተቱትን O
ልቦለዶች O
ጌጡ O
ስጦታ O
እና O
እቃ O
ቤት O
ጠባቂው O
ን O
አብዝቼ O
እወዳቸዋለሁ O
፡፡ O

ያንገት O
ጌጡ O
ከምትለው O
የአጫጭር O
ልቦለዶች O
መድብል O
ውስጥ O
የተካተቱትን O
ያንገት O
ጌጡ O
በ B-DATE
ስጦታ O
እና O
እቃ O
ቤት O
ጠባቂው O
ን O
አብዝቼ O
እወዳቸዋለሁ O
፡፡ O

ያንገት O
ጌጡ O
ከምትለው O
የአጫጭር O
ልቦለዶች O
መድብል O
ውስጥ O
የተካተቱትን O
ያንገት O
ጌጡ O
የገና B-DATE
ስጦታ O
እና O
እቃ O
ቤት O
ጠባቂው O
ን O
አብዝቼ O
እወዳቸዋለሁ O
፡፡ O

ኤሊያም B-PER
የክልል B-ORG
መሠረት I-PER
የሰጠው O
አስተያየት O
ደግሞ O
እንዲህ O
ይነበባል O
የታይላንድ B-LOC
ሞተረኞች O

ዲያዮ I-PER
የህወሓት B-ORG
ኤሊያም B-PER
የሰጠው O
አስተያየት O
ደግሞ O
እንዲህ O
ይነበባል O
የሶሪያዉ B-LOC
ሞተረኞች O

ለታ B-PER
ሜሊ I-PER
በፌስቡክ B-ORG
የሰጠው O
አስተያየት O
ደግሞ O
እንዲህ O
ይነበባል O
የታይላንድ B-LOC
ሞተረኞች O

ቻርልስ B-PER
ቴይለርም I-PER
የደቡብ B-ORG
የሰጠው O
አስተያየት O
ደግሞ O
እንዲህ O
ይነበባል O
በናይጄርያ B-LOC
ሞተረኞች O

እንዲህ O
አስተያየት O
ባይቲ I-PER
ደግሞ O
ዳሊን B-PER
በፌስቡክ B-ORG
የሰጠው O
ይነበባል O
የአፍሪቃ B-LOC
ሞተረኞች O

ይህን O
ፈጣን O
የኤኮኖሚ O
እድገት O
እንደ O
ጥሬ O
እቃዉ O
ዋጋ O
ዉድቀት O
ሊገታ O
ሊቀንስ O
ይችላል O
። O

ቴይለርን B-PER
ሥጋቱን O
ለማስቀረት O
መፍትሔ O
የሚሉት O
አሁንም O
በመንግሥት O
እጅ O
ነዉ O
። O

ስሊሚ B-PER
ሥጋቱን O
ለማስቀረት O
መፍትሔ O
የሚሉት O
አሁንም O
በመንግሥት O
እጅ O
ነዉ O
። O

ቴዲ B-PER
ሥጋቱን O
ለማስቀረት O
መፍትሔ O
የሚሉት O
አሁንም O
በመንግሥት O
እጅ O
ነዉ O
። O

ኪዳነማርያም B-PER
ሥጋቱን O
ለማስቀረት O
መፍትሔ O
የሚሉት O
አሁንም O
በመንግሥት O
እጅ O
ነዉ O
። O

በዚህ O
አኳይ O
ደግሞ O
የጀርመን O
ሕብረተስብ O
ከተቀየረ O
እጅግ O
ደስ O
ያሳኛል O
፡፡ O

ፕሬዝደንት O
ሮበርት B-PER
ሌሆንግ I-PER
በዚህም O
ላይ O
ይላሉ O
ሜሊ B-PER
ፕሬዝደንት O
የራስ B-PER
ራሳቸዉ O
ነገሮችን O
አቻችሎ O
ለመስማማት O
ከመቅረብ O
ይልቅ O
ጫና O
የሚያደርጉም O
ይመስላል O
። O

ፕሬዝደንት O
ድሲድሶኑ I-PER
ጌታቸው B-PER
በዚህም O
ላይ O
ይላሉ O
አብይ B-PER
ፕሬዝደንት O
ኮንዴ B-PER
ራሳቸዉ O
ነገሮችን O
አቻችሎ O
ለመስማማት O
ከመቅረብ O
ይልቅ O
ጫና O
የሚያደርጉም O
ይመስላል O
። O

ፕሬዝደንት O
ዐቢይ B-PER
ደሞዝ I-PER
በዚህም O
ላይ O
ይላሉ O
ሜሊ B-PER
ፕሬዝደንት O
ኮንዴ B-PER
ራሳቸዉ O
ነገሮችን O
አቻችሎ O
ለመስማማት O
ከመቅረብ O
ይልቅ O
ጫና O
የሚያደርጉም O
ይመስላል O
። O

ፕሬዝደንት O
ኪዳነማርያም B-PER
ኮንዴ I-PER
በዚህም O
ላይ O
ይላሉ O
ሜሊ B-PER
ፕሬዝደንት O
ኮንዴ B-PER
ራሳቸዉ O
ነገሮችን O
አቻችሎ O
ለመስማማት O
ከመቅረብ O
ይልቅ O
ጫና O
የሚያደርጉም O
ይመስላል O
። O

ፕሬዝደንት O
ጌርድ B-PER
ኑርም I-PER
በዚህም O
ላይ O
ይላሉ O
አልፋ B-PER
ፕሬዝደንት O
ጌታቸው B-PER
ራሳቸዉ O
ነገሮችን O
አቻችሎ O
ለመስማማት O
ከመቅረብ O
ይልቅ O
ጫና O
የሚያደርጉም O
ይመስላል O
። O

ለኢትዮጵያ B-LOC
ወላጅ O
አልባ O
የሆኑት O
ህፃናት O
ከመላው O
ህዝብ O
ቁጥር O
አምስት O
በመቶ O
ያህል O
ይሆናሉ O
። O

አንጎላ B-LOC
ወላጅ O
አልባ O
የሆኑት O
ህፃናት O
ከመላው O
ህዝብ O
ቁጥር O
አምስት O
በመቶ O
ያህል O
ይሆናሉ O
። O

በኢትዮጵያ B-LOC
ወላጅ O
አልባ O
የሆኑት O
ህፃናት O
ከመላው O
ህዝብ O
ቁጥር O
አምስት O
በመቶ O
ያህል O
ይሆናሉ O
። O

ሩሲያም B-LOC
ወላጅ O
አልባ O
የሆኑት O
ህፃናት O
ከመላው O
ህዝብ O
ቁጥር O
አምስት O
በመቶ O
ያህል O
ይሆናሉ O
። O

ዶሽ I-PER
በግልጽ O
የሚታወቅ O
ምርጫ O
ቪክቶር B-PER
ኡን I-PER
ቢኖር O
አንድ O
ጉዳይ O
ፕሬዚደንት O
በዘንድሮው B-DATE
የሀገሪቱ O
መሪ O
እንደማይሆኑ O
ነው O
። O

ካለፉት B-DATE
በግልጽ O
ፕሬዚደንት O
ቤኔዲክት B-PER
ምርጫ O
አንድ O
ቢኖር O
የሚታወቅ O
ጉዳይ O
ዶሽ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱ O
መሪ O
እንደማይሆኑ O
ነው O
። O

ጉዳይ O
ኤድዋርዶ B-PER
ምርጫ O
የሚታወቅ O
በዘንድሮው B-DATE
በግልጽ O
ቢኖር O
ፕሬዚደንት O
አንድ O
ዶሽ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱ O
መሪ O
እንደማይሆኑ O
ነው O
። O

ዛሬም B-DATE
ምርጫ O
አንድ O
በግልጽ O
የሚታወቅ O
ጉዳይ O
ቢኖር O
ፕሬዚደንት O
ሙለታ B-PER
ሙርሲን I-PER
አለማየሁ I-PER
የሀገሪቱ O
መሪ O
እንደማይሆኑ O
ነው O
። O

ፕሬዚደንት O
ምርጫ O
የሚታወቅ O
በዘንድሮው B-DATE
ዶሽ I-PER
ቢኖር O
አንድ O
በግልጽ O
ጉዳይ O
ኤድዋርዶ B-PER
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱ O
መሪ O
እንደማይሆኑ O
ነው O
። O

በዕድሜ O
የገፉትአዲሶቹ O
የዚምባብዌ B-LOC
ፖለቲከኞች O
የወጣት O
ዜጎቻቸውን O
ፍላጎት O
አገናዝበው O
ተገቢውን O
ርምጃ O
በመውሰድ O
ፈንታ O
ችላ O
እንዳሉት O
ማዚሪሬ B-PER
አስታውቀዋል O
። O

በዕድሜ O
የገፉትአዲሶቹ O
ቦሲኒያ B-LOC
ፖለቲከኞች O
የወጣት O
ዜጎቻቸውን O
ፍላጎት O
አገናዝበው O
ተገቢውን O
ርምጃ O
በመውሰድ O
ፈንታ O
ችላ O
እንዳሉት O
ማዚሪሬ B-PER
አስታውቀዋል O
። O

በዕድሜ O
ተገቢውን O
ፈንታ O
በመውሰድ O
የዚምባብዌ B-LOC
ፍላጎት O
ፖለቲከኞች O
የገፉትአዲሶቹ O
እንዳሉት O
አገናዝበው O
ማዚሪሬ B-PER
የወጣት O
ርምጃ O
ዜጎቻቸውን O
ችላ O
አስታውቀዋል O
። O

በዕድሜ O
የገፉትአዲሶቹ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ፖለቲከኞች O
የወጣት O
ዜጎቻቸውን O
ፍላጎት O
አገናዝበው O
ተገቢውን O
ርምጃ O
በመውሰድ O
ፈንታ O
ችላ O
እንዳሉት O
ማዚሪሬ B-PER
አስታውቀዋል O
። O

ሁሉንም O
ቢወጣ O
አደባባይ O
መንግሥት O
ዓ I-DATE
አይደንቅም O
ባይ O
ያስወገደዉ O
ናቸዉ O
አልፋ B-PER
ከሥልጣን O
ወጣት O
ዓርብ I-DATE
ቦኒምፓ B-PER
ሲያጣ O
የዛሬ B-DATE
ልዑል I-PER
። O

በመዝግያው B-DATE
አምስት I-DATE
አርብ I-DATE
ዴቪድ B-PER
አህመድ I-PER
መንግሥት O
ከሥልጣን O
ያስወገደዉ O
ወጣት O
ሁሉንም O
ሲያጣ O
አደባባይ O
ቢወጣ O
አይደንቅም O
ባይ O
ናቸዉ O
ቡሽና B-PER
። O

ዓ I-DATE
ዓመቷ I-DATE
በዘንድሮው B-DATE
የቤን B-PER
አፈወርቂ I-PER
መንግሥት O
ከሥልጣን O
ያስወገደዉ O
ወጣት O
ሁሉንም O
ሲያጣ O
አደባባይ O
ቢወጣ O
አይደንቅም O
ባይ O
ናቸዉ O
ስሊሚ B-PER
። O

የዛሬው B-DATE
አራት I-DATE
ዓመት I-DATE
የቤን B-PER
ዓሊን I-PER
መንግሥት O
ከሥልጣን O
ያስወገደዉ O
ወጣት O
ሁሉንም O
ሲያጣ O
አደባባይ O
ቢወጣ O
አይደንቅም O
ባይ O
ናቸዉ O
ህይወቴ B-PER
። O

የዛሬ B-DATE
አምስት I-DATE
አስራ I-DATE
የቤን B-PER
ዓሊን I-PER
መንግሥት O
ከሥልጣን O
ያስወገደዉ O
ወጣት O
ሁሉንም O
ሲያጣ O
አደባባይ O
ቢወጣ O
አይደንቅም O
ባይ O
ናቸዉ O
ስሊሚ B-PER
። O

የሊቢያ B-LOC
የባህር O
ጥበቃ O
ሃላፊ O
ሙአዝ B-PER
ባይቲ I-PER
እንደሚሉት O
ከሚታደጓቸው O
ስደተኞች O
አብዛኛዎቹ O
ግን O
የካሜሩን B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
። O

የሊቢያ B-LOC
የባህር O
ጥበቃ O
ሃላፊ O
ሞሀመድ B-PER
ሙጋቤ I-PER
እንደሚሉት O
ከሚታደጓቸው O
ስደተኞች O
አብዛኛዎቹ O
ግን O
ሊቢያ B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
። O

ሊቢያ B-LOC
የባህር O
ጥበቃ O
ሃላፊ O
ሞሀመድ B-PER
ባይቲ I-PER
እንደሚሉት O
ከሚታደጓቸው O
ስደተኞች O
አብዛኛዎቹ O
ግን O
ሊቢያ B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
። O

ሀራሬ B-LOC
የባህር O
ወርቅ I-PER
ሞሀመድ B-PER
ጥበቃ O
ሃላፊ O
እንደሚሉት O
ከሚታደጓቸው O
ስደተኞች O
አብዛኛዎቹ O
ግን O
በኢትዮጵያ B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
። O

ኤርትራ B-LOC
የባህር O
ጥበቃ O
ሃላፊ O
በሚርያም B-PER
ባይቲ I-PER
እንደሚሉት O
ከሚታደጓቸው O
ስደተኞች O
አብዛኛዎቹ O
ግን O
ሊቢያ B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
። O

በኢትዮጵያም B-LOC
በተመሳሳይ O
ወቅት O
በዩንምቢ B-LOC
እና O
ሶማሌ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ወረርሽኞች O
መከሰታቸውን O
የናሙና O
ምርመራ O
ውጤቶች O
አመላክተዋል O
። O

እንግሊዝ B-LOC
በተመሳሳይ O
ወቅት O
ቴሕራንና B-LOC
እና O
ባግዳድን B-LOC
ክልል I-LOC
ወረርሽኞች O
መከሰታቸውን O
የናሙና O
ምርመራ O
ውጤቶች O
አመላክተዋል O
። O

አውሮጳ B-LOC
እና O
በተመሳሳይ O
የሔሬሮ B-LOC
ወቅት O
ለኢትዮጵያ B-LOC
ክልል I-LOC
ወረርሽኞች O
መከሰታቸውን O
የናሙና O
ምርመራ O
ውጤቶች O
አመላክተዋል O
። O

እና O
ክልል I-LOC
ከሳውዲ B-LOC
በተመሳሳይ O
የቱኒዚያ B-LOC
በሩሜንያ B-LOC
ወቅት O
ወረርሽኞች O
መከሰታቸውን O
የናሙና O
ምርመራ O
ውጤቶች O
አመላክተዋል O
። O

ኢትዮጵያ B-LOC
ወቅት O
በተመሳሳይ O
ሩሲያ B-LOC
ክልል I-LOC
እና O
በሊቢያዉ B-LOC
ወረርሽኞች O
መከሰታቸውን O
የናሙና O
ምርመራ O
ውጤቶች O
አመላክተዋል O
። O

ዓም I-DATE
ምርጫው O
በ B-DATE
አንጎላ B-LOC
ጦርነት O
የርስበርሱ O
ቀን I-DATE
ባለፈዉ B-DATE
በኋላ I-DATE
ተካሂዷል O
። O

ጦርነት O
የርስበርሱ O
ዕለት I-DATE
በአንጎላ B-LOC
ዛሬ B-DATE
ዓም I-DATE
ምርጫው O
በ B-DATE
ዘመናት I-DATE
ተካሂዷል O
። O

ሶሪያ B-LOC
የርስበርሱ O
ጦርነት O
ከ B-DATE
ዓ I-DATE
በኋላ I-DATE
ምርጫው O
ሁለት B-DATE
ስድስት I-DATE
ተካሂዷል O
። O

ከሩዋንዳ B-LOC
የርስበርሱ O
ጦርነት O
ባለፈዉ B-DATE
ዓርብ I-DATE
ቀን I-DATE
ምርጫው O
ካለፉት B-DATE
ዓም I-DATE
ተካሂዷል O
። O

በኢትዮጵያም B-LOC
የርስበርሱ O
ጦርነት O
ለስድስት B-DATE
ቀን I-DATE
ዓመትን I-DATE
ምርጫው O
በ B-DATE
ዓም I-DATE
ተካሂዷል O
። O

ይህ O
ደግሞ O
በነጻ O
የመረጃ O
ሶፍትዌር O
አገልግሎት O
በኩል O
ነው O
ተግባራዊ O
የሆነው O
። O

ችግሩ O
የሔሬሮ B-LOC
በስተቀር O
ሁሉም O
የዚምባብዌ B-LOC
ጎረቤት O
ሀገሮች O
ሀራሬ B-LOC
በሚገኘው O
መንግስት O
አንጻር O
ጠንካራ O
ርምጃ O
ለመውሰድ O
ዝግጁ O
አለመሆናቸው O
ነው O
። O

ችግሩ O
የኢትዮዽያ B-LOC
በስተቀር O
ሁሉም O
መብራት B-LOC
ጎረቤት O
ሀገሮች O
ሀራሬ B-LOC
በሚገኘው O
መንግስት O
አንጻር O
ጠንካራ O
ርምጃ O
ለመውሰድ O
ዝግጁ O
አለመሆናቸው O
ነው O
። O

ችግሩ O
ሲና B-LOC
በስተቀር O
ሁሉም O
የዚምባብዌ B-LOC
ጎረቤት O
ሀገሮች O
ሀራሬ B-LOC
በሚገኘው O
መንግስት O
አንጻር O
ጠንካራ O
ርምጃ O
ለመውሰድ O
ዝግጁ O
አለመሆናቸው O
ነው O
። O

ሀገሮች O
ሀራሬ B-LOC
ሁሉም O
በስተቀር O
የዚምባብዌ B-LOC
ጎረቤት O
ችግሩ O
ሩሲያም B-LOC
በሚገኘው O
መንግስት O
አንጻር O
ጠንካራ O
ርምጃ O
ለመውሰድ O
ዝግጁ O
አለመሆናቸው O
ነው O
። O

ችግሩ O
የኢትዮጵያ B-LOC
አካባቢው B-LOC
በስተቀር O
ሁሉም O
ጎረቤት O
ሀገሮች O
የፈረንሣይ B-LOC
በሚገኘው O
መንግስት O
አንጻር O
ጠንካራ O
ርምጃ O
ለመውሰድ O
ዝግጁ O
አለመሆናቸው O
ነው O
። O

ሞባይል O
ከሌሎቹ O
በማደረግ O
የአፍሪቃ B-LOC
እንዲስፋፋ O
ከተጠቀሰው O
አፍሪቃ I-LOC
ችግር O
ሌላ O
ደቡብ B-LOC
አከራካሪ O
አፍሪካ I-LOC
ረገድ O
በላቀ O
ደረጃ O
ላይ O
ነው O
የምትገኘው O
። O

ኪየቭን I-LOC
ደቡብ B-LOC
ከተጠቀሰው O
አከራካሪ O
ችግር O
ሌላ O
ሞባይል O
እንዲስፋፋ O
በማደረግ O
ረገድ O
ከሌሎቹ O
የዚምባብዌ B-LOC
አዉራጃ I-LOC
በላቀ O
ደረጃ O
ላይ O
ነው O
የምትገኘው O
። O

ደቡብ B-LOC
የአፍሪቃ B-LOC
ከሌሎቹ O
አከራካሪ O
ከተጠቀሰው O
ሌላ O
ረገድ O
በማደረግ O
ሃገራት I-LOC
እንዲስፋፋ O
ሞባይል O
ችግር O
ከአፍቃኒስታን I-LOC
በላቀ O
ደረጃ O
ላይ O
ነው O
የምትገኘው O
። O

በለንደን B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
ከተጠቀሰው O
አከራካሪ O
ችግር O
ሌላ O
ሞባይል O
እንዲስፋፋ O
በማደረግ O
ረገድ O
ከሌሎቹ O
ዩክሬን B-LOC
አፍሪካ I-LOC
በላቀ O
ደረጃ O
ላይ O
ነው O
የምትገኘው O
። O

ሞባይል O
የአውሮጳ B-LOC
ሌላ O
ከሌሎቹ O
እንዲስፋፋ O
ከተጠቀሰው O
በማደረግ O
ችግር O
አፍሪቃ I-LOC
ረገድ O
አከራካሪ O
የቶጎዉ B-LOC
አገሮች I-LOC
በላቀ O
ደረጃ O
ላይ O
ነው O
የምትገኘው O
። O

በሱዳን B-LOC
የሚሰራበት O
ሕገ O
መንግሥት O
የሀይማኖት O
ነፃነትን O
እንደሚፈቅድ O
ላረጋግጥ O
እፈልጋለሁ O
። O

ቦሲኒያ B-LOC
የሚሰራበት O
ሕገ O
መንግሥት O
የሀይማኖት O
ነፃነትን O
እንደሚፈቅድ O
ላረጋግጥ O
እፈልጋለሁ O
። O

አገሪቱን O
የሚያስተዳድረው O
ወታደራዊ O
ምክር O
ቤት O
ሥልጣኑን O
ለሲቪል O
መንግሥት O
እንዲያስረክብ O
የሚሹት O
የአገሪቱ O
ተቃዋሚዎች O
መከፋፈል O
ቀውሱ O
እንዲህ O
በቀላል O
መፍትሔ O
ለምግኘቱ O
አጠራጣሪ O
አድርጎታል O
። O

በሃገሪቱ O
በሚካሄድ O
የአትክልት O
ትርኢት O
ዉድድር O
ላይ O
በዳኝነት O
ወንበር O
ላይ O
ትቀመጥ O
ነበር O
። O

በቅድምያ O
ትኩረት O
ል O
ጠዉ O
የሚገባዉ O
ግን O
የድሆችን O
የንፁሐንን O
ሕይወት O
መታደግና O
ሰላም O
ማስፈን O
ነዉ O
። O

ይህ O
ተስፋቸው O
ገሀድ O
መሆን O
መቻሉ O
ግን O
እስኪታወቅ O
ድረስ O
ያለፈው B-DATE
ሐሙስ I-DATE
ወራት I-DATE
ማለፋቸው O
እንደማይቀር O
ነው O
ከፍርድ O
ቤቱ O
አካባቢ O
የተገኙ O
ምንጮች O
የሚያመለክቱት O
። O

ይህ O
ተስፋቸው O
ገሀድ O
መሆን O
መቻሉ O
ግን O
እስኪታወቅ O
ድረስ O
ባለፈዉ B-DATE
ስድስት I-DATE
ዓመት I-DATE
ማለፋቸው O
እንደማይቀር O
ነው O
ከፍርድ O
ቤቱ O
አካባቢ O
የተገኙ O
ምንጮች O
የሚያመለክቱት O
። O

ይህ O
ተስፋቸው O
ገሀድ O
መሆን O
መቻሉ O
ግን O
እስኪታወቅ O
ድረስ O
ለስድስት B-DATE
ብዙ I-DATE
ም I-DATE
ማለፋቸው O
እንደማይቀር O
ነው O
ከፍርድ O
ቤቱ O
አካባቢ O
የተገኙ O
ምንጮች O
የሚያመለክቱት O
። O

ይህ O
ተስፋቸው O
ገሀድ O
መሆን O
መቻሉ O
ግን O
እስኪታወቅ O
ድረስ O
ገና B-DATE
ብዙ I-DATE
ከቀትር I-DATE
ማለፋቸው O
እንደማይቀር O
ነው O
ከፍርድ O
ቤቱ O
አካባቢ O
የተገኙ O
ምንጮች O
የሚያመለክቱት O
። O

ግን O
ገሀድ O
ብዙ I-DATE
እስኪታወቅ O
ድረስ O
መሆን O
ገና B-DATE
ዘመናት I-DATE
ይህ O
መቻሉ O
ተስፋቸው O
ማለፋቸው O
እንደማይቀር O
ነው O
ከፍርድ O
ቤቱ O
አካባቢ O
የተገኙ O
ምንጮች O
የሚያመለክቱት O
። O

ዕቅዱ O
በዚሁ O
ከ B-DATE
ወር I-DATE
በሕግ O
ይጸናል O
ተብሎ O
የሚጠበቅ O
ነው O
። O

ዕቅዱ O
በዚሁ O
በያዝነው B-DATE
አምስት I-DATE
በሕግ O
ይጸናል O
ተብሎ O
የሚጠበቅ O
ነው O
። O

በያዝነው B-DATE
ዕቅዱ O
ወር I-DATE
በዚሁ O
በሕግ O
ይጸናል O
ተብሎ O
የሚጠበቅ O
ነው O
። O

ዕቅዱ O
በያዝነው B-DATE
በዚሁ O
ወር I-DATE
በሕግ O
ይጸናል O
ተብሎ O
የሚጠበቅ O
ነው O
። O

ዕቅዱ O
በዚሁ O
በያዝነው B-DATE
ወር I-DATE
በሕግ O
ይጸናል O
ተብሎ O
የሚጠበቅ O
ነው O
። O

ወደሚፈልጉት O
የሙያ O
ዘርፍ O
ለመግባት O
የተለያዩ O
ነገሮች O
ቁልፍ O
ሚና O
ይጫወታሉ O
። O

ኮሮና O
ከሁለተኛዉ O
የዓለም O
ጦርነት O
ወዲህ O
የተከሰተ O
ከባድ O
ቀዉስ O
ነዉ O
። O

አሸባብ B-ORG
መስተዳድሮችም I-ORG
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
የውስጥና O
የአገር O
አቋራጭ O
የትራንስፓርት O
አገልግሎቶች O
ስብሰባዎችና O
ሌሎች O
ማህበራዊና O
ክንውኖች O
ላይ O
ገደቦችና O
ጥብቅ O
ክልከላዎችን O
አድርገዋል O
። O

የውጭ B-ORG
ኅብረት I-ORG
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
የውስጥና O
የአገር O
አቋራጭ O
የትራንስፓርት O
አገልግሎቶች O
ስብሰባዎችና O
ሌሎች O
ማህበራዊና O
ክንውኖች O
ላይ O
ገደቦችና O
ጥብቅ O
ክልከላዎችን O
አድርገዋል O
። O

የክልል B-ORG
መስተዳድሮችም I-ORG
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
የውስጥና O
የአገር O
አቋራጭ O
የትራንስፓርት O
አገልግሎቶች O
ስብሰባዎችና O
ሌሎች O
ማህበራዊና O
ክንውኖች O
ላይ O
ገደቦችና O
ጥብቅ O
ክልከላዎችን O
አድርገዋል O
። O

የአዉሮጳ B-ORG
መስተዳድሮችም I-ORG
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
የውስጥና O
የአገር O
አቋራጭ O
የትራንስፓርት O
አገልግሎቶች O
ስብሰባዎችና O
ሌሎች O
ማህበራዊና O
ክንውኖች O
ላይ O
ገደቦችና O
ጥብቅ O
ክልከላዎችን O
አድርገዋል O
። O

የክልል B-ORG
ባንክ I-ORG
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
የውስጥና O
የአገር O
አቋራጭ O
የትራንስፓርት O
አገልግሎቶች O
ስብሰባዎችና O
ሌሎች O
ማህበራዊና O
ክንውኖች O
ላይ O
ገደቦችና O
ጥብቅ O
ክልከላዎችን O
አድርገዋል O
። O

የመብት O
ተሟጋቹ O
እንደሚሉት O
ፕሬዚዳንቱ O
ይህንን O
አጋጣሚ O
ለጥሩ O
ስም O
እየተጠቀሙበት O
ነው O
። O

በአማራ B-LOC
ጥንታዊ O
ስልጣኔ O
መገለጫዋ O
ከሆኑት O
ባህላዊ O
ቤቶች O
እና O
የከተማዋ O
የውስጥ O
ለውጥ O
መንገዶችን O
ያቀፈው O
የጁገል O
ግንብ O
ነው O
። O

ሀረር B-LOC
ጥንታዊ O
ስልጣኔ O
መገለጫዋ O
ከሆኑት O
ባህላዊ O
ቤቶች O
እና O
የከተማዋ O
የውስጥ O
ለውጥ O
መንገዶችን O
ያቀፈው O
የጁገል O
ግንብ O
ነው O
። O

የዚምባብዌ B-LOC
ጥንታዊ O
ስልጣኔ O
መገለጫዋ O
ከሆኑት O
ባህላዊ O
ቤቶች O
እና O
የከተማዋ O
የውስጥ O
ለውጥ O
መንገዶችን O
ያቀፈው O
የጁገል O
ግንብ O
ነው O
። O

የኩባንያው O
ባለቤት O
ፍራንክ B-PER
አቶ O
በየነ I-PER
ከ O
ሚሊዮን O
ብር O
በላይ O
የሚገመት O
በቃጠሎው O
ጉዳት O
እንደደረሰበት O
ለዶይቼ B-ORG
ሕብረት I-ORG
አረጋግጠዋል O
። O

አቶ O
ባለቤት O
የኩባንያው O
ገምሹ B-PER
ኑርም I-PER
ከ O
ሚሊዮን O
ብር O
በላይ O
የሚገመት O
በቃጠሎው O
ጉዳት O
እንደደረሰበት O
ለዶይቼ B-ORG
ቬለ I-ORG
አረጋግጠዋል O
። O

ጉዳት O
ብር O
ኤድዋርዶ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
ከ O
ቬለ I-ORG
እንደደረሰበት O
የቱኒዚያ B-ORG
በቃጠሎው O
አቶ O
ባለቤት O
በላይ O
ሚሊዮን O
የኩባንያው O
የሚገመት O
አረጋግጠዋል O
። O

የኩባንያው O
ባለቤት O
አቶ O
ቶላማርያም B-PER
በየነ I-PER
ከ O
ሚሊዮን O
ብር O
በላይ O
የሚገመት O
በቃጠሎው O
ጉዳት O
እንደደረሰበት O
ለዶይቼ B-ORG
ቬለ I-ORG
አረጋግጠዋል O
። O

የኩባንያው O
ባለቤት O
አቶ O
ቻርልስ B-PER
በየነ I-PER
ከ O
ሚሊዮን O
ብር O
በላይ O
የሚገመት O
በቃጠሎው O
ጉዳት O
እንደደረሰበት O
የቱኒዚያ B-ORG
ቬለ I-ORG
አረጋግጠዋል O
። O

ይሁን O
እንጂ O
በእነኝህ B-DATE
ወር I-DATE
አልፎ O
አልፎ O
በታጠቁ O
ቡድኖች O
ሲያጋጥማቸው O
ከነበረው O
የከብት O
ዘረፋ O
በስተቀር O
የግብርና O
ሥራቸውን O
በሰላም O
ሲያከናውኑ O
መቆየታቸውን O
ያስታውሳሉ O
፡፡ O

ይሁን O
እንጂ O
አስራ B-DATE
እና I-DATE
አልፎ O
አልፎ O
በታጠቁ O
ቡድኖች O
ሲያጋጥማቸው O
ከነበረው O
የከብት O
ዘረፋ O
በስተቀር O
የግብርና O
ሥራቸውን O
በሰላም O
ሲያከናውኑ O
መቆየታቸውን O
ያስታውሳሉ O
፡፡ O

ይሁን O
እንጂ O
በእነኝህ B-DATE
ዓመታት I-DATE
አልፎ O
አልፎ O
በታጠቁ O
ቡድኖች O
ሲያጋጥማቸው O
ከነበረው O
የከብት O
ዘረፋ O
በስተቀር O
የግብርና O
ሥራቸውን O
በሰላም O
ሲያከናውኑ O
መቆየታቸውን O
ያስታውሳሉ O
፡፡ O

ይሁን O
እንጂ O
በእነኝህ B-DATE
ዕለት I-DATE
አልፎ O
አልፎ O
በታጠቁ O
ቡድኖች O
ሲያጋጥማቸው O
ከነበረው O
የከብት O
ዘረፋ O
በስተቀር O
የግብርና O
ሥራቸውን O
በሰላም O
ሲያከናውኑ O
መቆየታቸውን O
ያስታውሳሉ O
፡፡ O

ይሁን O
እንጂ O
በሚቀጥሉት B-DATE
ዓመታት I-DATE
አልፎ O
አልፎ O
በታጠቁ O
ቡድኖች O
ሲያጋጥማቸው O
ከነበረው O
የከብት O
ዘረፋ O
በስተቀር O
የግብርና O
ሥራቸውን O
በሰላም O
ሲያከናውኑ O
መቆየታቸውን O
ያስታውሳሉ O
፡፡ O

ኸሊፋ B-PER
ከተነጠቀባቸው O
ቱ O
ገለፃ O
መካከል O
የኢህአዴግ B-ORG
ባለሀብቶች O
አቶ O
ፈቃዳቸው O
እንደ O
ከንግድ I-ORG
ህብረት I-ORG
ብድር O
ያለባቸው O
ናቸው O
ነው O
ያሉት O
፡፡ O

ከንግድ I-ORG
ከልማትባንክና B-ORG
እንደ O
መካከል O
ኤድዋርዶ B-PER
ከተነጠቀባቸው O
አቶ O
ቱ O
ፈቃዳቸው O
ባለሀብቶች O
ገለፃ O
ባንክ I-ORG
ብድር O
ያለባቸው O
ናቸው O
ነው O
ያሉት O
፡፡ O

እንደ O
አቶ O
አለሙ B-PER
ገለፃ O
ፈቃዳቸው O
ከተነጠቀባቸው O
ባለሀብቶች O
መካከል O
ቱ O
ከልማትባንክና B-ORG
ቤተ I-ORG
ባንክ I-ORG
ብድር O
ያለባቸው O
ናቸው O
ነው O
ያሉት O
፡፡ O

ቱ O
ባለሀብቶች O
ከተነጠቀባቸው O
ህብረት I-ORG
አቶ O
መካከል O
የጀርመን B-ORG
አዕምሮ B-PER
ፈቃዳቸው O
እንደ O
ገለፃ O
ክልል I-ORG
ብድር O
ያለባቸው O
ናቸው O
ነው O
ያሉት O
፡፡ O

ንቅናቄ I-ORG
ባለሀብቶች O
አቶ O
ከልማትባንክና B-ORG
ቻርልስ B-PER
ፈቃዳቸው O
እንደ O
ከተነጠቀባቸው O
ቱ O
መካከል O
ምክር I-ORG
ገለፃ O
ብድር O
ያለባቸው O
ናቸው O
ነው O
ያሉት O
፡፡ O

ገንዘቡን O
መንግሥታት I-ORG
የአውሮጳ B-ORG
በማውጣት O
ደግሞ O
ይበልጥ O
አጋርነቱን O
ማሳየት O
አለበት O
ሲል O
በንግድ B-ORG
ባንክ I-ORG
ላይ O
የተነሳውን O
ተቃውሞ O
አበረታቷል O
። O

ገንዘቡን O
የደምቢዶሎ B-ORG
ባንክ I-ORG
በማውጣት O
ደግሞ O
ይበልጥ O
አጋርነቱን O
ማሳየት O
አለበት O
ሲል O
በንግድ B-ORG
ባንክ I-ORG
ላይ O
የተነሳውን O
ተቃውሞ O
አበረታቷል O
። O

በንግድ B-ORG
ምክር I-ORG
አጋርነቱን O
ገንዘቡን O
ማሳየት O
ሲል O
በማውጣት O
የቱኒዚያ B-ORG
አለበት O
ደግሞ O
ይበልጥ O
ባንክ I-ORG
ላይ O
የተነሳውን O
ተቃውሞ O
አበረታቷል O
። O

አሸባብ B-ORG
ገንዘቡን O
የሳይንስ B-ORG
አለበት O
ማሳየት O
ሲል O
ድርጅት I-ORG
በማውጣት O
አጋርነቱን O
ይበልጥ O
ደግሞ O
መስተዳድሮችም I-ORG
ላይ O
የተነሳውን O
ተቃውሞ O
አበረታቷል O
። O

ከንግድ B-ORG
ገንዘቡን O
ማሳየት O
ደግሞ O
አጋርነቱን O
ሲል O
አለበት O
የስለላ I-ORG
ባንክ I-ORG
በማውጣት O
ይበልጥ O
በንግድ B-ORG
ላይ O
የተነሳውን O
ተቃውሞ O
አበረታቷል O
። O

ብለዋል O
ገምሹ B-PER
ቶክቻው I-PER
ስድስተኛ I-PER
ዜጎች O
የዚህ O
አይነት O
ጥያቄ O
ሲያነሱ O
መልስ O
መስጠት O
ተገቢ O
ነው O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

ብለዋል O
ሞሀመድ B-PER
ሙይንጃንጉዌ I-PER
ፀጋዬም I-PER
ዜጎች O
የዚህ O
አይነት O
ጥያቄ O
ሲያነሱ O
መልስ O
መስጠት O
ተገቢ O
ነው O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

ብለዋል O
መንግስቱ B-PER
ለታ I-PER
ፀጋዬም I-PER
ዜጎች O
የዚህ O
አይነት O
ጥያቄ O
ሲያነሱ O
መልስ O
መስጠት O
ተገቢ O
ነው O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

ብለዋል O
አለበል B-PER
ቶክቻው I-PER
ፀጋዬም I-PER
ዜጎች O
የዚህ O
አይነት O
ጥያቄ O
ሲያነሱ O
መልስ O
መስጠት O
ተገቢ O
ነው O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

ብለዋል O
አለሙ B-PER
ቶክቻው I-PER
ፀጋዬም I-PER
ዜጎች O
የዚህ O
አይነት O
ጥያቄ O
ሲያነሱ O
መልስ O
መስጠት O
ተገቢ O
ነው O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

የአፍሪቃ B-LOC
የአካል O
ጉዳተኛ O
ህጻናትና O
የጤና O
ሥርዓቱ O
አጋዴዝን B-LOC
የጤና O
አገልግሎቱ O
ለኢትዮጵያ B-LOC
አካል O
ጉዳተኞች O
ሕጻናት O
ትኩረት O
ሊሰጥ O
እንደሚገባ O
ከተለያዩ O
አቅጣጫዎች O
ተገለጠ O
። O

ሥርዓቱ O
ጉዳተኛ O
ከኤርትራ B-LOC
የጤና O
ህጻናትና O
በኢትዮጵያ B-LOC
የአካል O
የጤና O
አገልግሎቱ O
ለኢትዮጵያ B-LOC
አካል O
ጉዳተኞች O
ሕጻናት O
ትኩረት O
ሊሰጥ O
እንደሚገባ O
ከተለያዩ O
አቅጣጫዎች O
ተገለጠ O
። O

ኢትዮጵያ B-LOC
የአካል O
ጉዳተኛ O
ህጻናትና O
የጤና O
ሥርዓቱ O
በኢትዮጵያ B-LOC
የጤና O
አገልግሎቱ O
ለኢትዮጵያ B-LOC
አካል O
ጉዳተኞች O
ሕጻናት O
ትኩረት O
ሊሰጥ O
እንደሚገባ O
ከተለያዩ O
አቅጣጫዎች O
ተገለጠ O
። O

ቴሕራን B-LOC
የአካል O
ጉዳተኛ O
ህጻናትና O
የጤና O
ሥርዓቱ O
በኢትዮጵያ B-LOC
የጤና O
አገልግሎቱ O
ለኢትዮጵያ B-LOC
አካል O
ጉዳተኞች O
ሕጻናት O
ትኩረት O
ሊሰጥ O
እንደሚገባ O
ከተለያዩ O
አቅጣጫዎች O
ተገለጠ O
። O

ሀራሬ B-LOC
የአካል O
ጉዳተኛ O
ህጻናትና O
የጤና O
ሥርዓቱ O
በኢትዮጵያ B-LOC
የጤና O
አገልግሎቱ O
ሩሲያም B-LOC
አካል O
ጉዳተኞች O
ሕጻናት O
ትኩረት O
ሊሰጥ O
እንደሚገባ O
ከተለያዩ O
አቅጣጫዎች O
ተገለጠ O
። O

እናም O
በዩኒቨርስቲዉ O
በሚከናወኑ O
የበጎ O
ፈቃድ O
አገልግሎቶች O
ላይ O
መሳተፍ O
ያዘወትራሉ O
። O

የያኔዎቹ O
ቅኝ O
ገዢዎች O
ለአፍሪቃዉያንን O
ለማስተማርና O
ለማሰልጠን O
ወጪ O
የሚሆን O
የሆነ O
የገንዘብ O
ተቋም O
መመሥረት O
ይላሉ O
። O

በዓለማችን O
የተያዙ O
ቁጥር O
ሰዎች O
በኮሮና O
እስከ I-DATE
ከ B-DATE
ቀን I-DATE
ላይ O
በወጣ O
ዘገባ O
መሠረት O
አንድ O
ሚሊዮን O
ሺህ O
ሶስት O
መቶ O
ሰማንያ O
ስድስት O
ደርሷል O
። O

በዓለማችን O
በኮሮና O
ሰዎች O
የተያዙ O
በ B-DATE
ቁጥር O
እኩለ I-DATE
ዘንድሮም I-DATE
ላይ O
በወጣ O
ዘገባ O
መሠረት O
አንድ O
ሚሊዮን O
ሺህ O
ሶስት O
መቶ O
ሰማንያ O
ስድስት O
ደርሷል O
። O

በዓለማችን O
በኮሮና O
የተያዙ O
ሰዎች O
ቁጥር O
ዛሬ B-DATE
ስድስት I-DATE
ቀን I-DATE
ላይ O
በወጣ O
ዘገባ O
መሠረት O
አንድ O
ሚሊዮን O
ሺህ O
ሶስት O
መቶ O
ሰማንያ O
ስድስት O
ደርሷል O
። O

የተያዙ O
ቁጥር O
በዓለማችን O
ሰዎች O
ዛሬ B-DATE
በኮሮና O
እኩለ I-DATE
ቀን I-DATE
ላይ O
በወጣ O
ዘገባ O
መሠረት O
አንድ O
ሚሊዮን O
ሺህ O
ሶስት O
መቶ O
ሰማንያ O
ስድስት O
ደርሷል O
። O

በዓለማችን O
በኮሮና O
የተያዙ O
ሰዎች O
ቁጥር O
ዛሬ B-DATE
ዓመታት I-DATE
ም I-DATE
ላይ O
በወጣ O
ዘገባ O
መሠረት O
አንድ O
ሚሊዮን O
ሺህ O
ሶስት O
መቶ O
ሰማንያ O
ስድስት O
ደርሷል O
። O

ርዕሰ O
ብሔሩ O
ፕሬዚደንቱ O
አንድ O
ነገር O
ቢሆኑ O
ይህ O
ለ O
የቱኒዚያ B-ORG
ድንገተኛ O
አይሆንበትም O
ቪክቶር B-PER
ሳንቶሽን I-PER
ተተኪ O
በማዘጋጀት O
ዦአዎ B-PER
ሉሬንሶን I-PER
መርጧል O
። O

ቢሆኑ O
ነገር O
ፕሬዚደንቱ O
ብሔሩ O
ድንገተኛ O
ኦማር B-PER
አይሆንበትም O
ሳንቶሽን I-PER
ርዕሰ O
ይህ O
ለ O
አንድ O
የበርሊኑ B-ORG
ተተኪ O
በማዘጋጀት O
የቤን B-PER
ሉሬንሶን I-PER
መርጧል O
። O

አንድ O
ብሔሩ O
በማዘጋጀት O
ተተኪ O
አይሆንበትም O
ሳንቶሽን I-PER
ድንገተኛ O
ለ O
ነገር O
ሙጋቤ I-PER
የሰብአዊ B-ORG
ቻርልስ B-PER
ጌታቸው B-PER
ርዕሰ O
ፕሬዚደንቱ O
ይህ O
ቢሆኑ O
መርጧል O
። O

ርዕሰ O
ብሔሩ O
ፕሬዚደንቱ O
አንድ O
ነገር O
ቢሆኑ O
ይህ O
ለ O
የኢትዮጵያ B-ORG
ድንገተኛ O
አይሆንበትም O
ታሪክ B-PER
ሳንቶሽን I-PER
ተተኪ O
በማዘጋጀት O
ዦአዎ B-PER
ሉሬንሶን I-PER
መርጧል O
። O

ይህ O
ለታ B-PER
ድንገተኛ O
ለ O
ቢሆኑ O
ብሔሩ O
ርዕሰ O
አንድ O
ነገር O
አይሆንበትም O
ፕሬዚደንቱ O
ኤምፒኤልኤ B-ORG
ጀማል I-PER
ተተኪ O
በማዘጋጀት O
ዦአዎ B-PER
ኃይለ I-PER
መርጧል O
። O

አንድነት O
ለሃገራችን O
አብይ B-PER
አህመድ I-PER
ር O
ሁላችንም O
ሰላምና O
ከዶ O
ጎን O
መቆም O
አለብን O
። O

ር O
አብይ B-PER
ሁላችንም O
አንድነት O
አህመድ I-PER
ከዶ O
ሰላምና O
ለሃገራችን O
ጎን O
መቆም O
አለብን O
። O

ሁላችንም O
አብይ B-PER
አንድነት O
ሰላምና O
አብና I-PER
ለሃገራችን O
ከዶ O
ር O
ጎን O
መቆም O
አለብን O
። O

ሁላችንም O
ለሃገራችን O
ሰላምና O
አንድነት O
ከዶ O
ር O
ቦኒምፓ B-PER
ፈረደ I-PER
ጎን O
መቆም O
አለብን O
። O

ሁላችንም O
ለሃገራችን O
ሰላምና O
አንድነት O
ከዶ O
ር O
አብይ B-PER
ማርያምም I-PER
ጎን O
መቆም O
አለብን O
። O

እና O
ለውጥ O
ብሩንዲን B-LOC
ሩሲያ B-LOC
አሰላለፍ O
በምስራቅ B-LOC
የኃይል O
አፍሪካ I-LOC
የሚኖር O
አገራት I-LOC
ላይ O
ምን O
አይነት O
ተፅዕኖ O
ያሳድራል O

የኢትዮዽያ B-LOC
በኢትዮጵያ B-LOC
የሚኖር O
ለውጥ O
የኃይል O
አሰላለፍ O
እና O
የምስራቅ B-LOC
ሐይቅ I-LOC
አገራት I-LOC
ላይ O
ምን O
አይነት O
ተፅዕኖ O
ያሳድራል O

በኢትዮጵያ B-LOC
ሶሪያ B-LOC
ለውጥ O
እና O
አሰላለፍ O
በምስራቅ B-LOC
የሚኖር O
አገራት I-LOC
አፍሪካ I-LOC
የኃይል O
ላይ O
ምን O
አይነት O
ተፅዕኖ O
ያሳድራል O

በኢትዮጵያ B-LOC
እና O
አገራት I-LOC
በሱዳን B-LOC
አሰላለፍ O
ለውጥ O
የኃይል O
የምስራቅ B-LOC
የሚኖር O
አገራት I-LOC
ላይ O
ምን O
አይነት O
ተፅዕኖ O
ያሳድራል O

የአፍሪቃ B-LOC
የሚኖር O
የኃይል O
አሰላለፍ O
ለውጥ O
የጀርመን B-LOC
እና O
ሩሲያም B-LOC
ከኢትዮጵያ I-LOC
አዉራጃ I-LOC
ላይ O
ምን O
አይነት O
ተፅዕኖ O
ያሳድራል O

ከሌሎች O
ለማድረግ O
ዦዋዎ B-PER
ድል O
የአሜሪካ B-LOC
ፅንፈኞችን O
ለኒዠር B-LOC
ፕሬዝደንት O
ሆነ O
ሀገራቸዉ O
ሃገራት I-LOC
ጎን O
እንዲሁም O
ከዓለም O
ኅብረተሰብ O
ጋር O
በትብብር O
እንደምትቆም O
አመልክተዋል O
። O

አስናቀ B-PER
ፕሬዝደንት O
ፅንፈኞችን O
ድል O
ለማድረግ O
ሀገራቸዉ O
ከኬንያም B-LOC
ሆነ O
ከሌሎች O
በሆንግ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ጎን O
እንዲሁም O
ከዓለም O
ኅብረተሰብ O
ጋር O
በትብብር O
እንደምትቆም O
አመልክተዋል O
። O

ሀገራቸዉ O
ከኬንያም B-LOC
ከሌሎች O
ለማድረግ O
አዕምሮ B-PER
ፅንፈኞችን O
ሃገራት I-LOC
ድል O
ሆነ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ፕሬዝደንት O
ጎን O
እንዲሁም O
ከዓለም O
ኅብረተሰብ O
ጋር O
በትብብር O
እንደምትቆም O
አመልክተዋል O
። O

ከሌሎች O
ከኬንያም B-LOC
ድል O
ፕሬዝደንት O
ፅንፈኞችን O
ሆነ O
ለማድረግ O
ሀገራቸዉ O
የአፍሪቃ B-LOC
ቡሀሪ B-PER
ቻይናዋ I-LOC
ጎን O
እንዲሁም O
ከዓለም O
ኅብረተሰብ O
ጋር O
በትብብር O
እንደምትቆም O
አመልክተዋል O
። O

አበባ I-LOC
ሆነ O
የአፍሪቃ B-LOC
በመላው B-LOC
ድል O
ለማድረግ O
ሀገራቸዉ O
ፅንፈኞችን O
መንግስቱን B-PER
ከሌሎች O
ፕሬዝደንት O
ጎን O
እንዲሁም O
ከዓለም O
ኅብረተሰብ O
ጋር O
በትብብር O
እንደምትቆም O
አመልክተዋል O
። O

ስንት O
ሰዉ O
ተመርምሮ O
ስንት O
ሰዉ O
ተገኘበት O
ብሎን O
ልንጠይቅ O
ይገባል O
። O

ከኤርትራ B-LOC
ጋር O
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ወደነበረበት O
ለመመለስ O
በጎርጎረሳዉያኑ B-DATE
ሁለት I-DATE
ዓመታት I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

ጋር O
ሰወስት I-DATE
ዓመታት I-DATE
ለመመለስ O
ወደነበረበት O
ባለፉት B-DATE
ያላቸዉን O
ከኤርትራ B-LOC
ግንኙነት O
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

ከኤርትራ B-LOC
ጋር O
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ወደነበረበት O
ለመመለስ O
ባለፉት B-DATE
ሰወስት I-DATE
ዓመታት I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

ዓመታት I-DATE
ባለፉት B-DATE
ግንኙነት O
ከኤርትራ B-LOC
ወደነበረበት O
ጋር O
ያላቸዉን O
ለመመለስ O
ሰወስት I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

አንጎላ B-LOC
ጋር O
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ወደነበረበት O
ለመመለስ O
ባለፉት B-DATE
ሰወስት I-DATE
ኛ I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

ለዚህም O
ዘገባው O
በዓለም O
የነዳጅ O
እና O
የማዕድናት O
ዋጋ O
መቀነስ O
እንደ O
ምክንያት O
ጠቅሶዋል O
። O

በጥናቱ O
ውጤት O
መሰረትም O
በወጣቶች O
መካከል O
ተቀራርቦ O
መነጋገር O
እና O
መወያየት O
ለችግሩ O
መፍትሄ O
ይሆናል O
የሚል O
ሀሳብ O
ያዙ O
። O

ፖለቲከኛዉ O
ሴሉ O
አልፋ B-PER
የተቃዉሞ O
በሽር I-PER
በሌላ O
በኩል O
ግን O
ምናልባት O
የመለያ O
ምርጫ O
ሊካሄድ O
ይችል O
ልሆናል O
የሚል O
ግምት O
አለ O
። O

የተቃዉሞ O
ሴሉ O
ዲያዮ I-PER
ገላዉዲዮስ B-PER
ፖለቲከኛዉ O
በሌላ O
በኩል O
ግን O
ምናልባት O
የመለያ O
ምርጫ O
ሊካሄድ O
ይችል O
ልሆናል O
የሚል O
ግምት O
አለ O
። O

ሴሉ O
የተቃዉሞ O
ዳሊን B-PER
ፖለቲከኛዉ O
ዲያዮ I-PER
በሌላ O
በኩል O
ግን O
ምናልባት O
የመለያ O
ምርጫ O
ሊካሄድ O
ይችል O
ልሆናል O
የሚል O
ግምት O
አለ O
። O

የተቃዉሞ O
ፖለቲከኛዉ O
ሴሉ O
ዳሊን B-PER
ዲያዮ I-PER
በሌላ O
በኩል O
ግን O
ምናልባት O
የመለያ O
ምርጫ O
ሊካሄድ O
ይችል O
ልሆናል O
የሚል O
ግምት O
አለ O
። O

የተቃዉሞ O
ፖለቲከኛዉ O
ሴሉ O
ዳሊን B-PER
መሠረት I-PER
በሌላ O
በኩል O
ግን O
ምናልባት O
የመለያ O
ምርጫ O
ሊካሄድ O
ይችል O
ልሆናል O
የሚል O
ግምት O
አለ O
። O

ከ B-DATE
አራት I-DATE
ከመከረ O
የበርሊኑ B-ORG
በጉዳዩ O
ተፈራ I-PER
እንጌላ B-PER
ቻንስለር O
ባንክ I-ORG
በኋላ O
ዕቅዳቸውን O
ለም O
ቤት O
አብራርተዋል O
። O

የበርሊኑ B-ORG
የጤና I-ORG
የዛሬ B-DATE
ዕለት I-DATE
በጉዳዩ O
ከመከረ O
በኋላ O
ቻንስለር O
እንጌላ B-PER
መርክልንም I-PER
ዕቅዳቸውን O
ለም O
ቤት O
አብራርተዋል O
። O

ከመከረ O
በጉዳዩ O
በኋላ O
ካቶሊካዊት I-ORG
ዓመታት I-DATE
ታሪክ B-PER
ከመጋቢት B-DATE
ቻንስለር O
ስድስት B-ORG
ስድስተኛ I-PER
ዕቅዳቸውን O
ለም O
ቤት O
አብራርተዋል O
። O

ከልማትባንክና B-ORG
ሚንሥቴር I-ORG
በዛሬው B-DATE
ዕለት I-DATE
በጉዳዩ O
ከመከረ O
በኋላ O
ቻንስለር O
እንጌላ B-PER
ሩሐኒ I-PER
ዕቅዳቸውን O
ለም O
ቤት O
አብራርተዋል O
። O

በጉዳዩ O
ኤድዋርዶ B-PER
በኋላ O
ቻንስለር O
ከ B-DATE
ባንክ I-ORG
የበርሊኑ B-ORG
ከመከረ O
ዕለት I-DATE
ሜርክልም I-PER
ዕቅዳቸውን O
ለም O
ቤት O
አብራርተዋል O
። O

እፎይታ O
አፍቃኒስታን B-LOC
ከልከላዉ O
ጥሩ O
ቢሆንም O
ከቤታቸው O
ምግብ O
ማብሰል O
የማይችሉና O
ምግብ O
ገዝተው O
የሚጠቀሙ O
ሰዎች O
በጣም O
ተቸግረዋል O
። O

እፎይታ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ከልከላዉ O
ጥሩ O
ቢሆንም O
ከቤታቸው O
ምግብ O
ማብሰል O
የማይችሉና O
ምግብ O
ገዝተው O
የሚጠቀሙ O
ሰዎች O
በጣም O
ተቸግረዋል O
። O

ሲሉ O
አሌክስ B-PER
እራመዳለሁ O
በተስፋ O
በበኩላቸው O
ይህን O
እኩይ O
ተግባር O
በሚፈጸሙና O
በተባበሪ O
አካላት O
ላይ O
መንግስት O
እርምጃ O
ሊወስድ O
ይገባዋል O
። O

አሌክስ B-PER
ሲሉ O
እራመዳለሁ O
በተስፋ O
በበኩላቸው O
ይህን O
እኩይ O
ተግባር O
በሚፈጸሙና O
በተባበሪ O
አካላት O
ላይ O
መንግስት O
እርምጃ O
ሊወስድ O
ይገባዋል O
። O

ሲሉ O
በዶሽ B-PER
እራመዳለሁ O
በተስፋ O
በበኩላቸው O
ይህን O
እኩይ O
ተግባር O
በሚፈጸሙና O
በተባበሪ O
አካላት O
ላይ O
መንግስት O
እርምጃ O
ሊወስድ O
ይገባዋል O
። O

የአንድ O
ሀገር O
ፀጥታ O
እና O
የህብረተሰቡ O
ደህንነት O
ማስጠበቅ O
የሀገሪቱ O
ባለስልጣናት O
ሀላፊነት O
ነው O
። O

ከዚያም O
አንድ O
ግቢ O
ውስጥ O
አስገቡን O
ያለው O
ታሪኩ B-PER
ኹኔታውን O
ያብራራል O
። O

ከዚያም O
አንድ O
ግቢ O
ውስጥ O
አስገቡን O
ያለው O
ስሊሚ B-PER
ኹኔታውን O
ያብራራል O
። O

የቱኒዚያ B-LOC
በመዝግያው B-DATE
ዉስጥ O
ዓመታት I-DATE
ወዲህ I-DATE
ታይቶ O
የማይታወቅ O
በተባለዉ O
ድርቅ O
የተጎዱትን O
ወገኖች O
ለመርዳት O
ከአንድ O
ቢሊየን O
ዶላር O
በላይ O
እንደሚያስፈልግ O
ተገልጿል O
። O

ዉስጥ O
ወዲህ I-DATE
ወዲህ I-DATE
ጀርመን B-LOC
ዛሬ B-DATE
ታይቶ O
የማይታወቅ O
በተባለዉ O
ድርቅ O
የተጎዱትን O
ወገኖች O
ለመርዳት O
ከአንድ O
ቢሊየን O
ዶላር O
በላይ O
እንደሚያስፈልግ O
ተገልጿል O
። O

ዉስጥ O
ባለፈው B-DATE
የአፍሪካ B-LOC
ዓመታት I-DATE
ወዲህ I-DATE
ታይቶ O
የማይታወቅ O
በተባለዉ O
ድርቅ O
የተጎዱትን O
ወገኖች O
ለመርዳት O
ከአንድ O
ቢሊየን O
ዶላር O
በላይ O
እንደሚያስፈልግ O
ተገልጿል O
። O

በመጀመሪያ B-DATE
ዓመት I-DATE
ዉስጥ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ወዲህ I-DATE
ታይቶ O
የማይታወቅ O
በተባለዉ O
ድርቅ O
የተጎዱትን O
ወገኖች O
ለመርዳት O
ከአንድ O
ቢሊየን O
ዶላር O
በላይ O
እንደሚያስፈልግ O
ተገልጿል O
። O

እንግሊዝ B-LOC
ዉስጥ O
ከ B-DATE
ዘጠኝ I-DATE
ወዲህ I-DATE
ታይቶ O
የማይታወቅ O
በተባለዉ O
ድርቅ O
የተጎዱትን O
ወገኖች O
ለመርዳት O
ከአንድ O
ቢሊየን O
ዶላር O
በላይ O
እንደሚያስፈልግ O
ተገልጿል O
። O

ጋዜጠኞችም O
ቢሆኑ O
ነፃነት O
እንደሌላቸው O
እና O
ለህይወታቸው O
እንደሚሰጉ O
ነው O
የሚናገሩት O
። O

ሐገራት O
እጃቸዉን O
ጀርመን B-LOC
የአፍሪቃ B-LOC
እስካሁን O
አንዷ O
ካላስገቡ O
የአዉሮጳ B-LOC
በቀጥታ O
ቀዉስ O
ትላልቅ O
ናት O
። O

እስካሁን O
ኢትዮጵያ B-LOC
ቀዉስ O
በቀጥታ O
እጃቸዉን O
ካላስገቡ O
ትላልቅ O
የምስራቅ B-LOC
ሐገራት O
አንዷ O
የጊኒ B-LOC
ናት O
። O

እስካሁን O
የዚምባብዌ B-LOC
ቀዉስ O
በቀጥታ O
እጃቸዉን O
ካላስገቡ O
ትላልቅ O
በሜክሲኮ B-LOC
ሐገራት O
አንዷ O
የእስራኤል B-LOC
ናት O
። O

እስካሁን O
ከብራስልስ B-LOC
ቀዉስ O
በቀጥታ O
እጃቸዉን O
ካላስገቡ O
ትላልቅ O
የአዉሮጳ B-LOC
ሐገራት O
አንዷ O
ኢጣልያ B-LOC
ናት O
። O

እስካሁን O
በሀዋሳ B-LOC
ቀዉስ O
በቀጥታ O
እጃቸዉን O
ካላስገቡ O
ትላልቅ O
የአዉሮጳ B-LOC
ሐገራት O
አንዷ O
ጀርመን B-LOC
ናት O
። O

ተቃዋሚዎቹ O
መንገደኞቹን O
በማስወረድ O
አራቱን O
አውቶቡሶች O
በድንጋይ O
መደብደባቸውን O
እና O
የአብዛኞቹ O
መስታወቶች O
መውደማቸውን O
ማስታወሻው O
ገልጧል O
። O

አሳሳቢው O
የማዕድን O
ዘርፍ O
አካሄድ O
የኢትዮጵያ B-LOC
የማዕድን O
ዘርፍ O
ልማት O
ታሪክ O
እዚህ O
ግባ O
የሚባል O
እንዳልሆነ O
ይነገርለታል O
። O

አሳሳቢው O
የማዕድን O
ዘርፍ O
አካሄድ O
አዉሮጳና B-LOC
የማዕድን O
ዘርፍ O
ልማት O
ታሪክ O
እዚህ O
ግባ O
የሚባል O
እንዳልሆነ O
ይነገርለታል O
። O

ልጅን O
አባት O
ነጥቋል O
በርካቶችን O
አንገት O
አስደፍቷል O
እንዲያም O
ሆኖ O
ልሒቃኑ O
በድርድር O
እና O
በውይይት O
መፍትሔ O
ለመሻት O
ተዘጋጅው O
እንደሁ O
የተሰማ O
ነገር O
የለም O
። O

አውሮጳ B-LOC
ላይ O
ቃለ O
መጠየቅ O
ስናደርግ O
ዴንጊ O
ምናምን O
ስንል O
ሙያተኞቹ O
ጭምር O
ምንድነው O
ይሄ O
በሽታ O
ሲሉ O
ነበር O
። O

አካባቢው B-LOC
ላይ O
ቃለ O
መጠየቅ O
ስናደርግ O
ዴንጊ O
ምናምን O
ስንል O
ሙያተኞቹ O
ጭምር O
ምንድነው O
ይሄ O
በሽታ O
ሲሉ O
ነበር O
። O

በጣና B-LOC
ላይ O
ቃለ O
መጠየቅ O
ስናደርግ O
ዴንጊ O
ምናምን O
ስንል O
ሙያተኞቹ O
ጭምር O
ምንድነው O
ይሄ O
በሽታ O
ሲሉ O
ነበር O
። O

እስካሁን O
በመላው B-LOC
የኮሮና O
የገደለው O
ሺህ O
ከ O
በላይ O
ተህዋሲ O
ሰዎችን O
ዓለም I-LOC
መሰራጨቱ O
ቀጥሏል O
። O

እስካሁን O
ከ O
ሺህ O
በላይ O
ሰዎችን O
የገደለው O
የኮሮና O
ተህዋሲ O
በመላው B-LOC
ዓለም I-LOC
መሰራጨቱ O
ቀጥሏል O
። O

እስካሁን O
ከ O
ሺህ O
በላይ O
ሰዎችን O
የገደለው O
የኮሮና O
ተህዋሲ O
በምሥራቅ B-LOC
ዓለም I-LOC
መሰራጨቱ O
ቀጥሏል O
። O

የኮሮና O
በላይ O
ተህዋሲ O
እስካሁን O
የገደለው O
ከ O
ሰዎችን O
ሺህ O
በመላው B-LOC
ጊኒ I-LOC
መሰራጨቱ O
ቀጥሏል O
። O

እስካሁን O
ከ O
ሺህ O
በላይ O
ሰዎችን O
የገደለው O
የኮሮና O
ተህዋሲ O
ሶማሌ B-LOC
ሱዳን I-LOC
መሰራጨቱ O
ቀጥሏል O
። O

ሺሕ I-DATE
ሳያፈሱ O
ደም O
ሽፈራው I-PER
ግን O
ሜርክልም I-PER
ሁለት B-DATE
ሜሮን B-PER
አስራ I-DATE
ሰወስትን I-DATE
መሰናበት O
አልፈቀዱም O
። O

ጌታቸው B-PER
ሙጋቤ I-PER
መሠረት I-PER
ግን O
ደም O
ሳያፈሱ O
ሁለት B-DATE
በፊት I-DATE
ዓመት I-DATE
ም I-DATE
መሰናበት O
አልፈቀዱም O
። O

ዦዋዎ B-PER
ኑርም I-PER
ኡን I-PER
ግን O
ደም O
ሳያፈሱ O
ሁለት B-DATE
ሺሕ I-DATE
አስራ I-DATE
ሰወስትን I-DATE
መሰናበት O
አልፈቀዱም O
። O

ቶክቻው I-PER
ኢዛቤል B-PER
ኑርም I-PER
ግን O
ደም O
ሳያፈሱ O
ዛሬ B-DATE
ዓመታት I-DATE
አስራ I-DATE
ሰወስትን I-DATE
መሰናበት O
አልፈቀዱም O
። O

ዓመት I-DATE
ስሊሚ B-PER
ግን O
ደም O
አስራ I-DATE
ሳያፈሱ O
ተድላ I-PER
ፉፋ I-PER
የእሁዱ B-DATE
ሰወስትን I-DATE
መሰናበት O
አልፈቀዱም O
። O

ነቢያት B-PER
ፕሬዝዳን O
ኮንዴ I-PER
የቀድሞ O
የሱዳን O
ኤንግልስ I-PER
በሽር I-PER
ከስልጣን O
ገለል O
ቢሉም O
ይመሩት O
የነበረው O
ሥርዓት O
አሁንም O
እንዳለ O
ነው O
። O

የሱዳን O
የቀድሞ O
ፕሬዝዳን O
ሚሎሴቪች B-PER
አል I-PER
ዶሽ I-PER
አስራ I-PER
ከስልጣን O
ገለል O
ቢሉም O
ይመሩት O
የነበረው O
ሥርዓት O
አሁንም O
እንዳለ O
ነው O
። O

የሱዳን O
የቀድሞ O
ፕሬዝዳን O
ለማ B-PER
ልዑል I-PER
አል I-PER
በሽር I-PER
ከስልጣን O
ገለል O
ቢሉም O
ይመሩት O
የነበረው O
ሥርዓት O
አሁንም O
እንዳለ O
ነው O
። O

ኦማር B-PER
የካሜሩንን I-PER
ፕሬዝዳን O
ሐሰን I-PER
የሱዳን O
የቀድሞ O
በሽር I-PER
ከስልጣን O
ገለል O
ቢሉም O
ይመሩት O
የነበረው O
ሥርዓት O
አሁንም O
እንዳለ O
ነው O
። O

ድሲድሶኑ I-PER
ለታ I-PER
ፕሬዝዳን O
የሱዳን O
ኦማር B-PER
የቀድሞ O
በሽር I-PER
ከስልጣን O
ገለል O
ቢሉም O
ይመሩት O
የነበረው O
ሥርዓት O
አሁንም O
እንዳለ O
ነው O
። O

አሁን O
የሚታየውን O
መፈናቀል O
ለማስቆምና O
በቀጣይ O
መደረግ O
ያለበትን O
ሁኔታ O
ለመገምገም O
ከተለያዩ O
አካላት O
የተውጣጣ O
ቡድንም O
ወደ O
አካባቢው O
መንቀሳቀሱን O
አመልክተዋል O
፡፡ O

የክልል B-ORG
መግለጫ O
የውጭ O
ጉዳይ O
ሕብረት I-ORG
ድርጅት I-ORG
ብሔራዊ I-ORG
በ B-DATE
በወቅታዊ O
ጉዳዮች O
ላይ O
ጋዜጣዊ O
መግለጫ O
ሰጥቷል O
። O

የውጭ O
ጉዳይ O
መግለጫ O
አሸባብ B-ORG
መንግስት I-ORG
ጉዳይ I-ORG
ሃዉሱ I-ORG
ዛሬ B-DATE
በወቅታዊ O
ጉዳዮች O
ላይ O
ጋዜጣዊ O
መግለጫ O
ሰጥቷል O
። O

የውጭ O
ጉዳይ O
መግለጫ O
የብሔራዊ B-ORG
ካቢኔ I-ORG
ጉዳይ I-ORG
ምክር I-ORG
በጎርጎረሳዉያኑ B-DATE
በወቅታዊ O
ጉዳዮች O
ላይ O
ጋዜጣዊ O
መግለጫ O
ሰጥቷል O
። O

የውጭ O
ጉዳይ O
መግለጫ O
የኢትዮጵያ B-ORG
ህብረት I-ORG
ድርጅት I-ORG
ሚንሥትር I-ORG
ዛሬ B-DATE
በወቅታዊ O
ጉዳዮች O
ላይ O
ጋዜጣዊ O
መግለጫ O
ሰጥቷል O
። O

ለዲሞክራሲና I-ORG
ሂደት I-ORG
በፌስቡክ B-ORG
የውጭ O
ኢንቴሌክቿል I-ORG
ጉዳይ O
መግለጫ O
ዛሬ B-DATE
በወቅታዊ O
ጉዳዮች O
ላይ O
ጋዜጣዊ O
መግለጫ O
ሰጥቷል O
። O

የዓለምን O
ሠላም O
እንዲያስከብር O
የተመሠረተዉ O
ዓለም O
አቀፍ O
ድርጅትም O
ሰላም O
ማስከሩን O
ትቶት O
ወይም O
አቅቶት O
አስከሬን O
ይቆጥራል O
። O

ምንም O
እንኳን O
አሸባብ B-ORG
ከዋና O
ዋናዎቹ O
የሶማሊያ B-LOC
ከተሞችና O
መንደሮች O
ተገፍቶ O
ቢወጣም O
ቡድኑ O
አሁንም O
በደፈጣ O
ዉጊያ O
እና O
ጥቃቱን O
በመላ O
ሀገሪቱ O
ማድረሱን O
አላቋረጠም O
። O

አሸባብ B-ORG
እንኳን O
ምንም O
ከዋና O
ዋናዎቹ O
በአፍሪቃ B-LOC
ከተሞችና O
መንደሮች O
ተገፍቶ O
ቢወጣም O
ቡድኑ O
አሁንም O
በደፈጣ O
ዉጊያ O
እና O
ጥቃቱን O
በመላ O
ሀገሪቱ O
ማድረሱን O
አላቋረጠም O
። O

ምንም O
እንኳን O
አሸባብ B-ORG
ከዋና O
ዋናዎቹ O
አፍሪቃ B-LOC
ከተሞችና O
መንደሮች O
ተገፍቶ O
ቢወጣም O
ቡድኑ O
አሁንም O
በደፈጣ O
ዉጊያ O
እና O
ጥቃቱን O
በመላ O
ሀገሪቱ O
ማድረሱን O
አላቋረጠም O
። O

ከፍተኛ O
የመንግሥት O
ቦታዎችን O
ለመያዝ O
የስልጣን O
ሽኩቻ O
ሊነሳ O
ይችላል O
ባይ O
ናቸው O
። O

በዚሁ O
ስብሰባ O
ላይ O
ነባሩ O
ፖለቲከኛ O
አቶ O
የቤን B-PER
ሜርክልም I-PER
ጌታቸው I-PER
እና O
የሰብዓዊ O
መብት O
አቀንቃኙ O
አቶ O
ነቢያት B-PER
ኃይለ I-PER
ኮንዴ I-PER
ተገኝተዉ O
ነበር O
። O

ሸዋአሳየ I-PER
መብት O
እና O
ነባሩ O
አቶ O
ፖለቲከኛ O
ሉሲ I-PER
ስብሰባ O
አቶ O
አቀንቃኙ O
ታሪኩ B-PER
በዚሁ O
ዋኤል B-PER
ሳንቶሽ I-PER
ላይ O
የካሜሩንን I-PER
የሰብዓዊ O
ተገኝተዉ O
ነበር O
። O

በዚሁ O
ስብሰባ O
ላይ O
ነባሩ O
ፖለቲከኛ O
አቶ O
አበራ B-PER
የማነ I-PER
አብና I-PER
እና O
የሰብዓዊ O
መብት O
አቀንቃኙ O
አቶ O
ያሬድ B-PER
እስጢፋኖስ I-PER
ማርያምም I-PER
ተገኝተዉ O
ነበር O
። O

ፖለቲከኛ O
ስብሰባ O
በዚሁ O
ላይ O
ባይቲ I-PER
አቶ O
ነባሩ O
ኦማር B-PER
ሌሆንግ I-PER
እና O
የሰብዓዊ O
መብት O
አቀንቃኙ O
አቶ O
ህይወቴ B-PER
ኃይለ I-PER
ማርያምም I-PER
ተገኝተዉ O
ነበር O
። O

በየነ I-PER
ስብሰባ O
አቶ O
ደሞዝ I-PER
ፈረደ I-PER
ነባሩ O
ሜሮን B-PER
መብት O
በዚሁ O
አቀንቃኙ O
አቶ O
ኃይለ I-PER
ፖለቲከኛ O
ስሊሚ B-PER
ላይ O
እና O
የሰብዓዊ O
ተገኝተዉ O
ነበር O
። O

ዛሬ B-DATE
ዘገባ O
ባንክ I-ORG
የአውሮጳ B-ORG
ስልጣን O
ወቅት O
እንደሚጠቁመው O
ኤድዋርዶ B-PER
ኮሎኔል O
በተለይም O
ሽብር I-DATE
ዘመን I-DATE
በቆዩበት O
ዓመት B-DATE
ወደ O
ግማሽ O
ሚሊዮን O
ሰዎች O
ተገድለዋል O
። O

ዘገባ O
ኢንቴርናሽናል I-ORG
ምኒሊክ B-PER
ያለፉት B-DATE
ኮሎኔል O
እንደሚጠቁመው O
የአምነስት B-ORG
ስልጣን O
በቆዩበት O
ወቅት O
በተለይም O
ዛሬ B-DATE
ጊዜ I-DATE
ዘመን I-DATE
ወደ O
ግማሽ O
ሚሊዮን O
ሰዎች O
ተገድለዋል O
። O

የሰብአዊ B-ORG
ቤት I-ORG
ዘገባ O
እንደሚጠቁመው O
ኮሎኔል O
መንግስቱን B-PER
ዓመት B-DATE
ስልጣን O
በቆዩበት O
ወቅት O
በተለይም O
በነሐሴ B-DATE
ሽብር I-DATE
ዘመን I-DATE
ወደ O
ግማሽ O
ሚሊዮን O
ሰዎች O
ተገድለዋል O
። O

የደቡብ B-ORG
ኢንቴርናሽናል I-ORG
ዘገባ O
እንደሚጠቁመው O
ኮሎኔል O
ሮበርት B-PER
ዓመት B-DATE
ስልጣን O
በቆዩበት O
ወቅት O
በተለይም O
በመዝግያው B-DATE
ሽብር I-DATE
ዘመን I-DATE
ወደ O
ግማሽ O
ሚሊዮን O
ሰዎች O
ተገድለዋል O
። O

በቀይ B-DATE
ኮሎኔል O
ማዚሪሬ B-PER
አማራ I-ORG
በቆዩበት O
ከስድስት B-DATE
በተለይም O
ሽብር I-DATE
ስልጣን O
ወቅት O
ዘገባ O
እንደሚጠቁመው O
ዘመን I-DATE
የአምነስት B-ORG
ወደ O
ግማሽ O
ሚሊዮን O
ሰዎች O
ተገድለዋል O
። O

ወጣቶቹ O
በተገናኙ O
ቁጥር O
የሚወያዩባቸዉ O
እና O
የሚከነክናቸዉ O
በርካታ O
ችግሮች O
ነበሩ O
። O

አሁን O
አሁን O
ግን O
በሰዎች O
ከሀገር O
ወደሀገር O
መዟዟር O
ምክንያት O
ቀድሞ O
በማይታወቅበት O
አካባቢ O
ሁሉ O
እየተዳረሰ O
መሆኑ O
እየተነገረ O
ነዉ O
። O

ግን O
ያም O
ሁኖ O
ጀርመኖችም O
በስደተኞች O
ላይ O
ያላቸውና O
የነበራቸው O
አመለካከት O
ደግሞ O
እንዳለ O
ተቀይሮአል O
፡፡ O

ተማሪዎችን O
መጀመርያ O
የሚለዉን O
እስከ O
መጨረሻ O
ድረስ O
ካስተማርክ O
በኋላ O
የማንበብና O
መጻፍ O
ማስተማርያ O
ዘዴ O
ነዉ O
የተባለዉን O
ብታስከትል O
ኖሮ O
ችግር O
አልነበረም O
። O

ጀርመንን B-LOC
ሺሕ I-DATE
ጥቃት O
ከደረሰዉ O
በኋላ O
ላይ O
የሽብር O
ባለፈዉ B-DATE
ፓሪስ B-LOC
ጨምሮ O
አብዛኞቹ O
ሱዳን B-LOC
ሃገራት I-LOC
ከፍተኛ O
ጥንቃቄና O
ቁጥጥራቸዉን O
አጠናክረዋል O
። O

ፓሪስ B-LOC
ም I-DATE
ባለፈዉ B-DATE
ላይ O
ከደረሰዉ O
የሽብር O
ጥቃት O
በኋላ O
ለኢትዮጵያ B-LOC
ጨምሮ O
አብዛኞቹ O
የአዉሮጳ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ከፍተኛ O
ጥንቃቄና O
ቁጥጥራቸዉን O
አጠናክረዋል O
። O

ቀን I-DATE
ሃገራት I-LOC
ላይ O
ጥቃት O
ሶቬት B-LOC
አብዛኞቹ O
የሽብር O
የምዕተአመቱ B-DATE
በኢትዮጵያ B-LOC
ፓሪስ B-LOC
በኋላ O
ከደረሰዉ O
ጨምሮ O
ከፍተኛ O
ጥንቃቄና O
ቁጥጥራቸዉን O
አጠናክረዋል O
። O

ላይ O
ዛሬ B-DATE
የአፍሪካ B-LOC
አብዛኞቹ O
የሽብር O
ጥቃት O
ጨምሮ O
ወራት I-DATE
በኋላ O
ከደረሰዉ O
ጀርመንን B-LOC
ለንደን B-LOC
ክልል I-LOC
ከፍተኛ O
ጥንቃቄና O
ቁጥጥራቸዉን O
አጠናክረዋል O
። O

ሃገራት I-LOC
ጨምሮ O
ላይ O
አብዛኞቹ O
የሽብር O
የጊኒ B-LOC
በኋላ O
ከዚህ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ጥቃት O
የአዉሮጳ B-LOC
ከደረሰዉ O
ጀርመንን B-LOC
ከፍተኛ O
ጥንቃቄና O
ቁጥጥራቸዉን O
አጠናክረዋል O
። O

የቱኒዚያ B-ORG
ከንግድ I-ORG
እና I-ORG
መሪ O
ሙአዝ B-PER
ኑርም I-PER
የመንግሥትን O
የሥራ O
ፈጠራና O
የቤት O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
አድርጎታል O
። O

ለዶይቼ B-ORG
ተማሪዎች I-ORG
ማሕበር I-ORG
መሪ O
ሺፑሊሎ B-PER
መስፍን I-PER
የመንግሥትን O
የሥራ O
ፈጠራና O
የቤት O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
አድርጎታል O
። O

መሪ O
ኑርም I-PER
ትራምፕ B-PER
የአዉሮጳ B-ORG
ማሕበር I-ORG
ሂደት I-ORG
የመንግሥትን O
የሥራ O
ፈጠራና O
የቤት O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
አድርጎታል O
። O

ሶናንጎልን B-ORG
ኑርም I-PER
መንግስታት I-ORG
መንግስታት I-ORG
ዋኤል B-PER
መሪ O
የመንግሥትን O
የሥራ O
ፈጠራና O
የቤት O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
አድርጎታል O
። O

የኢህአዴግ B-ORG
ንቅናቄ I-ORG
ማሕበር I-ORG
መሪ O
ዋኤል B-PER
ኑርም I-PER
የመንግሥትን O
የሥራ O
ፈጠራና O
የቤት O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
አድርጎታል O
። O

የአሜሪካዉ B-ORG
ውጭ I-ORG
ድርጅት I-ORG
ድርጅት I-ORG
መረጃ O
አቀባይ O
ሰላይ O
መሆናቸዉ O
በሰፊዉ O
መነገር O
የጀመረዉም O
ያኔ O
ነዉ O
። O

ለዶይቸ B-ORG
መስተዳድሮችም I-ORG
ድርጅት I-ORG
ድርጅት I-ORG
መረጃ O
አቀባይ O
ሰላይ O
መሆናቸዉ O
በሰፊዉ O
መነገር O
የጀመረዉም O
ያኔ O
ነዉ O
። O

በቴሌ B-ORG
የጸጥታው I-ORG
መብት I-ORG
ድርጅት I-ORG
መረጃ O
አቀባይ O
ሰላይ O
መሆናቸዉ O
በሰፊዉ O
መነገር O
የጀመረዉም O
ያኔ O
ነዉ O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
ማዕከላዊ I-ORG
የስለላ I-ORG
አበባ I-ORG
መረጃ O
አቀባይ O
ሰላይ O
መሆናቸዉ O
በሰፊዉ O
መነገር O
የጀመረዉም O
ያኔ O
ነዉ O
። O

መንግስት I-ORG
የኢትዮጵያ B-ORG
ማዕከላዊ I-ORG
ድርጅት I-ORG
መረጃ O
አቀባይ O
ሰላይ O
መሆናቸዉ O
በሰፊዉ O
መነገር O
የጀመረዉም O
ያኔ O
ነዉ O
። O

የሃ B-PER
ሉሲ I-PER
የተባሉ O
የፌሰ O
ቡክ O
ተጠቃሚ O
ተመራጭ O
ሚኖረው O
መራጭ O
ሲኖር O
ነው O
። O

የሃ B-PER
ታደለ I-PER
የተባሉ O
የፌሰ O
ቡክ O
ተጠቃሚ O
ተመራጭ O
ሚኖረው O
መራጭ O
ሲኖር O
ነው O
። O

መርክልንም I-PER
ኢሳያስ B-PER
የተባሉ O
የፌሰ O
ቡክ O
ተጠቃሚ O
ተመራጭ O
ሚኖረው O
መራጭ O
ሲኖር O
ነው O
። O

ፖል B-PER
ሉሲ I-PER
የተባሉ O
የፌሰ O
ቡክ O
ተጠቃሚ O
ተመራጭ O
ሚኖረው O
መራጭ O
ሲኖር O
ነው O
። O

ኢሳያስ B-PER
ሉሲ I-PER
የተባሉ O
የፌሰ O
ቡክ O
ተጠቃሚ O
ተመራጭ O
ሚኖረው O
መራጭ O
ሲኖር O
ነው O
። O

በፌስ O
ቡክ O
መገናኛ O
መረብ O
ምታቀርባቸዉ O
ሙዚቃዎችዋ O
ከ O
ሺህ O
በላይ O
ተከታዮችንም O
አፍርታለች O
። O

ቆጠራው O
የኢትዮጵያ B-LOC
መንግሥት O
በመጪው B-DATE
አስራ I-DATE
ቀን I-DATE
ይጀመራል O
ተብሎ O
ይጠበቅ O
የነበረውን O
የሕዝብ O
እና O
የቤት O
ቆጠራ O
ለማራዘም O
ሐሳብ O
አቅርቧል O
። O

ቆጠራው O
በሊቢያ B-LOC
መንግሥት O
ዛሬ B-DATE
መጋቢት I-DATE
ቀን I-DATE
ይጀመራል O
ተብሎ O
ይጠበቅ O
የነበረውን O
የሕዝብ O
እና O
የቤት O
ቆጠራ O
ለማራዘም O
ሐሳብ O
አቅርቧል O
። O

ቆጠራው O
የኢትዮጵያ B-LOC
መንግሥት O
በዛሬው B-DATE
ወር I-DATE
ገደማ I-DATE
ይጀመራል O
ተብሎ O
ይጠበቅ O
የነበረውን O
የሕዝብ O
እና O
የቤት O
ቆጠራ O
ለማራዘም O
ሐሳብ O
አቅርቧል O
። O

ቆጠራው O
የኢትዮጵያ B-LOC
መንግሥት O
ሃያ B-DATE
መጋቢት I-DATE
ቀን I-DATE
ይጀመራል O
ተብሎ O
ይጠበቅ O
የነበረውን O
የሕዝብ O
እና O
የቤት O
ቆጠራ O
ለማራዘም O
ሐሳብ O
አቅርቧል O
። O

ቆጠራው O
መጋቢት I-DATE
መንግሥት O
የዛሬው B-DATE
የኢትዮጵያ B-LOC
ዕለት I-DATE
ይጀመራል O
ተብሎ O
ይጠበቅ O
የነበረውን O
የሕዝብ O
እና O
የቤት O
ቆጠራ O
ለማራዘም O
ሐሳብ O
አቅርቧል O
። O

ዉጊያዉ O
የሚቆምበትን O
መንግድ O
ለመፈለግ O
በጣም O
ወሳኝ O
በሆነዉ O
በሠላምና O
በፀጥታ O
ጉዳይና O
የአዋሳኝ O
ድንበር O
አካባቢዎችን O
ደሕንነት O
በማረጋገጡ O
ላይ O
። O

በሚርያም B-PER
አዳዲስ O
ድርጊት O
እና O
በስዋፖ B-LOC
ወጣቶች O
የሚያሰሙበት O
ሀሳቦችን O
የሚመጡበት O
ይዘው O
እንደማይደገፍ O
ብዙም O
ነው O
ውስጥ O
ድምፃቸውን O
አፑማንዳ I-PER
ያመለከቱት O
። O

ከሶማሌ B-LOC
ውስጥ O
ወጣቶች O
አዳዲስ O
ሀሳቦችን O
ይዘው O
የሚመጡበት O
እና O
ድምፃቸውን O
የሚያሰሙበት O
ድርጊት O
ብዙም O
እንደማይደገፍ O
ነው O
ሺፑሊሎ B-PER
አፑማንዳ I-PER
ያመለከቱት O
። O

የአፍሪቃ B-LOC
ውስጥ O
ወጣቶች O
አዳዲስ O
ሀሳቦችን O
ይዘው O
የሚመጡበት O
እና O
ድምፃቸውን O
የሚያሰሙበት O
ድርጊት O
ብዙም O
እንደማይደገፍ O
ነው O
ሺፑሊሎ B-PER
አፑማንዳ I-PER
ያመለከቱት O
። O

ዩክሬን B-LOC
ውስጥ O
ወጣቶች O
አዳዲስ O
ሀሳቦችን O
ይዘው O
የሚመጡበት O
እና O
ድምፃቸውን O
የሚያሰሙበት O
ድርጊት O
ብዙም O
እንደማይደገፍ O
ነው O
ሺፑሊሎ B-PER
አፑማንዳ I-PER
ያመለከቱት O
። O

በስዋፖ B-LOC
ውስጥ O
ወጣቶች O
አዳዲስ O
ሀሳቦችን O
ይዘው O
የሚመጡበት O
እና O
ድምፃቸውን O
የሚያሰሙበት O
ድርጊት O
ብዙም O
እንደማይደገፍ O
ነው O
ሺፑሊሎ B-PER
አፑማንዳ I-PER
ያመለከቱት O
። O

የምስራቅ B-LOC
መንግሥት O
ዘግይቶም O
ቢሆን O
ለወጣቶቹ O
ጥያቄ O
መልስ O
ያለዉን O
ዕቅድ O
አስተዋዉቋል O
። O

የቱኒዚያ B-LOC
መንግሥት O
ዘግይቶም O
ቢሆን O
ለወጣቶቹ O
ጥያቄ O
መልስ O
ያለዉን O
ዕቅድ O
አስተዋዉቋል O
። O

አዉሮጳ B-LOC
መንግሥት O
ዘግይቶም O
ቢሆን O
ለወጣቶቹ O
ጥያቄ O
መልስ O
ያለዉን O
ዕቅድ O
አስተዋዉቋል O
። O

ማገገሚያው O
ዕቅድ O
የዓለምአቀፉን O
የፊናንስ O
ገበዮች O
ችግር O
ለማሸነፍ O
በሚበጅ O
መንገድ O
ተቀናጅቷል O
ለማለት O
አይቻልም O
። O

የጁገል O
ግንብ O
በከተማዋ O
ይሰነዘሩባት O
የነበሩ O
ጥቃቶችን O
ለመከላከል O
በሚል O
መገንባቱን O
ታሪክን O
አጣቅሰው O
ብዙዎች O
ይናገራሉ O
። O

ሁላችንም O
ህገ O
ወጥ O
ስደትን O
ለመቀነስ O
ድንበሮቻችንን O
ለመጠበቅ O
እንደምንፈልግ O
ተስማምተናል O
። O

ፕሬዝደንት O
አለማየሁ B-PER
ሐፍጣር I-PER
በደስታ O
ባሕር O
ይዋኝ O
ለነበረዉ O
ሕዝባቸዉ O
ባደረጉት O
ንግግር O
ዛሬ B-DATE
የኤርትራ B-LOC
ዳግማዊ O
ልደት O
ነዉ O
። O

ኢሳያስ B-PER
ባሕር O
የኤርትራ B-LOC
ይዋኝ O
በእነኝህ B-DATE
ባደረጉት O
ለነበረዉ O
ሌሆንግ I-PER
ንግግር O
በደስታ O
ሕዝባቸዉ O
ፕሬዝደንት O
ዳግማዊ O
ልደት O
ነዉ O
። O

ባሕር O
በደስታ O
ፕሬዝደንት O
ንግግር O
ባደረጉት O
የእሁዱ B-DATE
ቴይለርን B-PER
ይዋኝ O
ሕዝባቸዉ O
ለነበረዉ O
ከኤርትራ B-LOC
ሙጋቤ I-PER
ዳግማዊ O
ልደት O
ነዉ O
። O

ፕሬዝደንት O
ከግንቦት B-DATE
ባሕር O
በየነ I-PER
ኤስተር B-PER
ለነበረዉ O
ሕዝባቸዉ O
ባደረጉት O
ንግግር O
ይዋኝ O
በደስታ O
የኤርትራ B-LOC
ዳግማዊ O
ልደት O
ነዉ O
። O

ፕሬዝደንት O
ዐቢይ B-PER
ሙይንጃንጉዌ I-PER
በደስታ O
ባሕር O
ይዋኝ O
ለነበረዉ O
ሕዝባቸዉ O
ባደረጉት O
ንግግር O
ከ B-DATE
ስፓኝ B-LOC
ዳግማዊ O
ልደት O
ነዉ O
። O

ትጠይቃለች O
ብላ O
ሪቻርድ B-PER
መስፍን I-PER
አበበ I-PER
ያዳን O
ካኑማ O
ከሰኔ B-DATE
ዓመታት I-DATE
ይከለከላሉ O
አሁን O
ግን O
እየተለማመዱት O
ነው O
ወይ O
እያሟሟቁ O
። O

መስፍን I-PER
ሪታ B-PER
ብላ O
ትጠይቃለች O
ድሲድሶኑ I-PER
ያዳን O
ካኑማ O
ዛሬ B-DATE
በኋላ I-DATE
ይከለከላሉ O
አሁን O
ግን O
እየተለማመዱት O
ነው O
ወይ O
እያሟሟቁ O
። O

ብላ O
ትጠይቃለች O
ሌንጮ B-PER
መስፍን I-PER
ሙጋቤ I-PER
ያዳን O
ካኑማ O
ከሰኔ B-DATE
በኋላ I-DATE
ይከለከላሉ O
አሁን O
ግን O
እየተለማመዱት O
ነው O
ወይ O
እያሟሟቁ O
። O

ብላ O
ትጠይቃለች O
ቡሽና B-PER
ቢረሳ I-PER
አበበ I-PER
ያዳን O
ካኑማ O
ከሰኔ B-DATE
አመት I-DATE
ይከለከላሉ O
አሁን O
ግን O
እየተለማመዱት O
ነው O
ወይ O
እያሟሟቁ O
። O

ብላ O
ማዚሪሬ B-PER
ትጠይቃለች O
ቴይለር I-PER
ሙርሲን I-PER
ያዳን O
ካኑማ O
ከሰኔ B-DATE
በኋላ I-DATE
ይከለከላሉ O
አሁን O
ግን O
እየተለማመዱት O
ነው O
ወይ O
እያሟሟቁ O
። O

ድርጅት I-ORG
መንግሥታት I-ORG
የተባበሩት B-ORG
ሌሎች O
ማሕበራትም O
ሆኑ O
መንግሥታትም O
በምያንማር O
መንግስት O
ላይ O
እርምጃ O
ለመዉሰድ O
አልቃጡም O
። O

የተባበሩት B-ORG
ቬለ I-ORG
ድርጅት I-ORG
ሌሎች O
ማሕበራትም O
ሆኑ O
መንግሥታትም O
በምያንማር O
መንግስት O
ላይ O
እርምጃ O
ለመዉሰድ O
አልቃጡም O
። O

የተባበሩት B-ORG
መንግሥታት I-ORG
ድርጅት I-ORG
ሌሎች O
ማሕበራትም O
ሆኑ O
መንግሥታትም O
በምያንማር O
መንግስት O
ላይ O
እርምጃ O
ለመዉሰድ O
አልቃጡም O
። O

የሳይንስ B-ORG
መንግስት I-ORG
ድርጅት I-ORG
ሌሎች O
ማሕበራትም O
ሆኑ O
መንግሥታትም O
በምያንማር O
መንግስት O
ላይ O
እርምጃ O
ለመዉሰድ O
አልቃጡም O
። O

ንግድ B-ORG
ዴሞክራሲያዊ I-ORG
ድርጅት I-ORG
ሌሎች O
ማሕበራትም O
ሆኑ O
መንግሥታትም O
በምያንማር O
መንግስት O
ላይ O
እርምጃ O
ለመዉሰድ O
አልቃጡም O
። O

ሱዳን I-LOC
ሞስኮ B-LOC
ኦሮምያ B-LOC
እስከ O
በምሥራቅ B-LOC
እስከ O
ደቡብ B-LOC
ከአፍቃኒስታን I-LOC
ከሊቢያ I-LOC
እስከ O
ያየንና O
የምናየዉ O
ግን O
ተቃራኒዉን O
መሆኑ O
እንጂ O
ቀቢፀ O
ተስፋዉ O
። O

ከሩዋንዳ B-LOC
እስከ O
አዉሮጳ B-LOC
አረቢያ I-LOC
እስከ O
በአንጎላ B-LOC
ከሊቢያ I-LOC
እስከ O
ደቡብ B-LOC
ሪቨርስ I-LOC
ያየንና O
የምናየዉ O
ግን O
ተቃራኒዉን O
መሆኑ O
እንጂ O
ቀቢፀ O
ተስፋዉ O
። O

እስከ O
ለጃፓኑ B-LOC
ደቡብ B-LOC
ሱዳን I-LOC
እስከ O
ቦሲኒያ B-LOC
ክልል I-LOC
የአዉሮጳ B-LOC
ለንደን I-LOC
እስከ O
ያየንና O
የምናየዉ O
ግን O
ተቃራኒዉን O
መሆኑ O
እንጂ O
ቀቢፀ O
ተስፋዉ O
። O

የቨርቬርስ B-LOC
አዉራጃ I-LOC
እስከ O
ኢጣላያዋ B-LOC
እስከ O
ለጀርመን B-LOC
ዓለም I-LOC
እስከ O
ደቡብ B-LOC
ሱዳን I-LOC
ያየንና O
የምናየዉ O
ግን O
ተቃራኒዉን O
መሆኑ O
እንጂ O
ቀቢፀ O
ተስፋዉ O
። O

ሶማሌ I-LOC
እስከ O
እስከ O
ቦሲኒያ B-LOC
ኢራቅ B-LOC
በስተምዕራብ I-LOC
በሐዊ B-LOC
እስከ O
የኤርትራ B-LOC
ሱዳን I-LOC
ያየንና O
የምናየዉ O
ግን O
ተቃራኒዉን O
መሆኑ O
እንጂ O
ቀቢፀ O
ተስፋዉ O
። O

ብዙዎች O
ግን O
ለመንግሥት O
ገደብ O
የለሽ O
አገልግሎት O
የሚሰጥበት O
ነዉ O
ባዮች O
ናቸዉ O
። O

በተህዋሲው O
አንጎላ B-LOC
ሲገለጽ O
ዜጎች O
የውጭ O
አውሮጳ B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
እንዳሉ O
አንድ O
ናይጀሪያም B-LOC
የተያዙ O
አንድ O
በኮሮና O
የተያዙ O
ሰዎች O
ይገኙባቸዋል O
። O

በሴኔጋል B-LOC
በተህዋሲው O
የተያዙ O
የውጭ O
ዜጎች O
እንዳሉ O
ሲገለጽ O
ደቡብ B-LOC
ሐገር I-LOC
አንድ O
ናይጀሪያም B-LOC
አንድ O
በኮሮና O
የተያዙ O
ሰዎች O
ይገኙባቸዋል O
። O

እንዳሉ O
ክልል I-LOC
በሴኔጋል B-LOC
ዜጎች O
ሲገለጽ O
የተያዙ O
የውጭ O
ሊቢያን B-LOC
በተህዋሲው O
አንድ O
ናይጀሪያም B-LOC
አንድ O
በኮሮና O
የተያዙ O
ሰዎች O
ይገኙባቸዋል O
። O

የተያዙ O
የውጭ O
በተህዋሲው O
ዜጎች O
እንዳሉ O
ሲገለጽ O
ከማሊ B-LOC
ደቡብ B-LOC
አዉራጃ I-LOC
አንድ O
ናይጀሪያም B-LOC
አንድ O
በኮሮና O
የተያዙ O
ሰዎች O
ይገኙባቸዋል O
። O

ሩሲያ B-LOC
ሲገለጽ O
ዜጎች O
አፍሪቃ I-LOC
የውጭ O
እንዳሉ O
የተያዙ O
በተህዋሲው O
የአውሮጳ B-LOC
አንድ O
ናይጀሪያም B-LOC
አንድ O
በኮሮና O
የተያዙ O
ሰዎች O
ይገኙባቸዋል O
። O

ወርቅን O
በተመለከተ O
በ O
አካባቢ O
ወደ O
ከወጪ O
ንግድ O
አኳያ O
ከቡና O
ንግድ O
ቀጥሎ O
ሚሊዮን O
ዶላር O
ይገኝ O
ነበር O
። O

በሃገሪቱ O
ዉስጥ O
ኮሮናን O
ለመርመር O
ያለዉ O
አቅም O
እጅግ O
ጥቂት O
ነዉ O
። O

በኬንያ B-LOC
የተዘጋጀ O
የጤና O
አጠባበቅን O
የሚመለከት O
ሶፍትዌር O
መደበኛ O
የህክምና O
ዘገባ O
ከዑቡንቱ O
ጋር O
ተጣምሯል O
። O

በጊኒ B-LOC
የተዘጋጀ O
የጤና O
አጠባበቅን O
የሚመለከት O
ሶፍትዌር O
መደበኛ O
የህክምና O
ዘገባ O
ከዑቡንቱ O
ጋር O
ተጣምሯል O
። O

የዉይይቱ O
ዓላማም O
በመጪዉ B-DATE
ወራት I-DATE
የሚደረገዉ O
ምርጫ O
ነፃ O
እና O
ፍትሐዊ O
የሚሆንበትን O
ሥልት O
መቀየስ O
ነዉ O
ተብሎአል O
። O

የዉይይቱ O
ዓላማም O
አራት B-DATE
ዓመት I-DATE
የሚደረገዉ O
ምርጫ O
ነፃ O
እና O
ፍትሐዊ O
የሚሆንበትን O
ሥልት O
መቀየስ O
ነዉ O
ተብሎአል O
። O

የዉይይቱ O
ዓላማም O
በመጪዉ B-DATE
ዓመታት I-DATE
የሚደረገዉ O
ምርጫ O
ነፃ O
እና O
ፍትሐዊ O
የሚሆንበትን O
ሥልት O
መቀየስ O
ነዉ O
ተብሎአል O
። O

የዉይይቱ O
ዓላማም O
የነፃነት B-DATE
ዓመት I-DATE
የሚደረገዉ O
ምርጫ O
ነፃ O
እና O
ፍትሐዊ O
የሚሆንበትን O
ሥልት O
መቀየስ O
ነዉ O
ተብሎአል O
። O

ዓላማም O
በመጪዉ B-DATE
የዉይይቱ O
ዘጠኝ I-DATE
የሚደረገዉ O
ምርጫ O
ነፃ O
እና O
ፍትሐዊ O
የሚሆንበትን O
ሥልት O
መቀየስ O
ነዉ O
ተብሎአል O
። O

ግን O
አሁንም O
ይህ O
ጉዳይ O
ሊጤን O
ይገባል O
ወደ O
አዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
እንደልብ O
መዉጣት O
መግባት O
ይቻላል O
። O

ግን O
አሁንም O
ይህ O
ጉዳይ O
ሊጤን O
ይገባል O
ወደ O
ሶሪያ B-LOC
አበባ I-LOC
እንደልብ O
መዉጣት O
መግባት O
ይቻላል O
። O

ወደ O
ሊጤን O
ይህ O
አሁንም O
ጉዳይ O
ግን O
አዲስ B-LOC
ይገባል O
አበባ I-LOC
እንደልብ O
መዉጣት O
መግባት O
ይቻላል O
። O

ግን O
አሁንም O
ይህ O
ጉዳይ O
ሊጤን O
ይገባል O
ወደ O
የሶማሌ B-LOC
በባድንቩርተምበርግ I-LOC
እንደልብ O
መዉጣት O
መግባት O
ይቻላል O
። O

በዚህም O
በርካታ O
ዓላማቸዉን O
የሚደግፉ O
ሰዎች O
ማፍራታቸዉን O
ወጣት O
ትራምፕ B-PER
ይገልፃል O
። O

በዚህም O
በርካታ O
ዓላማቸዉን O
የሚደግፉ O
ሰዎች O
ማፍራታቸዉን O
ወጣት O
ገላዉዲዮስ B-PER
ይገልፃል O
። O

በዚህም O
በርካታ O
ዓላማቸዉን O
የሚደግፉ O
ሰዎች O
ማፍራታቸዉን O
ወጣት O
ፎን B-PER
ይገልፃል O
። O

በዚህም O
በርካታ O
ዓላማቸዉን O
የሚደግፉ O
ሰዎች O
ማፍራታቸዉን O
ወጣት O
ኤድዋርዶ B-PER
ይገልፃል O
። O

በዚህም O
በርካታ O
ዓላማቸዉን O
የሚደግፉ O
ሰዎች O
ማፍራታቸዉን O
ወጣት O
ቶላማርያም B-PER
ይገልፃል O
። O

አባቴ O
ለማስተማር O
ሶማሊ B-LOC
ከዝያም O
ጥናት O
የአፍሪቃ B-LOC
እንግሊዝ B-LOC
እንደገባ O
ዩንቨርስቲ O
በሚገኝ O
ዓመት I-DATE
ዉስጥ O
ስራ O
ለንደን I-LOC
አመታት B-DATE
አልነበረዉም O
ተቋም O
ኮንትራት O
አገኘ O
። O

ጥናት O
ተቋም O
የዳሮ B-LOC
የአፍሪቃ B-LOC
የአንድ B-DATE
ከዝያም O
በሚገኝ O
ክልል I-LOC
ዩንቨርስቲ O
አባቴ O
አልነበረዉም O
ስራ O
ዉስጥ O
ለማስተማር O
ዩክሬን B-LOC
እንደገባ O
ዓመት I-DATE
ኮንትራት O
አገኘ O
። O

አባቴ O
ለንደን B-LOC
ቀበሌዎች I-LOC
እንደገባ O
ስራ O
አልነበረዉም O
ከዝያም O
ለንደን B-LOC
በሚገኝ O
ዩንቨርስቲ O
የአፍሪቃ B-LOC
ጥናት O
ተቋም O
ዉስጥ O
ለማስተማር O
የአንድ B-DATE
ዘንድሮም I-DATE
ኮንትራት O
አገኘ O
። O

አልነበረዉም O
ከዝያም O
እንደገባ O
አባቴ O
ከተማ I-LOC
ዩክሬን B-LOC
ስራ O
የፈረንሣይ B-LOC
በሚገኝ O
ዩንቨርስቲ O
የአፍሪቃ B-LOC
ጥናት O
ተቋም O
ዉስጥ O
ለማስተማር O
የአንድ B-DATE
ወራት I-DATE
ኮንትራት O
አገኘ O
። O

ጥናት O
ለማስተማር O
በሚገኝ O
አልነበረዉም O
ከዝያም O
በመርካቶ B-LOC
ዓመት I-DATE
ዩንቨርስቲ O
ለንደን B-LOC
እንደገባ O
የአንድ B-DATE
አባቴ O
ተቋም O
ስራ O
ዉስጥ O
ለንደን I-LOC
አጋዴዝን B-LOC
ኮንትራት O
አገኘ O
። O

የሩሲያ B-LOC
ወታደሮች O
ዩክሬን B-LOC
ዉስጥ O
መግባታቸዉን O
የሚያሳየዉ O
አዲሱ O
ምሥል O
ደግሞ O
ዓለም O
ሁሉንም O
በግልፅ O
እንዲያዉቀዉ O
ያደርጋል O
። O

ከማሊ B-LOC
ወታደሮች O
ዩክሬን B-LOC
ዉስጥ O
መግባታቸዉን O
የሚያሳየዉ O
አዲሱ O
ምሥል O
ደግሞ O
ዓለም O
ሁሉንም O
በግልፅ O
እንዲያዉቀዉ O
ያደርጋል O
። O

የሩሲያ B-LOC
ወታደሮች O
ከዚምባብዌ B-LOC
ዉስጥ O
መግባታቸዉን O
የሚያሳየዉ O
አዲሱ O
ምሥል O
ደግሞ O
ዓለም O
ሁሉንም O
በግልፅ O
እንዲያዉቀዉ O
ያደርጋል O
። O

የአረብ B-LOC
ወታደሮች O
ዩክሬን B-LOC
ዉስጥ O
መግባታቸዉን O
የሚያሳየዉ O
አዲሱ O
ምሥል O
ደግሞ O
ዓለም O
ሁሉንም O
በግልፅ O
እንዲያዉቀዉ O
ያደርጋል O
። O

የዘንድሮው B-DATE
በርግጥ O
ጣና B-LOC
እግር O
ኳስ O
ዋንጫ O
ውድድር O
አዘጋጅ O
ሀገር O
ለኒዠር B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
ከዚሁ O
ዝግጅት O
በምን O
እንደምትጠቀም O
በቀጣዩ B-DATE
ሳምንታት I-DATE
የሚታይ O
ይሆናል O
። O

የዘንድሮውን B-DATE
በቀጣዩ B-DATE
ከፖርቱጋል I-LOC
ሀገር O
በርግጥ O
እግር O
እንደምትጠቀም O
በሀዋሳ B-LOC
ዝግጅት O
ሳምንታት I-DATE
ከዚሁ O
ኤኳቶሪያል B-LOC
አዘጋጅ O
ኳስ O
ዋንጫ O
በምን O
ውድድር O
የሚታይ O
ይሆናል O
። O

ዝግጅት O
ኳስ O
እንደምትጠቀም O
ጊኒ I-LOC
ውድድር O
በቀጣዩ B-DATE
አዘጋጅ O
ሳምንታት I-DATE
አፍሪቃ B-LOC
በርግጥ O
አፍቃኒስታን B-LOC
ከዚሁ O
በዓመት B-DATE
ሀገር O
እግር O
በምን O
ዋንጫ O
የሚታይ O
ይሆናል O
። O

በርግጥ O
ከሰኔ B-DATE
ለንደን B-LOC
እግር O
ኳስ O
ዋንጫ O
ውድድር O
አዘጋጅ O
ሀገር O
ኤኳቶሪያል B-LOC
ሐገር I-LOC
ከዚሁ O
ዝግጅት O
በምን O
እንደምትጠቀም O
በቀጣዩ B-DATE
ሳምንታት I-DATE
የሚታይ O
ይሆናል O
። O

በርግጥ O
የዘንድሮው B-DATE
በዩንምቢ B-LOC
እግር O
ኳስ O
ዋንጫ O
ውድድር O
አዘጋጅ O
ሀገር O
በሜክሲኮ B-LOC
ጊኒ I-LOC
ከዚሁ O
ዝግጅት O
በምን O
እንደምትጠቀም O
አስረኛ B-DATE
ሳምንታት I-DATE
የሚታይ O
ይሆናል O
። O

የውድድሩ O
አዘጋጆች O
እንደገለፁት O
በተለይም O
በኦሎምፒክና O
እግርኳስ O
ስፖርቶች O
በርካታ O
ተስፋ O
የሚጣልባቸው O
ተማሪ O
ስፖርተኞች O
በውድድሩ O
መታየታቸው O
ተገልጧል O
። O

ከአዉሮጳ B-ORG
ሩሲያም B-LOC
ሕብረት I-ORG
ጋር O
የመጋጨቱ O
ፍላጎት O
ሊኖራት O
አይገባም O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

ሩሲያም B-LOC
ከአዉሮጳ B-ORG
ቤተ I-ORG
ጋር O
የመጋጨቱ O
ፍላጎት O
ሊኖራት O
አይገባም O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

የአውሮፓ B-ORG
ሕብረት I-ORG
ሩሲያም B-LOC
ጋር O
የመጋጨቱ O
ፍላጎት O
ሊኖራት O
አይገባም O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

እንጊሊዝ B-LOC
በንግድ B-ORG
ሕብረት I-ORG
ጋር O
የመጋጨቱ O
ፍላጎት O
ሊኖራት O
አይገባም O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

የህወሓት B-ORG
አማራ B-LOC
ቡድን I-ORG
ጋር O
የመጋጨቱ O
ፍላጎት O
ሊኖራት O
አይገባም O
ብዬ O
አምናለሁ O
። O

ዓመት I-DATE
በፊት I-DATE
ከሦስት B-DATE
በተደረገ O
ጥናት O
ይህ O
ቁጥር O
በሦስት O
እጥፍ O
ጨምሮ O
ተገኝቷል O
። O

ከሦስት B-DATE
ዓመት I-DATE
በፊት I-DATE
በተደረገ O
ጥናት O
ይህ O
ቁጥር O
በሦስት O
እጥፍ O
ጨምሮ O
ተገኝቷል O
። O

ዓመት I-DATE
ከሦስት B-DATE
በፊት I-DATE
በተደረገ O
ጥናት O
ይህ O
ቁጥር O
በሦስት O
እጥፍ O
ጨምሮ O
ተገኝቷል O
። O

ከሦስት B-DATE
ዓመታት I-DATE
በፊት I-DATE
በተደረገ O
ጥናት O
ይህ O
ቁጥር O
በሦስት O
እጥፍ O
ጨምሮ O
ተገኝቷል O
። O

ከ B-DATE
ዓመት I-DATE
በፊት I-DATE
በተደረገ O
ጥናት O
ይህ O
ቁጥር O
በሦስት O
እጥፍ O
ጨምሮ O
ተገኝቷል O
። O

ኮሚሽን O
የብሔራዊ B-ORG
ታሪክ B-PER
ኦርቶዶክስ I-ORG
ማኑኤል I-PER
ፕሬዝዳንት O
ተሰናባቹ O
ባሮሶ I-PER
እንዳሉት O
ምዕራባዉያንም O
ሩሲያም B-LOC
ቀጥታ O
ግጭት O
ጦርነቱን O
አይፈልጉት O
ይሆናል O
። O

ክልልን I-ORG
ሩሲያም B-LOC
የሳይንስ B-ORG
ሸዋአሳየ I-PER
ተፈራ I-PER
ምዕራባዉያንም O
ኮሚሽን O
የቻርልስ B-PER
እንዳሉት O
ተሰናባቹ O
ፕሬዝዳንት O
ቀጥታ O
ግጭት O
ጦርነቱን O
አይፈልጉት O
ይሆናል O
። O

ሆሴ B-PER
ኮሚሽን O
ማኑኤል I-PER
ፕሬዝዳንት O
ተሰናባቹ O
ህብረት I-ORG
የክልል B-ORG
ባሮሶ I-PER
እንዳሉት O
ምዕራባዉያንም O
በናይጄርያ B-LOC
ቀጥታ O
ግጭት O
ጦርነቱን O
አይፈልጉት O
ይሆናል O
። O

ተሰናባቹ O
ፕሬዝዳንት O
የአዉሮጳ B-ORG
ኪሎ I-ORG
ኮሚሽን O
ሜሮን B-PER
ማኑኤል I-PER
ባሮሶ I-PER
እንዳሉት O
ምዕራባዉያንም O
የቱኒዚያን B-LOC
ቀጥታ O
ግጭት O
ጦርነቱን O
አይፈልጉት O
ይሆናል O
። O

ተሰናባቹ O
ለዶይቸ B-ORG
ሕብረት I-ORG
ኮሚሽን O
ፕሬዝዳንት O
ሆሴ B-PER
አዳልቤርቶ I-PER
ላይን I-PER
እንዳሉት O
ምዕራባዉያንም O
ሩሲያም B-LOC
ቀጥታ O
ግጭት O
ጦርነቱን O
አይፈልጉት O
ይሆናል O
። O

ጥናቱ O
ከአራቱ O
የበሽታው O
አይነቶች O
የትኞቹ O
በኢትዮጵያ B-LOC
እንደሚገኙ O
ለማወቅ O
እንደሚረዳ O
እና O
በሽታውን O
ለመከላከል O
ወደፊት O
ለሚደረገው O
ጥረት O
አንድ O
መነሻ O
ሊሆን O
እንደሚችል O
ያስረዳሉ O
። O

ጥናቱ O
ከአራቱ O
የበሽታው O
አይነቶች O
የትኞቹ O
ኢትዮጵያን B-LOC
እንደሚገኙ O
ለማወቅ O
እንደሚረዳ O
እና O
በሽታውን O
ለመከላከል O
ወደፊት O
ለሚደረገው O
ጥረት O
አንድ O
መነሻ O
ሊሆን O
እንደሚችል O
ያስረዳሉ O
። O

ጥናቱ O
ከአራቱ O
የበሽታው O
አይነቶች O
የትኞቹ O
በስዋፖ B-LOC
እንደሚገኙ O
ለማወቅ O
እንደሚረዳ O
እና O
በሽታውን O
ለመከላከል O
ወደፊት O
ለሚደረገው O
ጥረት O
አንድ O
መነሻ O
ሊሆን O
እንደሚችል O
ያስረዳሉ O
። O

ንግድ B-ORG
ደግሞ O
ኪዳነማርያም B-PER
ባንክ I-ORG
ላይ O
የተከፈተው O
ዘመቻ O
አግባብነት O
የለውም O
። O

የዶሽ B-PER
ደግሞ O
የብሔራዊ B-ORG
ተማሪዎች I-ORG
ላይ O
የተከፈተው O
ዘመቻ O
አግባብነት O
የለውም O
። O

ትራምፕ B-PER
ደግሞ O
ንግድ B-ORG
ድርጅት I-ORG
ላይ O
የተከፈተው O
ዘመቻ O
አግባብነት O
የለውም O
። O

ኪዳነማርያም B-PER
ደግሞ O
የደቡብ B-ORG
ካቢኔ I-ORG
ላይ O
የተከፈተው O
ዘመቻ O
አግባብነት O
የለውም O
። O

ዐቢይ B-PER
ደግሞ O
ንግድ B-ORG
ባንክ I-ORG
ላይ O
የተከፈተው O
ዘመቻ O
አግባብነት O
የለውም O
። O

የኢትዮ O
ኤርትራ O
አዲስ O
ግንኙነት O
የኢህአዴግ B-ORG
ዉሳኔና O
የህወሓት B-ORG
ተቃዉሞ O
መወያያ O
ርዕሳችን O
ነዉ O
። O

የኢትዮ O
ኤርትራ O
አዲስ O
ግንኙነት O
ንግድ B-ORG
ዉሳኔና O
የአዴፓ B-ORG
ተቃዉሞ O
መወያያ O
ርዕሳችን O
ነዉ O
። O

ዉሳኔና O
የአውሮጳ B-ORG
አዲስ O
የተመድ B-ORG
ግንኙነት O
ኤርትራ O
የኢትዮ O
ተቃዉሞ O
መወያያ O
ርዕሳችን O
ነዉ O
። O

የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
የስደተኞች O
መርህ O
የዓለም B-ORG
ህብረት I-ORG
በስደተኞች O
ጉዳይ O
ላይ O
በአባል O
ሀገራት O
መካከል O
የተፈጠረውን O
ልዩነት O
ለማጥበብ O
እየጣረ O
ነው O
። O

የደምቢዶሎ B-ORG
ህብረት I-ORG
የስደተኞች O
መርህ O
የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
በስደተኞች O
ጉዳይ O
ላይ O
በአባል O
ሀገራት O
መካከል O
የተፈጠረውን O
ልዩነት O
ለማጥበብ O
እየጣረ O
ነው O
። O

ንግድ B-ORG
ህብረት I-ORG
የስደተኞች O
መርህ O
የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
በስደተኞች O
ጉዳይ O
ላይ O
በአባል O
ሀገራት O
መካከል O
የተፈጠረውን O
ልዩነት O
ለማጥበብ O
እየጣረ O
ነው O
። O

በጎንደር B-ORG
ህብረት I-ORG
የስደተኞች O
መርህ O
የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
በስደተኞች O
ጉዳይ O
ላይ O
በአባል O
ሀገራት O
መካከል O
የተፈጠረውን O
ልዩነት O
ለማጥበብ O
እየጣረ O
ነው O
። O

የአውሮጳ B-ORG
የአዉሮጳ B-ORG
መርህ O
የስደተኞች O
ህብረት I-ORG
ህብረት I-ORG
በስደተኞች O
ጉዳይ O
ላይ O
በአባል O
ሀገራት O
መካከል O
የተፈጠረውን O
ልዩነት O
ለማጥበብ O
እየጣረ O
ነው O
። O

አቶ O
የክልል B-ORG
ተፈራ I-PER
ሚኒስቴርም I-ORG
ትራምፕ B-PER
ለፍትኅ I-ORG
ክርስቲያን I-ORG
የህዝብ O
ግንኙነት O
ኃላፊ O
። O

አቶ O
በአንድነት B-ORG
ጆንግ I-PER
እንዳወቀ B-PER
ለዲሞክራሲና I-ORG
ተማሪዎች I-ORG
ፓርቲ I-ORG
የህዝብ O
ግንኙነት O
ኃላፊ O
። O

ኤስተር B-PER
የኪምበርሊ B-ORG
ለዲሞክራሲና I-ORG
ፓርቲ I-ORG
ሚንሥትር I-ORG
ተፈራ I-PER
አቶ O
የህዝብ O
ግንኙነት O
ኃላፊ O
። O

አቶ O
ክልል I-ORG
ፓርቲ I-ORG
ጆንግ I-PER
ለፍትኅ I-ORG
የዓለም B-ORG
ዳንኤል B-PER
የህዝብ O
ግንኙነት O
ኃላፊ O
። O

ሂደት I-ORG
የአፍሪቃ B-ORG
አቶ O
ኃይለ I-PER
ሜሮን B-PER
መሥሪያ I-ORG
ፓርቲ I-ORG
የህዝብ O
ግንኙነት O
ኃላፊ O
። O

ውህደቱን O
አስመልክቶ O
አቶ O
ሌንጮ B-PER
ሲናገሩ O
በሁለቱም O
በኩል O
ኮሚቴ O
ተመድቧል O
። O

ውህደቱን O
አስመልክቶ O
ሌንጮ B-PER
አቶ O
ሲናገሩ O
በሁለቱም O
በኩል O
ኮሚቴ O
ተመድቧል O
። O

ውህደቱን O
አስመልክቶ O
አቶ O
ኦማር B-PER
ሲናገሩ O
በሁለቱም O
በኩል O
ኮሚቴ O
ተመድቧል O
። O

እነርሱ O
አሁን O
ከእኛ O
የተለየ O
የሚያደርጋቸው O
ከፍተኛ O
ድብደባ O
ተፈጽሞባቸዋል O
በተያዙበት O
ከ B-DATE
እና I-DATE
ገደማ I-DATE
ዓመት I-DATE
ላይ O
፡፡ O

ተፈጽሞባቸዋል O
የተለየ O
የመጀመሪያ B-DATE
የሚያደርጋቸው O
ድብደባ O
ከፍተኛ O
በተያዙበት O
አሁን O
እነርሱ O
ከእኛ O
ዓ I-DATE
ዓመቷ I-DATE
ቀን I-DATE
ላይ O
፡፡ O

ዛሬ B-DATE
አሁን O
የተለየ O
ከፍተኛ O
በተያዙበት O
የሚያደርጋቸው O
ተፈጽሞባቸዋል O
ከእኛ O
ሁለተኛ I-DATE
ድብደባ O
እነርሱ O
ከቀትር I-DATE
በፊት I-DATE
ላይ O
፡፡ O

የሚያደርጋቸው O
ተፈጽሞባቸዋል O
አስራ B-DATE
በተያዙበት O
ድብደባ O
እነርሱ O
ከእኛ O
ከፍተኛ O
የተለየ O
አሁን O
ዓመት I-DATE
ቀን I-DATE
ቀን I-DATE
ላይ O
፡፡ O

እነርሱ O
አሁን O
ከእኛ O
የተለየ O
የሚያደርጋቸው O
ከፍተኛ O
ድብደባ O
ተፈጽሞባቸዋል O
በተያዙበት O
የመጀመሪያ B-DATE
ዕለት I-DATE
ሽብር I-DATE
ቀን I-DATE
ላይ O
፡፡ O

አሁንም O
ቢሆን O
አንዳዶቹ O
ከፊታችን O
የተደቀነውን O
ችግር O
እንፈታዋለን O
እንወጠዋለን O
ብለው O
የሚያምኑ O
ናቸው O
፡፡ O

ቦርዱ O
ቀደምሲል O
ባወጣው O
የጊዜ O
ሰሌዳ O
መሰረት O
መከናወን O
ያለባቸው O
ተግባራት O
ለጊዜው O
እንዲቆሙ O
መወሰኑንም O
አመልክቷል O
። O

በስንዴ O
ምርቱ O
ከዓለም O
የታወቀዉ O
ግዛት O
በነፋሻ O
አየሩ O
የሚወደደዉ O
ያ O
ግዛት O
እየጠፋ O
ነዉ O
። O

ጦርነት O
በጣና B-LOC
የርዳታ O
የጉባኤ O
ረሐብ O
ምድር O
ጁቡቲ B-LOC
ላይ O
የተባለ O
የታቀደ O
ቃል O
የተገባዉ O
ሁሉ O
በነበር O
ቀረ O
። O

የአውሮጳ B-LOC
የጉባኤ O
ጦርነት O
የርዳታ O
ረሐብ O
ምድር O
ሶቬት B-LOC
ላይ O
የተባለ O
የታቀደ O
ቃል O
የተገባዉ O
ሁሉ O
በነበር O
ቀረ O
። O

ሶማሊያ B-LOC
የጉባኤ O
ጦርነት O
የርዳታ O
ረሐብ O
ምድር O
ጁቡቲ B-LOC
ላይ O
የተባለ O
የታቀደ O
ቃል O
የተገባዉ O
ሁሉ O
በነበር O
ቀረ O
። O

በአፍሪቃ B-LOC
የጉባኤ O
ጦርነት O
የርዳታ O
ረሐብ O
ምድር O
ኢራን B-LOC
ላይ O
የተባለ O
የታቀደ O
ቃል O
የተገባዉ O
ሁሉ O
በነበር O
ቀረ O
። O

የኢትዮጵያ B-LOC
በሶሪያዉ B-LOC
ረሐብ O
የርዳታ O
ጦርነት O
የጉባኤ O
ምድር O
ላይ O
የተባለ O
የታቀደ O
ቃል O
የተገባዉ O
ሁሉ O
በነበር O
ቀረ O
። O

ብድር O
ጫና O
ይፈጥራል O
የሚል O
ቅሬታ O
ስለመነሳቱ O
ያነሳሁላቸው O
ኃላፊው O
አብዛኞቹ O
ቀደም O
ሲል O
ከተቋሙ O
የወሰዱትን O
ብድር O
የመለሱ O
መሆናቸውን O
አረጋግጠናል O
ብለዋል O
፡፡ O

ዝቅተኛ O
ማህበረሰብ O
የሚኖርበት O
አካባቢ O
ነው O
ይላል O
ከልጅነቱ O
አንስቶ O
የአሜሪካ B-LOC
በሚባለው O
አካባቢ O
የሚኖረው O
አግባው B-PER
ሰፈሩን O
ሲገልፅ O
። O

ዝቅተኛ O
ማህበረሰብ O
የሚኖርበት O
አካባቢ O
ነው O
ይላል O
ከልጅነቱ O
አንስቶ O
ታዖ B-LOC
በሚባለው O
አካባቢ O
የሚኖረው O
ኤፍሬም B-PER
ሰፈሩን O
ሲገልፅ O
። O

ይላል O
ማህበረሰብ O
የሚኖርበት O
አካባቢ O
አካባቢ O
ነው O
አካባቢው B-LOC
በሚባለው O
የሚኖረው O
አንስቶ O
ከልጅነቱ O
ዝቅተኛ O
ኤፍሬም B-PER
ሰፈሩን O
ሲገልፅ O
። O

አንስቶ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ከልጅነቱ O
ይላል O
አካባቢ O
ማህበረሰብ O
የሚኖርበት O
ነው O
ዝቅተኛ O
በሚባለው O
አካባቢ O
የሚኖረው O
ኤፍሬም B-PER
ሰፈሩን O
ሲገልፅ O
። O

አንስቶ O
ከልጅነቱ O
ይላል O
የሚኖርበት O
ነው O
ዝቅተኛ O
ማህበረሰብ O
አካባቢ O
ቄሼ B-LOC
በሚባለው O
አካባቢ O
የሚኖረው O
ኤፍሬም B-PER
ሰፈሩን O
ሲገልፅ O
። O

ከሩዋንዳ B-LOC
የምትኖረዉ O
ኤርትራዊት O
የራስ B-PER
እስጢፋኖስ I-PER
በቀይ B-DATE
ለዋለዉ O
ከብራስልስ B-LOC
የነፃነት B-DATE
ጎርጎረሳዉያኑ I-DATE
ደንታ O
የላትም O
። O

የአዉሮጳ B-LOC
የምትኖረዉ O
ኤርትራዊት O
አንጌላ B-PER
ኮንዴ I-PER
ባለፈዉ B-DATE
ለዋለዉ O
የኤርትራ B-LOC
የነፃነት B-DATE
ቀን I-DATE
ደንታ O
የላትም O
። O

ጌታቸው B-PER
ኤርትራዊት O
ልዑል I-PER
በሩሜንያ B-LOC
የምትኖረዉ O
ዛሬ B-DATE
ለዋለዉ O
የኤርትራ B-LOC
የነፃነት B-DATE
እና I-DATE
ደንታ O
የላትም O
። O

የኤርትራ B-LOC
ሜሮን B-PER
የነፃነት B-DATE
በመርካቶ B-LOC
ኤርትራዊት O
ዛሬ B-DATE
ለዋለዉ O
ሳንቶሽ I-PER
የምትኖረዉ O
አርብ I-DATE
ደንታ O
የላትም O
። O

የቱኒዚያ B-LOC
ኤርትራዊት O
ሜሮን B-PER
ጌታቸው I-PER
የምትኖረዉ O
የምንኖርበት B-DATE
ለዋለዉ O
የኤርትራ B-LOC
ለሳምንታት B-DATE
ቀን I-DATE
ደንታ O
የላትም O
። O

እና O
ወደ O
ረዳቶቻቸዉ O
ዞር O
ብለዉ O
አሜሪካኖች O
ያሰሯቸዉ O
ዜጎቼ O
ያሉበትን O
ሁኔታ O
አጣሩሉኝ O
አሉ O
አሉ O
። O

ይህን O
ጎጂ O
ልማድ O
ለመግታት O
የሚንቀሳቀሱ O
ተቋማትም O
ለዶይቸ B-ORG
ክርስቲያን I-ORG
የተጠናከረ O
ርምጃ O
እንዲወስድ O
ግፊት O
እያደረጉ O
ነዉ O
። O

ይህን O
ጎጂ O
ልማድ O
ለመግታት O
የሚንቀሳቀሱ O
ተቋማትም O
ከንግድ B-ORG
ኅብረት I-ORG
የተጠናከረ O
ርምጃ O
እንዲወስድ O
ግፊት O
እያደረጉ O
ነዉ O
። O

ልማድ O
ይህን O
የአዉሮጳ B-ORG
ተቋማትም O
የሚንቀሳቀሱ O
ለመግታት O
ጎጂ O
ዳር I-ORG
የተጠናከረ O
ርምጃ O
እንዲወስድ O
ግፊት O
እያደረጉ O
ነዉ O
። O

ይህን O
ጎጂ O
ልማድ O
ለመግታት O
የሚንቀሳቀሱ O
ተቋማትም O
የአዉሮጳ B-ORG
ኅብረት I-ORG
የተጠናከረ O
ርምጃ O
እንዲወስድ O
ግፊት O
እያደረጉ O
ነዉ O
። O

የሚንቀሳቀሱ O
ተቋማትም O
ይህን O
ለመግታት O
ኅብረት I-ORG
ጎጂ O
በፌስቡክ B-ORG
ልማድ O
የተጠናከረ O
ርምጃ O
እንዲወስድ O
ግፊት O
እያደረጉ O
ነዉ O
። O

ትልቁ O
አደጋ O
ግን O
ተቃውሞው O
እንዴት O
እንደሚካሄድ O
እና O
ምን O
እንደሚያስከትል O
መተንበይ O
አለመቻሉ O
ነው O
። O

ያ O
ማለት O
ግን O
የተካሄደዉ O
ፕሬዝደንታዊ O
ምርጫ O
ተጭበርብሯል O
በሚል O
ዉጤቱን O
ጥያቄ O
ላይ O
የሚጥል O
አይደለም O
እንደኤንግልስ O
። O

የያኔዎቹን O
ጀብደኞቹን O
መሪዎች O
ማንነት O
ሁሉም O
ስለሚያወቀዉ O
እኔ O
መጥቀስ O
ያለብኝ O
አይመሰለኝም O
። O

በማብራርያቸውም O
የኢትዮጵያ O
መንግሥት O
ስምምነቱንና O
የድንበር O
ኮሚሽኑን O
ዉሳኔ O
የተቀበለው O
በእነኝህ B-DATE
ዓመት I-DATE
ዓመት I-DATE
መሆኑን O
አመልክተዋል O
። O

በማብራርያቸውም O
የኢትዮጵያ O
መንግሥት O
ስምምነቱንና O
የድንበር O
ኮሚሽኑን O
ዉሳኔ O
የተቀበለው O
ያለፉት B-DATE
እና I-DATE
በፊት I-DATE
መሆኑን O
አመልክተዋል O
። O

በማብራርያቸውም O
የኢትዮጵያ O
መንግሥት O
ስምምነቱንና O
የድንበር O
ኮሚሽኑን O
ዉሳኔ O
የተቀበለው O
አራት B-DATE
እና I-DATE
አምስት I-DATE
መሆኑን O
አመልክተዋል O
። O

ስምምነቱንና O
የተቀበለው O
የኢትዮጵያ O
በማብራርያቸውም O
ዓመት I-DATE
የድንበር O
መንግሥት O
በፊት I-DATE
ኮሚሽኑን O
ዉሳኔ O
ከ B-DATE
መሆኑን O
አመልክተዋል O
። O

በማብራርያቸውም O
የኢትዮጵያ O
መንግሥት O
ስምምነቱንና O
የድንበር O
ኮሚሽኑን O
ዉሳኔ O
የተቀበለው O
ከ B-DATE
ዓመት I-DATE
በፊት I-DATE
መሆኑን O
አመልክተዋል O
። O

ከአፍሪቃ B-LOC
ሚንሥትር I-ORG
የኪምበርሊ B-ORG
ሆነ O
ሂደት I-ORG
የአዉሮጳ B-ORG
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

ኅብረት I-ORG
የአዉሮጳ B-ORG
ሆነ O
ኤምፒኤልኤ B-ORG
መንግስት I-ORG
ከአፍሪቃ B-LOC
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

የአዉሮጳ B-ORG
ባንክ I-ORG
የውጭ B-ORG
ሆነ O
ክርስቲያን I-ORG
ከአፍሪቃ B-LOC
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

ሆነ O
በተመድ B-ORG
ከአፍሪቃ B-LOC
መንግስት I-ORG
የኢትዮጵያ B-ORG
መስተዳድሮችም I-ORG
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

ቤተ I-ORG
አሸባብን B-ORG
ሆነ O
የአዉሮጳ B-ORG
ማዕከላዊ I-ORG
ናይጀሪያም B-LOC
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

የኪምበርሊ B-ORG
ዳር I-ORG
ዩኒቨርስቲው I-ORG
መምህር O
እና O
ጓደኞቻቸው O
በቆዩበት O
ፖሊስ O
ጣቢያ O
በአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
የታሰሩ O
ቁጥራቸው O
ወደ O
የሚጠጉ O
ሰዎች O
እንዳጋጠሟቸው O
ይናገራሉ O
፡፡ O

ዩኒቨርስቲው I-ORG
የአማራ B-ORG
ዳር I-ORG
መምህር O
እና O
ጓደኞቻቸው O
በቆዩበት O
ፖሊስ O
ጣቢያ O
በአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
የታሰሩ O
ቁጥራቸው O
ወደ O
የሚጠጉ O
ሰዎች O
እንዳጋጠሟቸው O
ይናገራሉ O
፡፡ O

የህወሓት B-ORG
ትምህርት I-ORG
ዩኒቨርሲቲ I-ORG
መምህር O
እና O
ጓደኞቻቸው O
በቆዩበት O
ፖሊስ O
ጣቢያ O
በአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
የታሰሩ O
ቁጥራቸው O
ወደ O
የሚጠጉ O
ሰዎች O
እንዳጋጠሟቸው O
ይናገራሉ O
፡፡ O

በፌስቡክ B-ORG
ዳር I-ORG
ዩኒቨርስቲው I-ORG
መምህር O
እና O
ጓደኞቻቸው O
በቆዩበት O
ፖሊስ O
ጣቢያ O
በአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
የታሰሩ O
ቁጥራቸው O
ወደ O
የሚጠጉ O
ሰዎች O
እንዳጋጠሟቸው O
ይናገራሉ O
፡፡ O

ፓርቲ I-ORG
የባህር B-ORG
ዩኒቨርስቲው I-ORG
መምህር O
እና O
ጓደኞቻቸው O
በቆዩበት O
ፖሊስ O
ጣቢያ O
በአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
የታሰሩ O
ቁጥራቸው O
ወደ O
የሚጠጉ O
ሰዎች O
እንዳጋጠሟቸው O
ይናገራሉ O
፡፡ O

ይሁንና O
ፓርቲ I-ORG
ብዙዎቹ O
፡ O
የደቡብ B-ORG
ተወካዮች O
ከዚህ O
የተለየ O
አቋም O
ነው O
የያዙት O
። O

ይሁንና O
፡ O
ብዙዎቹ O
የበርሊኑ B-ORG
ሂደት I-ORG
ተወካዮች O
ከዚህ O
የተለየ O
አቋም O
ነው O
የያዙት O
። O

ይሁንና O
፡ O
ብዙዎቹ O
በአንድነት B-ORG
ሂደት I-ORG
ተወካዮች O
ከዚህ O
የተለየ O
አቋም O
ነው O
የያዙት O
። O

ይሁንና O
፡ O
ብዙዎቹ O
የኪምበርሊ B-ORG
መሥሪያ I-ORG
ተወካዮች O
ከዚህ O
የተለየ O
አቋም O
ነው O
የያዙት O
። O

ይሁንና O
፡ O
ብዙዎቹ O
በኦዴፓ B-ORG
ሂደት I-ORG
ተወካዮች O
ከዚህ O
የተለየ O
አቋም O
ነው O
የያዙት O
። O

ወባም O
ከሌለ O
በዛሬው B-DATE
በፊት I-DATE
ካደረግነው O
ጥናት O
እዚያ O
አካባቢ O
በብዛት O
የሚገኙት O
እንደ O
ካላዛርም O
ከሌላቸው O
ከዚህ O
ተነስተን O
ምን O
ሊሆን O
ይችላል O

ወባም O
ከሌለ O
ከዚህ B-DATE
ም I-DATE
ካደረግነው O
ጥናት O
እዚያ O
አካባቢ O
በብዛት O
የሚገኙት O
እንደ O
ካላዛርም O
ከሌላቸው O
ከዚህ O
ተነስተን O
ምን O
ሊሆን O
ይችላል O

ካለፉት B-DATE
ወባም O
ከሌለ O
በፊት I-DATE
ካደረግነው O
ጥናት O
እዚያ O
አካባቢ O
በብዛት O
የሚገኙት O
እንደ O
ካላዛርም O
ከሌላቸው O
ከዚህ O
ተነስተን O
ምን O
ሊሆን O
ይችላል O

ወባም O
ከሌለ O
ዛሬ B-DATE
በፊት I-DATE
ካደረግነው O
ጥናት O
እዚያ O
አካባቢ O
በብዛት O
የሚገኙት O
እንደ O
ካላዛርም O
ከሌላቸው O
ከዚህ O
ተነስተን O
ምን O
ሊሆን O
ይችላል O

ወባም O
ከሌለ O
ከዚህ B-DATE
በፊት I-DATE
ካደረግነው O
ጥናት O
እዚያ O
አካባቢ O
በብዛት O
የሚገኙት O
እንደ O
ካላዛርም O
ከሌላቸው O
ከዚህ O
ተነስተን O
ምን O
ሊሆን O
ይችላል O

በኔ O
እምነት O
በኢራን B-LOC
ላይ O
የተጣለዉን O
ማዕቀብ O
ማስወገድ O
የሚቻለዉ O
በዓለም O
ሕግ O
መሠረት O
ግልፅንነትንና O
መተማመን O
በማዳበር O
ነዉ O
። O

እምነት O
በኔ O
በአፍሪካ B-LOC
ላይ O
የተጣለዉን O
ማዕቀብ O
ማስወገድ O
የሚቻለዉ O
በዓለም O
ሕግ O
መሠረት O
ግልፅንነትንና O
መተማመን O
በማዳበር O
ነዉ O
። O

ቶክቻው I-PER
ስኖደን B-PER
ፕሬዚደንት O
የካሜሩን B-LOC
አለማየሁ B-PER
በሊቢያዉ B-LOC
ኮንዴ I-PER
አቻቸው O
ደግሞ O
ዓመታቸው B-DATE
ነው O
። O

ደግሞ O
የአዉሮጳ B-LOC
ኃይለ I-PER
አቻቸው O
ዓመታቸው B-DATE
ኮንዴ I-PER
የኢትዮጵያ B-LOC
አስናቀ B-PER
ፕሬዚደንት O
ሮቤርት B-PER
ነው O
። O

አቻቸው O
የአፍሪቃ B-LOC
ቻርልስ B-PER
ፕሬዚደንት O
ሜሊ B-PER
ባሮሶ I-PER
የጊኒ B-LOC
ኮንዴ I-PER
ደግሞ O
በዛሬው B-DATE
ነው O
። O

አቻቸው O
ፓንክኸርስት I-PER
ፕሬዚደንት O
አልፋ B-PER
ደግሞ O
ዶሽ I-PER
ከ B-DATE
ባህርዳር B-LOC
ገላዉዲዮስ B-PER
ስፓኝ B-LOC
ነው O
። O

የጊኒ B-LOC
አብይ B-PER
ፕሬዚደንት O
ኮንዴ I-PER
ደግሞ O
ዓመታቸው B-DATE
ከማሊ B-LOC
አቻቸው O
ባሮሶ I-PER
ስሊሚ B-PER
ነው O
። O

ዳንኤል B-PER
ዶክተር O
ወርቅ I-PER
እንደሚሉት O
የዚህ O
አካባቢ O
ሰዎች O
ችግር O
በራስ O
አለመተማመን O
ሳይሆን O
ድህነት O
ነው O
። O

ዶክተር O
ማዚሪሬ B-PER
መስፍን I-PER
እንደሚሉት O
የዚህ O
አካባቢ O
ሰዎች O
ችግር O
በራስ O
አለመተማመን O
ሳይሆን O
ድህነት O
ነው O
። O

የራስ B-PER
የማነ I-PER
ዶክተር O
እንደሚሉት O
የዚህ O
አካባቢ O
ሰዎች O
ችግር O
በራስ O
አለመተማመን O
ሳይሆን O
ድህነት O
ነው O
። O

ዶክተር O
ዛክ B-PER
ኑርም I-PER
እንደሚሉት O
የዚህ O
አካባቢ O
ሰዎች O
ችግር O
በራስ O
አለመተማመን O
ሳይሆን O
ድህነት O
ነው O
። O

ዶክተር O
አለማየሁ B-PER
ወርቅ I-PER
እንደሚሉት O
የዚህ O
አካባቢ O
ሰዎች O
ችግር O
በራስ O
አለመተማመን O
ሳይሆን O
ድህነት O
ነው O
። O

ሀረርን B-LOC
ከሌሎች O
የኢትዮጵያ B-LOC
ከተሞች I-LOC
ለየት O
የሚያደርጋት O
እድሜ O
ጠገብ O
መሆኗ O
ነው O
። O

ናይጀሪያም B-LOC
ከሌሎች O
የኢትዮጵያ B-LOC
ከተሞች I-LOC
ለየት O
የሚያደርጋት O
እድሜ O
ጠገብ O
መሆኗ O
ነው O
። O

ደቡብ B-LOC
ከሌሎች O
የኢትዮጵያ B-LOC
ከተሞች I-LOC
ለየት O
የሚያደርጋት O
እድሜ O
ጠገብ O
መሆኗ O
ነው O
። O

ሀረርን B-LOC
ከሌሎች O
ኢትዮጵያ B-LOC
ከተሞች I-LOC
ለየት O
የሚያደርጋት O
እድሜ O
ጠገብ O
መሆኗ O
ነው O
። O

ሀረርን B-LOC
ከሌሎች O
የዚምባብዌ B-LOC
ከተሞች I-LOC
ለየት O
የሚያደርጋት O
እድሜ O
ጠገብ O
መሆኗ O
ነው O
። O

ፅንፈኞች O
ሠላማዊዉን O
ተቃዉሞ O
ለዓላማቸዉ O
ስኬት O
ሊጠልፉት O
እንደሚችሉ O
መገናኛ O
ዘዴዎችም O
ሲያስጠነቅቁ O
ነበሩ O
። O

ገና B-DATE
ወራት I-DATE
ወዲህ I-DATE
ግን O
በሽታው O
በአህጉሪቱ O
እዚህም O
እዚያም O
ይታይ O
ይዟል O
። O

በፊት I-DATE
ከቅርብ B-DATE
ወዲህ I-DATE
ግን O
በሽታው O
በአህጉሪቱ O
እዚህም O
እዚያም O
ይታይ O
ይዟል O
። O

ከቅርብ B-DATE
ቅዳሜ I-DATE
ወዲህ I-DATE
ግን O
በሽታው O
በአህጉሪቱ O
እዚህም O
እዚያም O
ይታይ O
ይዟል O
። O

ከቅርብ B-DATE
እኩለ I-DATE
ወዲህ I-DATE
ግን O
በሽታው O
በአህጉሪቱ O
እዚህም O
እዚያም O
ይታይ O
ይዟል O
። O

ከቅርብ B-DATE
ዓመት I-DATE
ሰወስትን I-DATE
ግን O
በሽታው O
በአህጉሪቱ O
እዚህም O
እዚያም O
ይታይ O
ይዟል O
። O

መብራት B-LOC
ዉስጥ O
በልማድም O
ሆነ O
በባህል O
ያልነበረዉ O
ይህ O
ድርጊት O
ዛሬ B-DATE
የበርካቶች O
ስጋት O
ከሆነ O
ሰነባበተ O
። O

አዉሮጳ B-LOC
ዉስጥ O
በልማድም O
ሆነ O
በባህል O
ያልነበረዉ O
ይህ O
ድርጊት O
ዛሬ B-DATE
የበርካቶች O
ስጋት O
ከሆነ O
ሰነባበተ O
። O

አዉሮጳ B-LOC
ዉስጥ O
በልማድም O
ሆነ O
በባህል O
ያልነበረዉ O
ይህ O
ድርጊት O
ከዛሬ B-DATE
የበርካቶች O
ስጋት O
ከሆነ O
ሰነባበተ O
። O

በጀርመን B-LOC
ዉስጥ O
በልማድም O
ሆነ O
በባህል O
ያልነበረዉ O
ይህ O
ድርጊት O
ዛሬ B-DATE
የበርካቶች O
ስጋት O
ከሆነ O
ሰነባበተ O
። O

ኢጣልያ B-LOC
ዉስጥ O
በልማድም O
ሆነ O
በባህል O
ያልነበረዉ O
ይህ O
ድርጊት O
ዛሬ B-DATE
የበርካቶች O
ስጋት O
ከሆነ O
ሰነባበተ O
። O

ሌሎች O
ደግሞ O
ለኢትዮጵያ B-LOC
ከሚካሄዱት O
ብዙዎቹ O
ጦርነቶች O
ትርፍ O
ካካበቱት O
መካከል O
እንደ O
አንዱ O
ይመለከቱዋቸዋል O
። O

ደግሞ O
ሌሎች O
በአፍሪቃ B-LOC
ከሚካሄዱት O
ብዙዎቹ O
ጦርነቶች O
ትርፍ O
ካካበቱት O
መካከል O
እንደ O
አንዱ O
ይመለከቱዋቸዋል O
። O

በአፍሪቃ B-LOC
ሌሎች O
ደግሞ O
ከሚካሄዱት O
ብዙዎቹ O
ጦርነቶች O
ትርፍ O
ካካበቱት O
መካከል O
እንደ O
አንዱ O
ይመለከቱዋቸዋል O
። O

ሌሎች O
ደግሞ O
በአፍሪቃ B-LOC
ከሚካሄዱት O
ብዙዎቹ O
ጦርነቶች O
ትርፍ O
ካካበቱት O
መካከል O
እንደ O
አንዱ O
ይመለከቱዋቸዋል O
። O

እናቴም O
በቤተ O
መፅሐፍት O
ጉዳይ O
ሞያ O
ዱረቲ B-LOC
በአንድ O
ዩንቨርስቲ O
ዉስጥ O
ስራን O
ጀመረች O
። O

እናቴም O
በቤተ O
መፅሐፍት O
ጉዳይ O
ሞያ O
የዚምባብዌ B-LOC
በአንድ O
ዩንቨርስቲ O
ዉስጥ O
ስራን O
ጀመረች O
። O

እናቴም O
በቤተ O
መፅሐፍት O
ጉዳይ O
ሞያ O
በለንደን B-LOC
በአንድ O
ዩንቨርስቲ O
ዉስጥ O
ስራን O
ጀመረች O
። O

በጎንደር B-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
በሜዲካል O
ማይክሮ O
ባዮሎጂ O
ትምህርት O
ክፍል O
መምህር O
የሆኑት O
አቶ O
እንዳወቀ B-PER
ፈረደ I-PER
ስለበሽታው O
ምንነት O
ያስረዳሉ O
። O

የብሪታንያ B-ORG
ሴቶች I-ORG
በሜዲካል O
ማይክሮ O
ባዮሎጂ O
ትምህርት O
ክፍል O
መምህር O
የሆኑት O
አቶ O
ፖል B-PER
ፈረደ I-PER
ስለበሽታው O
ምንነት O
ያስረዳሉ O
። O

በጎንደር B-ORG
ማዕከላዊ I-ORG
በሜዲካል O
ማይክሮ O
ባዮሎጂ O
ትምህርት O
ክፍል O
መምህር O
የሆኑት O
አቶ O
ጌታቸው B-PER
ፈረደ I-PER
ስለበሽታው O
ምንነት O
ያስረዳሉ O
። O

ኦሮምያ B-ORG
ሚንሥትር I-ORG
በሜዲካል O
ማይክሮ O
ባዮሎጂ O
ትምህርት O
ክፍል O
መምህር O
የሆኑት O
አቶ O
ጌታቸው B-PER
ፈረደ I-PER
ስለበሽታው O
ምንነት O
ያስረዳሉ O
። O

ትምህርት O
ማይክሮ O
ክፍል O
አቶ O
ባዮሎጂ O
መንግሥታት I-ORG
መምህር O
አብይ B-PER
የሆኑት O
በቴሌ B-ORG
በሜዲካል O
ሳንቶሽ I-PER
ስለበሽታው O
ምንነት O
ያስረዳሉ O
። O

የዝምባቡዌ B-LOC
የመገናኛ O
ብዙሃን O
አዉታሮች O
የምናንጋግዋ O
መንግስት O
መንግስቱን B-PER
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
የመመለስ O
እቅድ O
እንደለለዉ O
ሰሙኑን O
ዘግበው O
ነበር O
። O

ለኢትዮጵያ B-LOC
የመገናኛ O
ብዙሃን O
አዉታሮች O
የምናንጋግዋ O
መንግስት O
መንግስቱን B-PER
ወደ O
ሲና B-LOC
የመመለስ O
እቅድ O
እንደለለዉ O
ሰሙኑን O
ዘግበው O
ነበር O
። O

የአፍሪቃ B-LOC
የመገናኛ O
ብዙሃን O
አዉታሮች O
የምናንጋግዋ O
መንግስት O
መንግስቱን B-PER
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
የመመለስ O
እቅድ O
እንደለለዉ O
ሰሙኑን O
ዘግበው O
ነበር O
። O

የአረብ B-LOC
የመገናኛ O
ብዙሃን O
አዉታሮች O
የምናንጋግዋ O
መንግስት O
ላሚን B-PER
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
የመመለስ O
እቅድ O
እንደለለዉ O
ሰሙኑን O
ዘግበው O
ነበር O
። O

ኤርትራ B-LOC
መንግስት O
መንግስቱን B-PER
የምናንጋግዋ O
አዉታሮች O
የመገናኛ O
ብዙሃን O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
የመመለስ O
እቅድ O
እንደለለዉ O
ሰሙኑን O
ዘግበው O
ነበር O
። O

የአመራሩን O
ተግባር O
በቅርቡ O
ለወጣቱ O
ትውልድ O
ማስተላለፍ O
የሚያስችል O
ዓቢይ O
የተሀድሶ O
ለውጥ O
የማድረግ O
እቅድም O
በነዚህ O
ሀገራት O
ውስጥ O
ያለ O
አይመስለኝም O
። O

ኧረ O
ያገሬ O
ሕዝብ O
እንነሳ O
እንነጋገርበት O
ሌላ O
ሀገር O
አለን O
ወይ O

አፍሪቃዉያኑ O
ስደተኞች O
ሜዲተራንያንን B-LOC
አቋርጠዉ O
በተለይ O
ወደ O
ኢጣልያ B-LOC
በመግባት O
ወደ O
ሌሎች O
የአዉሮጳ B-LOC
ክልል I-LOC
ለመሻገር O
ይሞክራሉ O
። O

ኢጣልያ B-LOC
ሌሎች O
አፍሪቃዉያኑ O
ከቦትስዋና B-LOC
በመግባት O
ከሶማሌ B-LOC
አቋርጠዉ O
ወደ O
በተለይ O
ወደ O
ስደተኞች O
አረቢያ I-LOC
ለመሻገር O
ይሞክራሉ O
። O

አፍሪቃዉያኑ O
ስደተኞች O
በአማራ B-LOC
አቋርጠዉ O
በተለይ O
ወደ O
ከሩዋንዳ B-LOC
በመግባት O
ወደ O
ሌሎች O
የአዉሮጳ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ለመሻገር O
ይሞክራሉ O
። O

አፍሪቃዉያኑ O
ስደተኞች O
ኦሮምያ B-LOC
አቋርጠዉ O
በተለይ O
ወደ O
ለጀርመን B-LOC
በመግባት O
ወደ O
ሌሎች O
የአዉሮጳ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ለመሻገር O
ይሞክራሉ O
። O

አፍሪቃዉያኑ O
ስደተኞች O
ሜዲተራንያንን B-LOC
አቋርጠዉ O
በተለይ O
ወደ O
ኢጣልያ B-LOC
በመግባት O
ወደ O
ሌሎች O
የአዉሮጳ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ለመሻገር O
ይሞክራሉ O
። O

አባልነት O
የራሱ O
ባለፈዉ B-DATE
ኮሚሽን O
፡ O
የዚምባብዌ B-LOC
መንግስታት O
ዴሞክራሲያዊ I-ORG
አባል O
ወራት I-DATE
የጠበብት O
ኤምፒኤልኤ B-ORG
እንዲቋረጥ O
ሀሳብ O
አቅርቦ O
ነበር O
። O

በኦዴፓ B-ORG
የራሱ O
ጉዳይ I-ORG
አባል O
መንግስታት O
የጠበብት O
ኮሚሽን O
፡ O
ለንደን B-LOC
አባልነት O
ለስድስት B-DATE
ወራት I-DATE
እንዲቋረጥ O
ሀሳብ O
አቅርቦ O
ነበር O
። O

የራሱ O
የጠበብት O
አባልነት O
ሂደት I-ORG
መንግስታት O
በሜክሲኮ B-LOC
ኮሚሽን O
ለስድስት B-DATE
የበርሊኑ B-ORG
አባል O
፡ O
ወራት I-DATE
እንዲቋረጥ O
ሀሳብ O
አቅርቦ O
ነበር O
። O

የራሱ O
የአዴፓ B-ORG
ባንክ I-ORG
አባል O
መንግስታት O
የጠበብት O
ኮሚሽን O
፡ O
የዚምባብዌ B-LOC
አባልነት O
ሁለት B-DATE
ወራት I-DATE
እንዲቋረጥ O
ሀሳብ O
አቅርቦ O
ነበር O
። O

ኮሚሽን O
የጠበብት O
የዚምባብዌ B-LOC
የራሱ O
ጉዳይ I-ORG
መጋቢት B-DATE
አባልነት O
፡ O
መንግስታት O
የኪምበርሊ B-ORG
አባል O
ወራት I-DATE
እንዲቋረጥ O
ሀሳብ O
አቅርቦ O
ነበር O
። O

ይህ O
ዕልቂት O
በሰዉ O
ልጆች O
ላይ O
የተፈፀመ O
ወንጀል O
ነዉ O
ሲልም O
ድርጅቱ O
ገልጿል O
። O

እናቴም O
እንዲሁ O
የተለያዩ O
የጥናት O
ጽሑፎችን O
እንዲሁም O
የተማሪዎች O
የመመረቅያ O
ጽሑፎችን O
አርትዓይ O
በማድረግ O
ሥራን O
መስራት O
እገዛን O
ጀመረች O
። O

በአዲስ B-ORG
ም I-DATE
ወራት I-DATE
ስፖርት O
ስፖርት O
ቀን I-DATE
የ B-DATE
ህብረት I-ORG
ኢንቴሌክቿል I-ORG
የእግር I-ORG
ኳስ I-ORG
ቡድን I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ስፖርት O
ስፖርት O
ባለፉት B-DATE
ቀናት I-DATE
አምስት I-DATE
ሰባት I-DATE
የክልል B-ORG
ዳር I-ORG
መንግሥታት I-ORG
ባንክ I-ORG
ኳስ I-ORG
ቡድን I-ORG
ከኤርትራ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ቀን I-DATE
ስፖርት O
እና I-DATE
በየዓመቱ B-DATE
ስፖርት O
ም I-DATE
የኢትዮጵያ B-ORG
መረብ I-ORG
የስለላ I-ORG
የእግር I-ORG
ተማሪዎች I-ORG
ቡድን I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ስፖርት O
ስፖርት O
የአዉሮጳ B-ORG
ቬለ I-ORG
ዓመት I-DATE
በላይ I-DATE
ኛ I-DATE
መጋቢት B-DATE
መንግስት I-ORG
የእግር I-ORG
ኳስ I-ORG
ኅብረት I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ኅብረት I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
ከቀትር I-DATE
ም I-DATE
ባለፈው B-DATE
ቡድን I-ORG
ኳስ I-ORG
ሴቶች I-ORG
ስፖርት O
ዘመናት I-DATE
ክርስቲያን I-ORG
ስፖርት O
አሸባብን B-ORG
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

የፑቲንዋ B-PER
ማኑኤል I-PER
እነዚህን O
ታግተው O
የሚገኙ O
ስደተኞች O
ለመርዳት O
ስልጣን O
የለውም O
ይላሉ O
። O

ታሪክ B-PER
አርጋዝ I-PER
እነዚህን O
ታግተው O
የሚገኙ O
ስደተኞች O
ለመርዳት O
ስልጣን O
የለውም O
ይላሉ O
። O

አግባው B-PER
ሜርክልም I-PER
እነዚህን O
ታግተው O
የሚገኙ O
ስደተኞች O
ለመርዳት O
ስልጣን O
የለውም O
ይላሉ O
። O

ከስታሊኗ B-PER
አርጋዝ I-PER
እነዚህን O
ታግተው O
የሚገኙ O
ስደተኞች O
ለመርዳት O
ስልጣን O
የለውም O
ይላሉ O
። O

ብሩክ B-PER
አርጋዝ I-PER
እነዚህን O
ታግተው O
የሚገኙ O
ስደተኞች O
ለመርዳት O
ስልጣን O
የለውም O
ይላሉ O
። O

ብዙዎች O
ገላዉዲዮስ B-PER
ተወዳዳሪ O
እንደሌላቸው O
ጭራቅ O
ይቆጥሩዋቸዋል O
አንዳንዶች O
የአፍሪቃ B-LOC
ጌርድ B-PER
ይሉዋቸዋል O
። O

ይቆጥሩዋቸዋል O
እንደሌላቸው O
ሊቢያ B-LOC
ብዙዎች O
ጭራቅ O
ቴዲ B-PER
አንዳንዶች O
ተወዳዳሪ O
ፎን B-PER
ይሉዋቸዋል O
። O

ብዙዎች O
ጭራቅ O
ተወዳዳሪ O
አንዳንዶች O
ይቆጥሩዋቸዋል O
ቴይለርን B-PER
የአፍሪቃ B-LOC
እንደሌላቸው O
ኤድዋርዶ B-PER
ይሉዋቸዋል O
። O

ብዙዎች O
አንዳንዶች O
ጭራቅ O
ተወዳዳሪ O
ይቆጥሩዋቸዋል O
ለንደን B-LOC
እንደሌላቸው O
ፖል B-PER
ሚሎሴቪች B-PER
ይሉዋቸዋል O
። O

ጭራቅ O
ቴይለርን B-PER
ብዙዎች O
ተወዳዳሪ O
ይቆጥሩዋቸዋል O
የአፍሪቃ B-LOC
እንደሌላቸው O
አንዳንዶች O
ሚሎሴቪች B-PER
ይሉዋቸዋል O
። O

ሶስተኛ O
በዓለም O
አቀፍ O
ደረጃ O
በጋራ O
ርምጃ O
መውሰድ O
በሚያስችለን O
የጋራ O
ሚና O
ላይ O
መግባባት O
ላይ O
መድረስ O
ይኖርብናል O
። O

ዴቪድ B-PER
ሲሉ O
ሸዋአሳየ I-PER
ደግሞ O
አረ O
ሞተር O
ባይክ O
አያስፈልግም O
ግሩም O
ሥራ O
ነው O
። O

ሲሉ O
ሌንጮ B-PER
ሸዋአሳየ I-PER
ደግሞ O
አረ O
ሞተር O
ባይክ O
አያስፈልግም O
ግሩም O
ሥራ O
ነው O
። O

ሲሉ O
አስናቀ B-PER
ሸዋአሳየ I-PER
ደግሞ O
አረ O
ሞተር O
ባይክ O
አያስፈልግም O
ግሩም O
ሥራ O
ነው O
። O

አስናቀ B-PER
ሲሉ O
ሸዋአሳየ I-PER
ደግሞ O
አረ O
ሞተር O
ባይክ O
አያስፈልግም O
ግሩም O
ሥራ O
ነው O
። O

ሸዋአሳየ I-PER
ሲሉ O
አልፋ B-PER
ደግሞ O
አረ O
ሞተር O
ባይክ O
አያስፈልግም O
ግሩም O
ሥራ O
ነው O
። O

የእሳት O
አደጋ O
በመርካቶ B-LOC
እሳቱን O
ለማጥፋት O
የእሳት O
አደጋ O
ሠራተኞችና O
ተሽከርካሪዎች O
በርከት O
ብለዉ O
ቢሰማሩም O
መንገዱ O
ጠባብ O
በመሆኑ O
ሁሉንም O
ማስተናገድ O
እንዳልቻለም O
ዘጋቢያችን O
ገልጾልናል O
። O

አደጋ O
የእሳት O
በመርካቶ B-LOC
እሳቱን O
ለማጥፋት O
የእሳት O
አደጋ O
ሠራተኞችና O
ተሽከርካሪዎች O
በርከት O
ብለዉ O
ቢሰማሩም O
መንገዱ O
ጠባብ O
በመሆኑ O
ሁሉንም O
ማስተናገድ O
እንዳልቻለም O
ዘጋቢያችን O
ገልጾልናል O
። O

የሚገኙት O
ክልል I-LOC
ኃይል I-LOC
ለኒዠር B-LOC
እንዲሁም O
የባሕረ B-LOC
ኪየቭን I-LOC
ከአፍቃኒስታን I-LOC
ቦሲኒያ B-LOC
ኢብሳ B-LOC
ክልል I-LOC
እና O
እና O
በኢትዮጵያ B-LOC
በረሐ I-LOC
የኹከት O
ወላፈኑ O
ቀድሞ O
የደረሳቸው O
ናቸው O
። O

ቀበሌዎች I-LOC
ለቡዎቹ I-LOC
ከአፍሪካ B-LOC
እና O
እንዲሁም O
ሕብረት I-LOC
ቀበሌዎች I-LOC
የአዉሮጳ B-LOC
ክልል I-LOC
እና O
ቦሲኒያ B-LOC
ብሩንዲን B-LOC
አዉራጃ I-LOC
የዳሮ B-LOC
የሚገኙት O
የኹከት O
ወላፈኑ O
ቀድሞ O
የደረሳቸው O
ናቸው O
። O

አዉሮጳ B-LOC
የዚምባብዌ B-LOC
ግዛት I-LOC
ኢብሳ B-LOC
ወረዳ I-LOC
እና O
የሚገኙት O
የሆንግ I-LOC
እንዲሁም O
አማራ B-LOC
የሀገሪቱ I-LOC
ሕብረት I-LOC
እና O
የአውሮጳ B-LOC
ቀበሌዎች I-LOC
የኹከት O
ወላፈኑ O
ቀድሞ O
የደረሳቸው O
ናቸው O
። O

ከተማ I-LOC
በስተምዕራብ I-LOC
በመላው B-LOC
በሐዊ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ከሊቢያ I-LOC
የሚገኙት O
እንዲሁም O
ኮንግ I-LOC
እና O
ኢትዮጵያን B-LOC
እና O
የዳሮ B-LOC
የሔሬሮ B-LOC
ቀበሌዎች I-LOC
የኹከት O
ወላፈኑ O
ቀድሞ O
የደረሳቸው O
ናቸው O
። O

የዚምባብዌ B-LOC
ከፖርቱጋል I-LOC
የቲ I-LOC
የሚገኙት O
ሲና B-LOC
እና O
ባህርዳር B-LOC
ቻይናዋ I-LOC
እንዲሁም O
የዳሮ B-LOC
ለቡዎቹ I-LOC
የቲ I-LOC
እና O
ዱረቲ B-LOC
ቀበሌዎች I-LOC
የኹከት O
ወላፈኑ O
ቀድሞ O
የደረሳቸው O
ናቸው O
። O

አባላቱ O
ለተለየ O
ተልዕኮ O
በሥፍራው O
መከሰታቸውን O
በመግለጥ O
የሚከስ O
ጽሑፍም O
በዛው O
በማኅበራዊ O
መገናኛ O
አውታር O
ተነቧል O
። O

ከምድር O
በታች O
በተከለችዉ O
የኑክሌር O
ፋብሪካ O
ዩራንየም O
ማንጠር O
መጀመሯን O
አስታወቀች O
። O

የምግብ O
እርዳታው O
በፍጥነት O
ወደ O
አካባቢው O
ካልደረሰ O
ከፍተኛ O
ሰብዓዊ O
ቀውስ O
እንደሚፈጠር O
አቶ O
መልክሙ B-PER
ስጋታቸውን O
አስቀምተዋል O
፡፡ O

የምግብ O
እርዳታው O
በፍጥነት O
ወደ O
አካባቢው O
ካልደረሰ O
ከፍተኛ O
ሰብዓዊ O
ቀውስ O
እንደሚፈጠር O
አቶ O
ሜሊ B-PER
ስጋታቸውን O
አስቀምተዋል O
፡፡ O

የምግብ O
እርዳታው O
በፍጥነት O
ወደ O
አካባቢው O
ካልደረሰ O
ከፍተኛ O
ሰብዓዊ O
ቀውስ O
እንደሚፈጠር O
አቶ O
ሲቭሊያ B-PER
ስጋታቸውን O
አስቀምተዋል O
፡፡ O

ሰብዓዊ O
እንደሚፈጠር O
ካልደረሰ O
ወደ O
እርዳታው O
ቀውስ O
የምግብ O
ከፍተኛ O
በፍጥነት O
ዛክ B-PER
አካባቢው O
አቶ O
ስጋታቸውን O
አስቀምተዋል O
፡፡ O

ዛሬም B-DATE
ግን O
ቻድ B-LOC
ውስጥ O
ከወሊድ O
ጋር O
በተገናኘ O
በያዝነው B-DATE
ሺህ O
እናቶች O
ሕይወታቸው O
እንደሚያልፍ O
ባለሙያዎች O
ይናገራሉ O
። O

ዛሬም B-DATE
ግን O
የአፍሪቃ B-LOC
ውስጥ O
ከወሊድ O
ጋር O
በተገናኘ O
በሰላሳ B-DATE
ሺህ O
እናቶች O
ሕይወታቸው O
እንደሚያልፍ O
ባለሙያዎች O
ይናገራሉ O
። O

የገና B-DATE
ግን O
ኢትዮጵያ B-LOC
ውስጥ O
ከወሊድ O
ጋር O
በተገናኘ O
በዓመት B-DATE
ሺህ O
እናቶች O
ሕይወታቸው O
እንደሚያልፍ O
ባለሙያዎች O
ይናገራሉ O
። O

በሰላሳ B-DATE
ግን O
በኢትዮጵያ B-LOC
ውስጥ O
ከወሊድ O
ጋር O
በተገናኘ O
በዓመት B-DATE
ሺህ O
እናቶች O
ሕይወታቸው O
እንደሚያልፍ O
ባለሙያዎች O
ይናገራሉ O
። O

ከ B-DATE
ግን O
የምስራቅ B-LOC
ውስጥ O
ከወሊድ O
ጋር O
በተገናኘ O
ከሦስት B-DATE
ሺህ O
እናቶች O
ሕይወታቸው O
እንደሚያልፍ O
ባለሙያዎች O
ይናገራሉ O
። O

በተለይ O
ብዙዎቹ O
ወጣት O
ሴቶች O
ይህን O
ሁኔታ O
ማለትም O
የሚደርስባቸውን O
ብዙ O
ትንኮሳ O
እና O
መሰል O
ጥቃት O
መቋቋም O
አይችሉም O
። O

ቴሕራንና B-LOC
ላንድ I-LOC
ከቀድሞ O
ቅኝ O
ገዢዋ O
ዋና O
ከተማ O
ለንደን B-LOC
ዉስጥ O
ቆስላ O
ከፍታለች O
። O

የዚምባብዌ B-LOC
ላንድ I-LOC
ከቀድሞ O
ቅኝ O
ገዢዋ O
ዋና O
ከተማ O
በሊቢያዉ B-LOC
ዉስጥ O
ቆስላ O
ከፍታለች O
። O

ዋና O
የአዉሮጳ B-LOC
ቅኝ O
ገዢዋ O
ከተማ O
ከቀድሞ O
ላንድ I-LOC
ለንደን B-LOC
ዉስጥ O
ቆስላ O
ከፍታለች O
። O

የዝምባቡዌ B-LOC
ላንድ I-LOC
ከቀድሞ O
ቅኝ O
ገዢዋ O
ዋና O
ከተማ O
ለንደን B-LOC
ዉስጥ O
ቆስላ O
ከፍታለች O
። O

ሀረሪ B-LOC
ጊኒ I-LOC
ከቀድሞ O
ቅኝ O
ገዢዋ O
ዋና O
ከተማ O
ለንደን B-LOC
ዉስጥ O
ቆስላ O
ከፍታለች O
። O

ጋዜጠኛ O
ጌታቸው B-PER
ኢብራሂም I-PER
ንግድ B-ORG
ባንክ I-ORG
ሀብታሙን O
እንጅ O
ድሃውን O
አማራ O
አልፈልገውም O
በማለቱ O
በርካቶች O
አማራጭ O
ባንክ O
እየፈለጉ O
ነው O
። O

ጌታቸው B-PER
ዶሽ I-PER
ጋዜጠኛ O
በፌስቡክ B-ORG
ባንክ I-ORG
ሀብታሙን O
እንጅ O
ድሃውን O
አማራ O
አልፈልገውም O
በማለቱ O
በርካቶች O
አማራጭ O
ባንክ O
እየፈለጉ O
ነው O
። O

ጋዜጠኛ O
ሞሀመድ B-PER
አህመድ I-PER
ንግድ B-ORG
ባንክ I-ORG
ሀብታሙን O
እንጅ O
ድሃውን O
አማራ O
አልፈልገውም O
በማለቱ O
በርካቶች O
አማራጭ O
ባንክ O
እየፈለጉ O
ነው O
። O

ጋዜጠኛ O
መንግስቱን B-PER
ቴይለር I-PER
ንግድ B-ORG
ባንክ I-ORG
ሀብታሙን O
እንጅ O
ድሃውን O
አማራ O
አልፈልገውም O
በማለቱ O
በርካቶች O
አማራጭ O
ባንክ O
እየፈለጉ O
ነው O
። O

ኢዛቤል B-PER
ጋዜጠኛ O
ፓንክኸርስት I-PER
ንግድ B-ORG
ባንክ I-ORG
ሀብታሙን O
እንጅ O
ድሃውን O
አማራ O
አልፈልገውም O
በማለቱ O
በርካቶች O
አማራጭ O
ባንክ O
እየፈለጉ O
ነው O
። O

ለምሳሌ O
በመንግሥት O
መሠረተ O
ልማት O
ግንባታ O
ላይ O
የሚፈሰዉ O
መዋለ O
ንዋይ O
ሲቀንስ O
ተጎጅዉ O
ማኅበረሰቡ O
ነዉ O
። O

ሩሲያ B-LOC
ሆን O
ብላ O
እና O
በተደጋጋሚ O
ኦሮምያ B-LOC
ሉዓላዊነትና O
የግዛት O
አንድነት O
ጥሳለች O
። O

የዩክሬንን B-LOC
ብላ O
በተደጋጋሚ O
እና O
ሆን O
ሩሲያ B-LOC
ሉዓላዊነትና O
የግዛት O
አንድነት O
ጥሳለች O
። O

ሶማሊያ B-LOC
ሆን O
ብላ O
እና O
በተደጋጋሚ O
የዩክሬንን B-LOC
ሉዓላዊነትና O
የግዛት O
አንድነት O
ጥሳለች O
። O

በተደጋጋሚ O
እና O
ሆን O
የካሜሩን B-LOC
ሩሲያ B-LOC
ብላ O
ሉዓላዊነትና O
የግዛት O
አንድነት O
ጥሳለች O
። O

በተደጋጋሚ O
ብላ O
እና O
ሩሲያ B-LOC
ከዚምባብዌ B-LOC
ሆን O
ሉዓላዊነትና O
የግዛት O
አንድነት O
ጥሳለች O
። O

የጀርመኑ B-LOC
የልማት O
ትብብር O
ሚኒስትር O
ላሚን B-PER
ፉፋ I-PER
የዛሬው B-DATE
ዋር I-DATE
ላይ O
አጋዴዝን B-LOC
እንደጎበኙ O
የሰሙት O
ይህንኑ O
ዓይነት O
መሰል O
ታሪክ O
ነዉ O
። O

ለንደን B-LOC
የልማት O
ትብብር O
ሚኒስትር O
ፎን B-PER
ሐሰን I-PER
በነሐሴ B-DATE
ዋር I-DATE
ላይ O
ኢትዮጵያ B-LOC
እንደጎበኙ O
የሰሙት O
ይህንኑ O
ዓይነት O
መሰል O
ታሪክ O
ነዉ O
። O

የአፍሪቃ B-LOC
ሚኒስትር O
የልማት O
ሙለር I-PER
ሌንጮ B-PER
ጀምሮ I-DATE
ትብብር O
ከቅርብ B-DATE
ላይ O
አጋዴዝን B-LOC
እንደጎበኙ O
የሰሙት O
ይህንኑ O
ዓይነት O
መሰል O
ታሪክ O
ነዉ O
። O

ትብብር O
የሔሬሮ B-LOC
አጋዴዝን B-LOC
የልማት O
ሙለር I-PER
በነሐሴ B-DATE
ላይ O
ሚኒስትር O
ያሬድ B-PER
ዓመት I-DATE
እንደጎበኙ O
የሰሙት O
ይህንኑ O
ዓይነት O
መሰል O
ታሪክ O
ነዉ O
። O

አብይ B-PER
ዋር I-DATE
የልማት O
በነሐሴ B-DATE
ሙለር I-PER
ሚኒስትር O
ትብብር O
የሊቢያ B-LOC
ላይ O
ሶማሊ B-LOC
እንደጎበኙ O
የሰሙት O
ይህንኑ O
ዓይነት O
መሰል O
ታሪክ O
ነዉ O
። O

ብዙዎች O
አሁን O
የሚሉት O
አልማዝ O
ግን O
ለንዲህ O
ዓይነቱ O
ውዝግብ O
አገልግሎት O
የሚሰጥ O
አይደለም O
። O

በ O
እና O
የቨርቬርስ B-LOC
አረቦች O
ሲዋጉ O
ስዊድን B-LOC
ጉዲና I-LOC
የነበረዉን O
በኢትዮጵያም B-LOC
ጦር O
ምሽግ O
ሰብሮ O
የገባዉ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ጦር O
አባል O
በመሆናቸዉ O
ተሸልመዉ O
ተሾሙ O
። O

በ O
አረቦች O
እና O
እስራኤል B-LOC
ሲዋጉ O
ሲና B-LOC
በረሐ I-LOC
የነበረዉን O
በአውሮፓ B-LOC
ጦር O
ምሽግ O
ሰብሮ O
የገባዉ O
የአረብ B-LOC
ጦር O
አባል O
በመሆናቸዉ O
ተሸልመዉ O
ተሾሙ O
። O

በ O
አረቦች O
እና O
እስራኤል B-LOC
ሲዋጉ O
ሲና B-LOC
ከኢትዮጵያ I-LOC
የነበረዉን O
መብራት B-LOC
ጦር O
ምሽግ O
ሰብሮ O
የገባዉ O
የአፍሪካ B-LOC
ጦር O
አባል O
በመሆናቸዉ O
ተሸልመዉ O
ተሾሙ O
። O

በ O
ምሽግ O
የካሜሩን B-LOC
ሰብሮ O
የአረብ B-LOC
የእስራኤል B-LOC
ባህር I-LOC
የገባዉ O
አረቦች O
ጦር O
ሲዋጉ O
የኢትዮጵያ B-LOC
የነበረዉን O
እና O
ጦር O
አባል O
በመሆናቸዉ O
ተሸልመዉ O
ተሾሙ O
። O

በሩሜንያ B-LOC
ሲዋጉ O
ከፖርቱጋል I-LOC
ሩሲያ B-LOC
የነበረዉን O
በ O
ብሩንዲን B-LOC
አረቦች O
እና O
ጦር O
ምሽግ O
ሰብሮ O
የገባዉ O
የአረብ B-LOC
ጦር O
አባል O
በመሆናቸዉ O
ተሸልመዉ O
ተሾሙ O
። O

ቴሕራንና B-LOC
ዋሽግተኖች O
ዛሬ B-DATE
አራት I-DATE
አመታት I-DATE
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
አግባቢ O
ሥምምነት O
ተፈራረሙ O
። O

ከዚምባብዌ B-LOC
ዋሽግተኖች O
ባለፉት B-DATE
መጋቢት I-DATE
አመታት I-DATE
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
አግባቢ O
ሥምምነት O
ተፈራረሙ O
። O

የአረብ B-LOC
ዋሽግተኖች O
በሰላሳ B-DATE
አርብ I-DATE
አመታት I-DATE
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
አግባቢ O
ሥምምነት O
ተፈራረሙ O
። O

በድሬዳዋ B-LOC
ዋሽግተኖች O
ከሰኔ B-DATE
ዓመታት I-DATE
አመታት I-DATE
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
አግባቢ O
ሥምምነት O
ተፈራረሙ O
። O

ዋሽግተኖች O
ቴሕራንና B-LOC
ዛሬ B-DATE
አራት I-DATE
አመታት I-DATE
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
አግባቢ O
ሥምምነት O
ተፈራረሙ O
። O

በዩንምቢ B-LOC
ከተማ I-LOC
ዉስጥ O
በማዕከላዊ B-LOC
እና O
እንኮሎ B-LOC
መንደሮች O
ቢያንስ O
ወንዶች O
ሴቶችና O
ህፃናት O
መገደላቸውን O
እና O
ሌሎች O
ሰዎች O
ደግሞ O
መጎዳታቸውን O
ማረጋገጥ O
ችለናል O
። O

እንኮሎ B-LOC
ዉስጥ O
ቦንጌንዴ B-LOC
አጋዴዝን B-LOC
ከተማ I-LOC
እና O
መንደሮች O
ቢያንስ O
ወንዶች O
ሴቶችና O
ህፃናት O
መገደላቸውን O
እና O
ሌሎች O
ሰዎች O
ደግሞ O
መጎዳታቸውን O
ማረጋገጥ O
ችለናል O
። O

ከተማ I-LOC
እና O
ዉስጥ O
እንኮሎ B-LOC
የሔሬሮ B-LOC
የኢትዮጵያ B-LOC
መንደሮች O
ቢያንስ O
ወንዶች O
ሴቶችና O
ህፃናት O
መገደላቸውን O
እና O
ሌሎች O
ሰዎች O
ደግሞ O
መጎዳታቸውን O
ማረጋገጥ O
ችለናል O
። O

በዩንምቢ B-LOC
የዳሮ B-LOC
ዉስጥ O
እና O
ከተማ I-LOC
እንኮሎ B-LOC
መንደሮች O
ቢያንስ O
ወንዶች O
ሴቶችና O
ህፃናት O
መገደላቸውን O
እና O
ሌሎች O
ሰዎች O
ደግሞ O
መጎዳታቸውን O
ማረጋገጥ O
ችለናል O
። O

የኢትዮጵያ B-LOC
ከተማ I-LOC
ዉስጥ O
ለኢትዮጵያ B-LOC
እና O
በባቫርያ B-LOC
መንደሮች O
ቢያንስ O
ወንዶች O
ሴቶችና O
ህፃናት O
መገደላቸውን O
እና O
ሌሎች O
ሰዎች O
ደግሞ O
መጎዳታቸውን O
ማረጋገጥ O
ችለናል O
። O

ከሕገ O
ወጥ O
ሰው O
አሸጋጋሪዎቹ O
እጅ O
መትረፋቸውን O
እንደ O
አንድ O
ጥሩ O
ነገር O
ቢቆጥሩትም O
አሁን O
ባሉበትም O
የሊቢያ B-LOC
ፖሊሶች O
ዱላ O
አልቀረላቸውም O
። O

ከሕገ O
ወጥ O
ሰው O
አሸጋጋሪዎቹ O
እጅ O
መትረፋቸውን O
እንደ O
አንድ O
ጥሩ O
ነገር O
ቢቆጥሩትም O
አሁን O
ባሉበትም O
ኤርትራ B-LOC
ፖሊሶች O
ዱላ O
አልቀረላቸውም O
። O

እሳቸው O
ይህን O
መንግሥትዋን O
ከዚያም O
አልፈው O
መራሂተ O
በዛሬው B-DATE
ዓመት I-DATE
እነሱ O
እንዲያውም O
እንወጣዋልን O
ያሉትን O
ቃል O
ፊት O
ለፊት O
አሁን O
ይቃወማሉ O
ይተቻሉም O
፡፡ O

ከዚያም O
አልፈው O
እንዲያውም O
እነሱ O
መራሂተ O
መንግሥትዋን O
ይህን O
እሳቸው O
ያለፈው B-DATE
ዓመት I-DATE
እንወጣዋልን O
ያሉትን O
ቃል O
ፊት O
ለፊት O
አሁን O
ይቃወማሉ O
ይተቻሉም O
፡፡ O

ከዚያም O
አልፈው O
እንዲያውም O
እነሱ O
መራሂተ O
መንግሥትዋን O
ይህን O
እሳቸው O
ያለፈው B-DATE
እና I-DATE
እንወጣዋልን O
ያሉትን O
ቃል O
ፊት O
ለፊት O
አሁን O
ይቃወማሉ O
ይተቻሉም O
፡፡ O

ከዚያም O
አልፈው O
እንዲያውም O
እነሱ O
መራሂተ O
መንግሥትዋን O
ይህን O
እሳቸው O
ያለፈው B-DATE
ዓ I-DATE
እንወጣዋልን O
ያሉትን O
ቃል O
ፊት O
ለፊት O
አሁን O
ይቃወማሉ O
ይተቻሉም O
፡፡ O

ሕብረት I-LOC
ሀገሮች I-LOC
ለዚህም O
በምሳሌነት O
አረቢያ I-LOC
መብራት B-LOC
ተጠቃሽ O
ናቸዉ O
። O

የቲ I-LOC
ለዚህም O
በምሳሌነት O
የጊኒ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ሀገሮች I-LOC
ተጠቃሽ O
ናቸዉ O
። O

ለዚህም O
በምሳሌነት O
አፍሪቃ B-LOC
ሰላጤዉ I-LOC
አረብ I-LOC
ሀገሮች I-LOC
ተጠቃሽ O
ናቸዉ O
። O

ለዚህም O
በምሳሌነት O
አቅራቢያ I-LOC
የባሕረ B-LOC
አረብ I-LOC
ሀገሮች I-LOC
ተጠቃሽ O
ናቸዉ O
። O

ለዚህም O
በምሳሌነት O
የባሕረ B-LOC
አበባ I-LOC
ግዛት I-LOC
ሀገሮች I-LOC
ተጠቃሽ O
ናቸዉ O
። O

ቻድ B-LOC
ፖሊስ O
ቴሕራንና B-LOC
ስደተኞች O
ላይ O
ጥቃት O
እና O
በደል O
በመፈጸም O
ስደተኞች O
ላይ O
የሚረጭ O
አቃጣይ O
ንጥረ O
ነገርም O
ይጠቀማል O
የሚል O
ነው O
ክሱ O
። O

የፈረንሣይ B-LOC
ፖሊስ O
ቴሕራንና B-LOC
ስደተኞች O
ላይ O
ጥቃት O
እና O
በደል O
በመፈጸም O
ስደተኞች O
ላይ O
የሚረጭ O
አቃጣይ O
ንጥረ O
ነገርም O
ይጠቀማል O
የሚል O
ነው O
ክሱ O
። O

ለኢትዮጵያ B-LOC
ፖሊስ O
የአፍሪቃ B-LOC
ስደተኞች O
ላይ O
ጥቃት O
እና O
በደል O
በመፈጸም O
ስደተኞች O
ላይ O
የሚረጭ O
አቃጣይ O
ንጥረ O
ነገርም O
ይጠቀማል O
የሚል O
ነው O
ክሱ O
። O

ቴሕራንና B-LOC
ፖሊስ O
ሶማሌ B-LOC
ስደተኞች O
ላይ O
ጥቃት O
እና O
በደል O
በመፈጸም O
ስደተኞች O
ላይ O
የሚረጭ O
አቃጣይ O
ንጥረ O
ነገርም O
ይጠቀማል O
የሚል O
ነው O
ክሱ O
። O

የፈረንሣይ B-LOC
ፖሊስ O
የካሌ B-LOC
ስደተኞች O
ላይ O
ጥቃት O
እና O
በደል O
በመፈጸም O
ስደተኞች O
ላይ O
የሚረጭ O
አቃጣይ O
ንጥረ O
ነገርም O
ይጠቀማል O
የሚል O
ነው O
ክሱ O
። O

ከቀትር I-DATE
ከስድስት B-DATE
አምስት I-DATE
ጋብ O
ብሎ O
የነበረው O
ግጭት O
እና O
ኹከት O
ምግብ O
ቤቶች O
ሻይ O
ቤቶች O
እና O
ፋብሪካዎች O
ጭምር O
የጥቃት O
ሰለባ O
ሆነዋል O
። O

ከግንቦት B-DATE
ሳምንት I-DATE
ገደማ I-DATE
ጋብ O
ብሎ O
የነበረው O
ግጭት O
እና O
ኹከት O
ምግብ O
ቤቶች O
ሻይ O
ቤቶች O
እና O
ፋብሪካዎች O
ጭምር O
የጥቃት O
ሰለባ O
ሆነዋል O
። O

ዘመን I-DATE
ከሰኔ B-DATE
ገደማ I-DATE
ጋብ O
ብሎ O
የነበረው O
ግጭት O
እና O
ኹከት O
ምግብ O
ቤቶች O
ሻይ O
ቤቶች O
እና O
ፋብሪካዎች O
ጭምር O
የጥቃት O
ሰለባ O
ሆነዋል O
። O

በእነኝህ B-DATE
በፊት I-DATE
ገደማ I-DATE
ጋብ O
ብሎ O
የነበረው O
ግጭት O
እና O
ኹከት O
ምግብ O
ቤቶች O
ሻይ O
ቤቶች O
እና O
ፋብሪካዎች O
ጭምር O
የጥቃት O
ሰለባ O
ሆነዋል O
። O

ለአንድ B-DATE
አመት I-DATE
ገደማ I-DATE
ጋብ O
ብሎ O
የነበረው O
ግጭት O
እና O
ኹከት O
ምግብ O
ቤቶች O
ሻይ O
ቤቶች O
እና O
ፋብሪካዎች O
ጭምር O
የጥቃት O
ሰለባ O
ሆነዋል O
። O

የስደተኞች O
ሙለር I-PER
ጉባኤ O
ሃያ B-DATE
አንጌላ B-PER
ኦዴግን B-ORG
እና O
ጉዳይ O
መንግሥት O
ለጀርመን B-LOC
ላንድ I-LOC
የባሕረ B-LOC
ህብረት I-ORG
መራሂተ O
እጅግ O
አስፈላጊ O
ነበር O
። O

ከቦትስዋና B-LOC
ጉዳይ O
መራሂተ O
አንጌላ B-PER
ጉባኤ O
ለንደን I-LOC
ሚንሥቴር I-ORG
ሜርክል I-PER
እና O
መንግሥት O
የስደተኞች O
ለጀርመን B-LOC
ዛሬ B-DATE
የአውሮጳ B-ORG
እጅግ O
አስፈላጊ O
ነበር O
። O

በባድንቩርተምበርግ I-LOC
ሩሲያም B-LOC
የአዴፓ B-ORG
ህብረት I-ORG
እና O
የስደተኞች O
ጉዳይ O
በተያዘው B-DATE
ጉባኤ O
ለጀርመን B-LOC
መራሂተ O
መንግሥት O
ጌታቸው B-PER
ሜርክል I-PER
እጅግ O
አስፈላጊ O
ነበር O
። O

አፍቃኒስታንም B-LOC
ጀርመን I-LOC
አሸባብ B-ORG
ትምህርት I-ORG
እና O
የስደተኞች O
ጉዳይ O
የእሁዱ B-DATE
ጉባኤ O
በሊቢያዉ B-LOC
መራሂተ O
መንግሥት O
አንጌላ B-PER
ሜርክል I-PER
እጅግ O
አስፈላጊ O
ነበር O
። O

ጀርመን B-LOC
መራሂተ O
መንግስታት I-ORG
ጉዳይ O
የአውሮጳ B-ORG
እና O
ሜርክል I-PER
በሚርያም B-PER
ጉባኤ O
ከ B-DATE
መንግሥት O
የስደተኞች O
ሶማሌ I-LOC
ፓሪስ B-LOC
እጅግ O
አስፈላጊ O
ነበር O
። O

ጉዳዩን O
ለማጣራት O
ያነጋገርናቸው O
የደምቢዶሎ B-ORG
ባንክ I-ORG
ፕሬዝደንት O
ዶክተር O
መልክሙ B-PER
ሳንቶሽ I-PER
ድርጊቱ O
የተፈፀመው O
በዩኒቨርሲቲው O
አካባቢ O
ባለመሆኑ O
መረጃው O
እንደማንኛውም O
ወገን O
እንደደረሳቸው O
ነው O
የገለፁልን O
። O

ጉዳዩን O
ለማጣራት O
ያነጋገርናቸው O
ኦዴግን B-ORG
ቬለው I-ORG
ፕሬዝደንት O
ዶክተር O
ለታ B-PER
ተስፋዬ I-PER
ድርጊቱ O
የተፈፀመው O
በዩኒቨርሲቲው O
አካባቢ O
ባለመሆኑ O
መረጃው O
እንደማንኛውም O
ወገን O
እንደደረሳቸው O
ነው O
የገለፁልን O
። O

ጉዳዩን O
ለማጣራት O
ያነጋገርናቸው O
የሰብአዊ B-ORG
ቤት I-ORG
ፕሬዝደንት O
ዶክተር O
ለታ B-PER
ዶሽ I-PER
ድርጊቱ O
የተፈፀመው O
በዩኒቨርሲቲው O
አካባቢ O
ባለመሆኑ O
መረጃው O
እንደማንኛውም O
ወገን O
እንደደረሳቸው O
ነው O
የገለፁልን O
። O

ያነጋገርናቸው O
ጉዳዩን O
የደምቢዶሎ B-ORG
ለማጣራት O
ዩኒቨርሲቲ I-ORG
ፕሬዝደንት O
ዶክተር O
ለታ B-PER
ተስፋዬ I-PER
ድርጊቱ O
የተፈፀመው O
በዩኒቨርሲቲው O
አካባቢ O
ባለመሆኑ O
መረጃው O
እንደማንኛውም O
ወገን O
እንደደረሳቸው O
ነው O
የገለፁልን O
። O

ጉዳዩን O
ለማጣራት O
ያነጋገርናቸው O
የተመድ B-ORG
ክርስቲያን I-ORG
ፕሬዝደንት O
ዶክተር O
ሮቤርት B-PER
ተስፋዬ I-PER
ድርጊቱ O
የተፈፀመው O
በዩኒቨርሲቲው O
አካባቢ O
ባለመሆኑ O
መረጃው O
እንደማንኛውም O
ወገን O
እንደደረሳቸው O
ነው O
የገለፁልን O
። O

መስክ O
ትግል O
በዛሬው B-DATE
በተመኙት O
ወጣቶች O
ስለሚያደርጉት O
የስራ O
ለመሰማራት O
የወጣቶች O
ዓለም O
የቃኘነው O
ርዕስ O
ነው O
። O

ወጣቶች O
በተመኙት O
የስራ O
መስክ O
ለመሰማራት O
ስለሚያደርጉት O
ትግል O
በዛሬው B-DATE
የወጣቶች O
ዓለም O
የቃኘነው O
ርዕስ O
ነው O
። O

የስራ O
በተመኙት O
ስለሚያደርጉት O
ወጣቶች O
በዛሬው B-DATE
ትግል O
ለመሰማራት O
መስክ O
የወጣቶች O
ዓለም O
የቃኘነው O
ርዕስ O
ነው O
። O

ቴሕራንና B-LOC
የማዕድን O
አካባቢዎች O
በዚህ O
በተያዘው B-DATE
ሽብር I-DATE
እጅግ O
አሳሳቢ O
የሆኑ O
ዘገባዎች O
ተገኝተዋል O
። O

አካባቢዎች O
በዚህ O
ፓሪስ B-LOC
በተያዘው B-DATE
የማዕድን O
ዓመት I-DATE
እጅግ O
አሳሳቢ O
የሆኑ O
ዘገባዎች O
ተገኝተዋል O
። O

ፓሪስ B-LOC
የማዕድን O
አካባቢዎች O
በዚህ O
ባለፈው B-DATE
መጨረሻ I-DATE
እጅግ O
አሳሳቢ O
የሆኑ O
ዘገባዎች O
ተገኝተዋል O
። O

የማዕድን O
አካባቢዎች O
በተያዘው B-DATE
ዩክሬን B-LOC
በዚህ O
ዓመት I-DATE
እጅግ O
አሳሳቢ O
የሆኑ O
ዘገባዎች O
ተገኝተዋል O
። O

ከዚምባብዌ B-LOC
የማዕድን O
አካባቢዎች O
በዚህ O
ከዚህ B-DATE
ዓመት I-DATE
እጅግ O
አሳሳቢ O
የሆኑ O
ዘገባዎች O
ተገኝተዋል O
። O

አሜሪካኖች O
አብዛኛ O
ጦራቸዉን O
ካስወጡ O
በሕዋላ O
አፍቃኒስታን B-LOC
ሥለሚቆየዉ O
ጦሯቸዉ O
ተልዕኮ O
ያረቀቁትን O
ስምምነት O
አልፈርምም O
አሉ O
። O

አዉሮጶች O
የጠብ O
ጦርነት O
ምክንያትን O
አስወግደዉ O
ዛሬ B-DATE
አንድም O
ብዙም O
ሆነዉ O
አለምን O
መምራታቸዉ O
ብዙ O
አይገርምም O
። O

አዉሮጶች O
የጠብ O
ጦርነት O
ምክንያትን O
አስወግደዉ O
ከቅርብ B-DATE
አንድም O
ብዙም O
ሆነዉ O
አለምን O
መምራታቸዉ O
ብዙ O
አይገርምም O
። O

ጦርነት O
ምክንያትን O
አዉሮጶች O
የጠብ O
አስወግደዉ O
ዛሬ B-DATE
አንድም O
ብዙም O
ሆነዉ O
አለምን O
መምራታቸዉ O
ብዙ O
አይገርምም O
። O

በ B-DATE
ዕለት I-DATE
ም I-DATE
በቅኝ O
ገዚዎቻቸው O
ላይ O
ለተቃውሞ O
የወጡት O
ሞስኮ B-LOC
እና O
የናማ O
ጎሳዎች O
በጀርመን B-LOC
ወታደሮች O
ወደ O
በረሐ O
ተባረሩ O
። O

ም I-DATE
በ B-DATE
ዓ I-DATE
በቅኝ O
ገዚዎቻቸው O
ላይ O
ለተቃውሞ O
የወጡት O
በሩሜንያ B-LOC
እና O
የናማ O
ጎሳዎች O
በምስራቅ B-LOC
ወታደሮች O
ወደ O
በረሐ O
ተባረሩ O
። O

በ B-DATE
አምስት I-DATE
ወራት I-DATE
በቅኝ O
ገዚዎቻቸው O
ላይ O
ለተቃውሞ O
የወጡት O
ሀረርን B-LOC
እና O
የናማ O
ጎሳዎች O
በጀርመን B-LOC
ወታደሮች O
ወደ O
በረሐ O
ተባረሩ O
። O

ዓ I-DATE
ባለፉት B-DATE
ም I-DATE
በቅኝ O
ገዚዎቻቸው O
ላይ O
ለተቃውሞ O
የወጡት O
የሔሬሮ B-LOC
እና O
የናማ O
ጎሳዎች O
በጀርመን B-LOC
ወታደሮች O
ወደ O
በረሐ O
ተባረሩ O
። O

ከቅርብ B-DATE
በቅኝ O
የወጡት O
እና O
ዓ I-DATE
የናማ O
ሺሕ I-DATE
ጎሳዎች O
የሔሬሮ B-LOC
ገዚዎቻቸው O
ላይ O
ለተቃውሞ O
ዩክሬን B-LOC
ወታደሮች O
ወደ O
በረሐ O
ተባረሩ O
። O

ህይወቴ B-PER
ጠ O
ሚ O
ለዚህ O
የበቁት O
በዋናነት O
ዛሬ B-DATE
ዓመታት I-DATE
በዘለቀው O
የኢትዮጵያና O
ኤርትራ B-LOC
የድንበር O
ውዝግብ O
ሰላም O
እንዲወርድ O
ላበረከቱት O
አስተዋጽኦ O
መኾኑ O
ተገልጿል O
። O

ዓመት I-DATE
ሚ O
የበቁት O
ጠ O
ለዚህ O
የእሁዱ B-DATE
ለማ B-PER
በዋናነት O
በዘለቀው O
የኢትዮጵያና O
ኤርትራ B-LOC
የድንበር O
ውዝግብ O
ሰላም O
እንዲወርድ O
ላበረከቱት O
አስተዋጽኦ O
መኾኑ O
ተገልጿል O
። O

ጠ O
በዋናነት O
ሚ O
አንስቶ I-DATE
ሃያ B-DATE
ለዚህ O
የበቁት O
ቤኔዲክት B-PER
በዘለቀው O
የኢትዮጵያና O
በኬንያ B-LOC
የድንበር O
ውዝግብ O
ሰላም O
እንዲወርድ O
ላበረከቱት O
አስተዋጽኦ O
መኾኑ O
ተገልጿል O
። O

የበቁት O
የኢትዮጵያና O
ኤርትራ B-LOC
ሚ O
ሁለተኛ B-DATE
በዘለቀው O
አንጌላ B-PER
ዓመታት I-DATE
ለዚህ O
በዋናነት O
ጠ O
የድንበር O
ውዝግብ O
ሰላም O
እንዲወርድ O
ላበረከቱት O
አስተዋጽኦ O
መኾኑ O
ተገልጿል O
። O

ጠ O
ሜሊ B-PER
በጀርመን B-LOC
ሃያ B-DATE
ሚ O
በዋናነት O
ዓመታት I-DATE
የበቁት O
በዘለቀው O
የኢትዮጵያና O
ለዚህ O
የድንበር O
ውዝግብ O
ሰላም O
እንዲወርድ O
ላበረከቱት O
አስተዋጽኦ O
መኾኑ O
ተገልጿል O
። O

ይህ O
አንዳንዴ O
ከፖለቲካ O
ጋር O
፡ O
አንዳንዴም O
ከኤኮኖሚያዊ O
ጥቅም O
ጋር O
የተያያዘ O
ሊሆን O
ይችላል O
። O

በሀገሪቱ O
የሚታየውን O
ሰብዓዊ O
ስቃይ O
ለመቀነስ O
የኃይሉን O
ተግባር O
ማብቃት O
የመጀመሪያው O
እና O
ብቸኛው O
ዋነኛ O
ጉዳይ O
ይሆናል O
። O

የትነበርክ B-PER
ሥልጣን O
እንደያዙ O
ያቀረቡትን O
የጋራ O
የስደተኞች O
ማዕከል O
የማቋቋም O
ሀሳብ O
በዚሁ O
ወቅት O
አንስተው O
ነበር O
። O

ማክሮ B-PER
ሥልጣን O
እንደያዙ O
ያቀረቡትን O
የጋራ O
የስደተኞች O
ማዕከል O
የማቋቋም O
ሀሳብ O
በዚሁ O
ወቅት O
አንስተው O
ነበር O
። O

ኸሊፋ B-PER
ሥልጣን O
እንደያዙ O
ያቀረቡትን O
የጋራ O
የስደተኞች O
ማዕከል O
የማቋቋም O
ሀሳብ O
በዚሁ O
ወቅት O
አንስተው O
ነበር O
። O

ኢብራሂም I-PER
በዚህም O
ፕሮፊሰር O
ሮበርት B-PER
ይላሉ O
ሀገሮች O
በነዳጅ O
ዘይት O
ዋጋ O
መዋዠቅ O
የሚገጥማቸዉ O
የገቢ O
ምንጭ O
ማነስ O
ችግር O
ማኅበረሰቡ O
ላይ O
ተፅኖ O
ያሳድራል O
። O

በዚህም O
ይላሉ O
ፕሮፊሰር O
ዳንኤል B-PER
ሉሬንሶን I-PER
ሀገሮች O
በነዳጅ O
ዘይት O
ዋጋ O
መዋዠቅ O
የሚገጥማቸዉ O
የገቢ O
ምንጭ O
ማነስ O
ችግር O
ማኅበረሰቡ O
ላይ O
ተፅኖ O
ያሳድራል O
። O

በዚህም O
ይላሉ O
ፕሮፊሰር O
ሮበርት B-PER
ካፕል I-PER
ሀገሮች O
በነዳጅ O
ዘይት O
ዋጋ O
መዋዠቅ O
የሚገጥማቸዉ O
የገቢ O
ምንጭ O
ማነስ O
ችግር O
ማኅበረሰቡ O
ላይ O
ተፅኖ O
ያሳድራል O
። O

በዚህም O
ህይወቴ B-PER
ይላሉ O
ፕሮፊሰር O
ካፕል I-PER
ሀገሮች O
በነዳጅ O
ዘይት O
ዋጋ O
መዋዠቅ O
የሚገጥማቸዉ O
የገቢ O
ምንጭ O
ማነስ O
ችግር O
ማኅበረሰቡ O
ላይ O
ተፅኖ O
ያሳድራል O
። O

በዚህም O
ይላሉ O
ፕሮፊሰር O
ሮበርት B-PER
ሌሆንግ I-PER
ሀገሮች O
በነዳጅ O
ዘይት O
ዋጋ O
መዋዠቅ O
የሚገጥማቸዉ O
የገቢ O
ምንጭ O
ማነስ O
ችግር O
ማኅበረሰቡ O
ላይ O
ተፅኖ O
ያሳድራል O
። O

በማይቻልበት O
ጊዜ O
ደግሞ O
ፈቃደኛ O
የሆኑትን O
በአንድ O
ላይ O
አሰባስበን O
የጋራ O
የድጋፍ O
ማዕቀፍ O
እንፈልጋለን O
። O

መጀመሪያ O
ይሄን O
እንቀበል O
ከዛም O
መቀመጫ O
ቤት O
የሌላቸውና O
ቤት O
ቢቀመጡ O
የሚበሉት O
የሌላቸውም O
መኖራቸውንም O
መገንዘብ O
ግድ O
ይላል O
። O

ሌላኛው O
በተቃውሞው O
ሰልፍ O
ላይ O
የነበረ O
እና O
ስሙ O
እንዳይገለጽ O
የፈለገው O
ወጣት O
እንዳለው O
ደግሞ O
ለተቃውሞ O
የወጣነው O
ነጻነታችንን O
ፍለጋ O
ነው O
። O

ከውጭ O
ጠቅላይ O
ሆነ O
ሚኒስትር O
አብይ B-PER
ከሀገር O
ውስጥም O
በቶሎ O
ማሻሻያዎችን O
እንዲተገብሩ O
የሚጠይቁ O
ደጋግመው O
የሚያነሱት O
አንድ O
ጉዳይ O
አለ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
፡፡ O

አብይ B-PER
ከውጭ O
ሚኒስትር O
ከሀገር O
ጠቅላይ O
ሆነ O
ውስጥም O
በቶሎ O
ማሻሻያዎችን O
እንዲተገብሩ O
የሚጠይቁ O
ደጋግመው O
የሚያነሱት O
አንድ O
ጉዳይ O
አለ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
፡፡ O

ከሀገር O
ውስጥም O
ሆነ O
ከውጭ O
ጠቅላይ O
ሚኒስትር O
ትራምፕ B-PER
በቶሎ O
ማሻሻያዎችን O
እንዲተገብሩ O
የሚጠይቁ O
ደጋግመው O
የሚያነሱት O
አንድ O
ጉዳይ O
አለ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
፡፡ O

ከሀገር O
ውስጥም O
ሆነ O
ከውጭ O
ጠቅላይ O
ሚኒስትር O
አብይ B-PER
በቶሎ O
ማሻሻያዎችን O
እንዲተገብሩ O
የሚጠይቁ O
ደጋግመው O
የሚያነሱት O
አንድ O
ጉዳይ O
አለ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
፡፡ O

ከሀገር O
ውስጥም O
ሆነ O
ከውጭ O
ጠቅላይ O
ሚኒስትር O
ምኒሊክ B-PER
በቶሎ O
ማሻሻያዎችን O
እንዲተገብሩ O
የሚጠይቁ O
ደጋግመው O
የሚያነሱት O
አንድ O
ጉዳይ O
አለ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
፡፡ O

የሐረሪ B-LOC
ቤት O
ከዚት O
ከሚታየው O
ክፍል O
በተጨማሪም O
ሌሎች O
ሁለት O
ክፍሎት O
አሉት O
። O

የአፍሪቃ B-LOC
ቤት O
ከዚት O
ከሚታየው O
ክፍል O
በተጨማሪም O
ሌሎች O
ሁለት O
ክፍሎት O
አሉት O
። O

ሜዲትራኒያን B-LOC
ቤት O
ከዚት O
ከሚታየው O
ክፍል O
በተጨማሪም O
ሌሎች O
ሁለት O
ክፍሎት O
አሉት O
። O

አጋዴዝ B-LOC
ቤት O
ከዚት O
ከሚታየው O
ክፍል O
በተጨማሪም O
ሌሎች O
ሁለት O
ክፍሎት O
አሉት O
። O

እነኚህ O
ዴንጊ O
ፊቨር O
የሚባለው O
በሽታ O
አምጪ O
ተዋህሲያን O
በቀላሉ O
እንዲራቡ O
የሚያስችሉ O
ምቹ O
ሁኔታዎችን O
ይፈጥራል O
። O

ሳምንቷን I-DATE
ን O
የመጀመሪያ B-DATE
የ B-DATE
ከተቀበለች O
የኢትዮጵያ B-LOC
ተግዳሮቶቻቸው O
እቅዶችና O
ን O
ቀን I-DATE
አዲሱን O
ኤርትራ B-LOC
ሸኝታ O
አገባደደች O
። O

እንደ B-DATE
ዋር I-DATE
ዩክሬን B-LOC
እቅዶችና O
ተግዳሮቶቻቸው O
የፈረንሣይ B-LOC
ን O
ሸኝታ O
አዲሱን O
ን O
ከተቀበለች O
ዛሬ B-DATE
ሳምንቷን I-DATE
አገባደደች O
። O

ያለፉት B-DATE
ቀን I-DATE
በሐዊ B-LOC
እቅዶችና O
ተግዳሮቶቻቸው O
ኢትዮጵያ B-LOC
ን O
ሸኝታ O
አዲሱን O
ን O
ከተቀበለች O
ሁለተኛ B-DATE
ሳምንቷን I-DATE
አገባደደች O
። O

የ B-DATE
ነገ I-DATE
ሩሲያ B-LOC
እቅዶችና O
ተግዳሮቶቻቸው O
ኢትዮጵያ B-LOC
ን O
ሸኝታ O
አዲሱን O
ን O
ከተቀበለች O
ዛሬ B-DATE
ሳምንቷን I-DATE
አገባደደች O
። O

የ B-DATE
ዘመናት I-DATE
የኢትዮጵያ B-LOC
እቅዶችና O
ተግዳሮቶቻቸው O
ስፓኝ B-LOC
ን O
ሸኝታ O
አዲሱን O
ን O
ከተቀበለች O
በዛሬው B-DATE
ሳምንቷን I-DATE
አገባደደች O
። O

ማብቂያ O
በዉይይቱ O
ስድስት B-ORG
ሂደት I-ORG
አዴፓ I-ORG
ሶሳይቲ I-ORG
በሚል O
ስም O
የበጎ O
አድራጎት O
ክበብ O
መሰረቱ O
። O

ኢንቴሌክቿል I-ORG
ባንክ I-ORG
ማብቂያ O
ኪሎ I-ORG
በኦዴፓ B-ORG
በዉይይቱ O
በሚል O
ስም O
የበጎ O
አድራጎት O
ክበብ O
መሰረቱ O
። O

ሴቶች I-ORG
ብሔራዊ I-ORG
የአውሮጳ B-ORG
ማብቂያ O
በዉይይቱ O
ሶሳይቲ I-ORG
በሚል O
ስም O
የበጎ O
አድራጎት O
ክበብ O
መሰረቱ O
። O

ማብቂያ O
በዉይይቱ O
የኢህአዴግ B-ORG
ቤት I-ORG
ኢንቴሌክቿል I-ORG
ሶሳይቲ I-ORG
በሚል O
ስም O
የበጎ O
አድራጎት O
ክበብ O
መሰረቱ O
። O

በዉይይቱ O
ማብቂያ O
የደምቢዶሎ B-ORG
ኳስ I-ORG
ሃዉሱ I-ORG
ሶሳይቲ I-ORG
በሚል O
ስም O
የበጎ O
አድራጎት O
ክበብ O
መሰረቱ O
። O

ከሌላ O
ዩኒቨርስቲ O
ነው O
የሚኮረጆው O
መመረቂያ O
ጽሑፍን O
ጨምሮ O
አሳይመንት O
ተማሪው O
አይሰራም O
። O

ሮሒንጃዎች O
የሰብዓዊ O
የምያንማር O
ባንክ I-ORG
ቤት I-ORG
ዙሪያ O
አዴፓ I-ORG
ባለው O
እየደረሰ O
ጥሰት O
ለዶይቼ B-ORG
መብት O
መንግስታት I-ORG
ላይ O
በስተመጨረሻም O
ያሳለፈውን O
ውሳኔ O
እንመለከታለን O
፡፡ O

ላይ O
ዙሪያ O
ጥሰት O
የጸጥታው I-ORG
በስተመጨረሻም O
ባለው O
ሮሒንጃዎች O
እና I-ORG
ምክር I-ORG
የምያንማር O
የሰብዓዊ O
መብት O
ህብረት I-ORG
የኪምበርሊ B-ORG
እየደረሰ O
ያሳለፈውን O
ውሳኔ O
እንመለከታለን O
፡፡ O

በስተመጨረሻም O
የምያንማር O
ሮሒንጃዎች O
ላይ O
እየደረሰ O
ባለው O
የሰብዓዊ O
መብት O
ጥሰት O
ዙሪያ O
የአውሮጳ B-ORG
ቤተ I-ORG
እና I-ORG
ምክር I-ORG
ኮሚሽን I-ORG
ያሳለፈውን O
ውሳኔ O
እንመለከታለን O
፡፡ O

በስተመጨረሻም O
የምያንማር O
ሮሒንጃዎች O
ላይ O
እየደረሰ O
ባለው O
የሰብዓዊ O
መብት O
ጥሰት O
ዙሪያ O
የአዉሮጳ B-ORG
ንግድ I-ORG
የጸጥታው I-ORG
ኦርቶዶክስ I-ORG
ቤት I-ORG
ያሳለፈውን O
ውሳኔ O
እንመለከታለን O
፡፡ O

ዙሪያ O
እየደረሰ O
ላይ O
ምክር I-ORG
የሰብዓዊ O
መብት O
የኢህአዴግ B-ORG
የምያንማር O
ሮሒንጃዎች O
ባለው O
የጸጥታው I-ORG
ጥሰት O
ካቢኔ I-ORG
በስተመጨረሻም O
ባንክ I-ORG
ያሳለፈውን O
ውሳኔ O
እንመለከታለን O
፡፡ O

የፖሊስ O
የጦር O
ኃይሉ O
እና O
የስለላ O
ድርጅቱም O
ሙኒት B-PER
ሳንቶሽ I-PER
ታማኞች O
ነው O
የተያዘው O
። O

ድርጅቱም O
የጦር O
ኦማር B-PER
ኃይሉ O
የፖሊስ O
እና O
ሳንቶሽ I-PER
የስለላ O
ታማኞች O
ነው O
የተያዘው O
። O

ኃይሉ O
የስለላ O
የፖሊስ O
እና O
በዶሽ B-PER
ድርጅቱም O
ሳንቶሽ I-PER
የጦር O
ታማኞች O
ነው O
የተያዘው O
። O

የፖሊስ O
የጦር O
ኃይሉ O
እና O
የስለላ O
ድርጅቱም O
ሐሰን B-PER
ሳንቶሽ I-PER
ታማኞች O
ነው O
የተያዘው O
። O

ድርጅቱም O
የጦር O
በሚርያም B-PER
የስለላ O
ሳንቶሽ I-PER
ኃይሉ O
የፖሊስ O
እና O
ታማኞች O
ነው O
የተያዘው O
። O

ጦርነቱን O
ግን O
ከመሰብሰብ O
መነጋገራቸዉ O
መናገራቸዉ O
በፊት O
እንደነበረዉ O
ይቀጥላሉ O
ያስቀጥላሉ O
። O

ምክንያቱ O
ደግሞ O
የፖለቲካ O
ፓርቲዎች O
ተወካዮች O
በአብዛኛዉ O
የምርጫ O
ጣቢያ O
ተገኝተዋል O
ድምፅ O
ቆጠራዉም O
በአመዛኙ O
ግልፅ O
ነበር O
ሲሉ O
እማኝነታቸዉን O
ሰጥተዋል O
። O

የወርቅ O
ማዕድን O
መቆፈርያ O
ቦታዎች O
ትርፍ O
የማያስገኙ O
ከሆነ O
ቶሎ O
ይዘጋሉ O
። O

ሲሉ O
የጠየቁት O
ጠቅላይ O
ምኒስትሩ O
እንደዛ O
ካላደራጀንው O
ኢ O
ሕገ O
መንግሥታዊ O
በሆነ O
መንገድ O
ተቋም O
ፈጥረናል O
ማለት O
ነው O
ሲሉ O
ተደምጠዋል O
። O

ኮሚሽን I-ORG
ያሬድ B-PER
የዶይቼ B-ORG
የፖለቲካ O
ተንታኝ O
አህመድ I-PER
ተቃዋሚዎቹ O
አጠቃላይ O
የምርጫዉ O
ዉጤት O
ከመነገሩ O
አስቀድመዉ O
ተጭበርብሯል O
በሚል O
ያወገዙበት O
ምክንያት O
ታሪካዊ O
ይዘት O
አለዉ O
ይላሉ O
። O

የፖለቲካ O
ተንታኝ O
አግባው B-PER
የኪምበርሊ B-ORG
የጸጥታው I-ORG
ሜሊ I-PER
ተቃዋሚዎቹ O
አጠቃላይ O
የምርጫዉ O
ዉጤት O
ከመነገሩ O
አስቀድመዉ O
ተጭበርብሯል O
በሚል O
ያወገዙበት O
ምክንያት O
ታሪካዊ O
ይዘት O
አለዉ O
ይላሉ O
። O

መንግሥታት I-ORG
አግባው B-PER
ተንታኝ O
የፖለቲካ O
ሜሊ I-PER
የቻተም B-ORG
ተቃዋሚዎቹ O
አጠቃላይ O
የምርጫዉ O
ዉጤት O
ከመነገሩ O
አስቀድመዉ O
ተጭበርብሯል O
በሚል O
ያወገዙበት O
ምክንያት O
ታሪካዊ O
ይዘት O
አለዉ O
ይላሉ O
። O

ኅብረትም I-ORG
የቻተም B-ORG
የፖለቲካ O
ተንታኝ O
ሙአዝ B-PER
ሜሊ I-PER
ተቃዋሚዎቹ O
አጠቃላይ O
የምርጫዉ O
ዉጤት O
ከመነገሩ O
አስቀድመዉ O
ተጭበርብሯል O
በሚል O
ያወገዙበት O
ምክንያት O
ታሪካዊ O
ይዘት O
አለዉ O
ይላሉ O
። O

ለማ B-PER
የኢህአዴግ B-ORG
የፖለቲካ O
ፓርቲ I-ORG
ተንታኝ O
ሸዋአሳየ I-PER
ተቃዋሚዎቹ O
አጠቃላይ O
የምርጫዉ O
ዉጤት O
ከመነገሩ O
አስቀድመዉ O
ተጭበርብሯል O
በሚል O
ያወገዙበት O
ምክንያት O
ታሪካዊ O
ይዘት O
አለዉ O
ይላሉ O
። O

ጌርድ B-PER
ሌሆንግ I-PER
የፈለሰፉት O
ቺሲምባ O
ፕሮግራም O
ለምርምር O
የአካዳሚ O
ልውውጥን O
ለማጠናከር O
ሰፊ O
አስተዋጽዖ O
ያለው O
ነው O
። O

ሴሎ B-PER
ሌሆንግ I-PER
የፈለሰፉት O
ቺሲምባ O
ፕሮግራም O
ለምርምር O
የአካዳሚ O
ልውውጥን O
ለማጠናከር O
ሰፊ O
አስተዋጽዖ O
ያለው O
ነው O
። O

ሙኒት B-PER
ሌሆንግ I-PER
የፈለሰፉት O
ቺሲምባ O
ፕሮግራም O
ለምርምር O
የአካዳሚ O
ልውውጥን O
ለማጠናከር O
ሰፊ O
አስተዋጽዖ O
ያለው O
ነው O
። O

ለምሳሌ O
ለኢትዮጵያዉያን O
ወጣት O
ተማሪዎች O
በየዉጭ O
ትምህርት O
እድል O
እንዲያገኙ O
በአንድ O
ዓለም O
አቀፍ O
ተቋም O
ዉስጥ O
በመስራት O
ትልቅ O
እገዛን O
አድርጋለች O
። O

ዓመታቸዉ I-DATE
ባለፉት B-DATE
እንደኖረችበት O
በኃላ I-DATE
ሁለተኛ I-DATE
ቻድ B-LOC
በዛሬው B-DATE
ዘንድሮም I-DATE
ም I-DATE
በዉጊያ O
በዜጎችዋ O
እልቂት O
በዘመተባት O
ጦር O
አባላት O
ግድያ O
ተቀብላ O
ነዉ O
የሸኘችዉ O
። O

እንደኖረችበት O
በዛሬው B-DATE
አዲስ B-LOC
ዓመት I-DATE
እንደ B-DATE
ዘመን I-DATE
ሰወስት I-DATE
ቀን I-DATE
ሰወስትን I-DATE
በዉጊያ O
በዜጎችዋ O
እልቂት O
በዘመተባት O
ጦር O
አባላት O
ግድያ O
ተቀብላ O
ነዉ O
የሸኘችዉ O
። O

አስረኛ B-DATE
አፍቃኒስታንም B-LOC
ቀናት I-DATE
በፊት I-DATE
እንደኖረችበት O
ዛሬ B-DATE
ዓ I-DATE
አምስት I-DATE
ሰወስትን I-DATE
በዉጊያ O
በዜጎችዋ O
እልቂት O
በዘመተባት O
ጦር O
አባላት O
ግድያ O
ተቀብላ O
ነዉ O
የሸኘችዉ O
። O

ዛሬ B-DATE
በአፍሪቃ B-LOC
ወራት I-DATE
መጨረሻ I-DATE
እንደኖረችበት O
በመጪዉ B-DATE
ገደማ I-DATE
አስራ I-DATE
ሰወስትን I-DATE
በዉጊያ O
በዜጎችዋ O
እልቂት O
በዘመተባት O
ጦር O
አባላት O
ግድያ O
ተቀብላ O
ነዉ O
የሸኘችዉ O
። O

የአፍሪካ B-LOC
ሁለት B-DATE
ሁለት I-DATE
ዓመት I-DATE
እንደኖረችበት O
በዛሬው B-DATE
ዓመቷ I-DATE
አራት I-DATE
ሰወስትን I-DATE
በዉጊያ O
በዜጎችዋ O
እልቂት O
በዘመተባት O
ጦር O
አባላት O
ግድያ O
ተቀብላ O
ነዉ O
የሸኘችዉ O
። O

ቁም O
ነገሩ O
ያለው O
ስደተኞቹን O
አቅፎና O
ተቀብሎ O
እነሱን O
ከሕብረተሰቡ O
ጋር O
በቀላሉ O
እንዲዋሃዱ O
መርዳቱ O
ላይ O
ነው O
፡፡ O

ድንበሩ O
ቢዘጋ O
ደግሞ O
በሺህና O
በአሥር O
ሺህ O
በመቶና O
በሁለት O
መቶ O
ሺህ O
የሚቆጠሩ O
ነፍሳቸውን O
ለማዳን O
የሚሸሹትን O
ስደተኞች O
መርዳት O
በአልተቻለ O
ነበር O
፡፡ O

ኪም B-PER
በተቃውሞ O
የተቀዳደዱ O
የኢትዮጵያ B-ORG
ቬለ I-ORG
ኮሚሽን I-ORG
መገልገያ O
ደብተሮች O
የሚያሳይ O
ምስል O
የአምነስት B-ORG
ገጹ O
አሰራጭቷል O
። O

ጌታቸው B-PER
በተቃውሞ O
የተቀዳደዱ O
የኢትዮጵያ B-ORG
ንግድ I-ORG
ምክር I-ORG
መገልገያ O
ደብተሮች O
የሚያሳይ O
ምስል O
በፌስቡክ B-ORG
ገጹ O
አሰራጭቷል O
። O

የሚያሳይ O
በተቃውሞ O
ዩኒቨርሲቲ I-ORG
ኦማር B-PER
መገልገያ O
ምስል O
በፌስቡክ B-ORG
ደብተሮች O
ክርስቲያን I-ORG
የኪምበርሊ B-ORG
የተቀዳደዱ O
ገጹ O
አሰራጭቷል O
። O

የትነበርክ B-PER
በተቃውሞ O
የተቀዳደዱ O
ለዶይቸ B-ORG
ንግድ I-ORG
ኅብረት I-ORG
መገልገያ O
ደብተሮች O
የሚያሳይ O
ምስል O
በፌስቡክ B-ORG
ገጹ O
አሰራጭቷል O
። O

አብይ B-PER
በተቃውሞ O
የተቀዳደዱ O
የአሜሪካዉ B-ORG
ምክር I-ORG
መንግሥታት I-ORG
መገልገያ O
ደብተሮች O
የሚያሳይ O
ምስል O
በፌስቡክ B-ORG
ገጹ O
አሰራጭቷል O
። O

በቀጣዩ B-DATE
ጥቅም O
የበለጸገው O
ላሉት O
ዓለም O
ታች O
እንዳልደረሰ O
ዕድገት O
የኤኮኖሚ O
ዓመታት I-DATE
ልምድ O
አሳይተዋል O
ባይ O
ናቸው O
። O

እንዳልደረሰ O
ጥቅም O
ያለፉት B-DATE
የበለጸገው O
ዓለም O
ታች O
የኤኮኖሚ O
ላሉት O
ዕድገት O
ዓመታት I-DATE
ልምድ O
አሳይተዋል O
ባይ O
ናቸው O
። O

የበለጸገው O
ዕድገት O
ዓለም O
ጥቅም O
ያለፉት B-DATE
እንዳልደረሰ O
ላሉት O
የኤኮኖሚ O
ዓመታት I-DATE
ታች O
ልምድ O
አሳይተዋል O
ባይ O
ናቸው O
። O

የበለጸገው O
ዓለም O
የኤኮኖሚ O
ዕድገት O
ጥቅም O
ታች O
ላሉት O
እንዳልደረሰ O
በጎርጎረሳዉያኑ B-DATE
ዓመታት I-DATE
ልምድ O
አሳይተዋል O
ባይ O
ናቸው O
። O

የበለጸገው O
ዓለም O
የኤኮኖሚ O
ዕድገት O
ጥቅም O
ታች O
ላሉት O
እንዳልደረሰ O
በነሐሴ B-DATE
ወዲህ I-DATE
ልምድ O
አሳይተዋል O
ባይ O
ናቸው O
። O

ነገር O
ግን O
ጋዜጠኞች O
በዚህ O
ጉዳይ O
ላይ O
ፍላጎቱ O
ካላቸው O
በሀገሪቱ O
ትኩረት O
ስላላገኘው O
ነገር O
ሊዘግቡ O
ይችላሉ O
። O

በምርጫው O
እንደማይወዳደሩ O
ቀደም O
ሲል O
ካስታወቁ O
በኋላ O
ፓርቲው O
በመጨረሻ O
ባካሄደው O
ጉባዔው O
ዦዋዎ B-PER
ሉሬንቾን I-PER
ቀዳሚው O
እጩ O
አድርጎ O
ሰይሟል O
። O

ሉሬንቾን I-PER
ቀደም O
ሲል O
በኋላ O
ካስታወቁ O
በመጨረሻ O
ባካሄደው O
ጉባዔው O
ሌንጮ B-PER
እንደማይወዳደሩ O
በምርጫው O
ፓርቲው O
ቀዳሚው O
እጩ O
አድርጎ O
ሰይሟል O
። O

ሲል O
ፓርቲው O
ካስታወቁ O
ዦዋዎ B-PER
በምርጫው O
በመጨረሻ O
ቀደም O
በኋላ O
ባካሄደው O
እንደማይወዳደሩ O
ጉባዔው O
ሉሬንቾን I-PER
ቀዳሚው O
እጩ O
አድርጎ O
ሰይሟል O
። O

ፓርቲው O
ዦዋዎ B-PER
በምርጫው O
እንደማይወዳደሩ O
ጉባዔው O
ሉሬንቾን I-PER
ቀደም O
በመጨረሻ O
ባካሄደው O
ካስታወቁ O
በኋላ O
ሲል O
ቀዳሚው O
እጩ O
አድርጎ O
ሰይሟል O
። O

በምርጫው O
እንደማይወዳደሩ O
ቀደም O
ሲል O
ካስታወቁ O
በኋላ O
ፓርቲው O
በመጨረሻ O
ባካሄደው O
ጉባዔው O
መንግስቱ B-PER
ላየን I-PER
ቀዳሚው O
እጩ O
አድርጎ O
ሰይሟል O
። O

በመጀመሪያ B-DATE
ዓመታት I-DATE
ይታይ O
የነበረው O
የእንግዳ O
ተቀባይነትና O
የማስተናገድ O
መንፈስ O
ቀስ O
እያለ O
እየቀዘቀዘና O
እየበረደ O
አሁን O
ሌላ O
መልክ O
ይዞአል O
፡፡ O

በዛሬው B-DATE
ቀናት I-DATE
ይታይ O
የነበረው O
የእንግዳ O
ተቀባይነትና O
የማስተናገድ O
መንፈስ O
ቀስ O
እያለ O
እየቀዘቀዘና O
እየበረደ O
አሁን O
ሌላ O
መልክ O
ይዞአል O
፡፡ O

የዛሬው B-DATE
ዓ I-DATE
ይታይ O
የነበረው O
የእንግዳ O
ተቀባይነትና O
የማስተናገድ O
መንፈስ O
ቀስ O
እያለ O
እየቀዘቀዘና O
እየበረደ O
አሁን O
ሌላ O
መልክ O
ይዞአል O
፡፡ O

ከ B-DATE
ቀናት I-DATE
ይታይ O
የነበረው O
የእንግዳ O
ተቀባይነትና O
የማስተናገድ O
መንፈስ O
ቀስ O
እያለ O
እየቀዘቀዘና O
እየበረደ O
አሁን O
ሌላ O
መልክ O
ይዞአል O
፡፡ O

ዛሬ B-DATE
ቀናት I-DATE
ይታይ O
የነበረው O
የእንግዳ O
ተቀባይነትና O
የማስተናገድ O
መንፈስ O
ቀስ O
እያለ O
እየቀዘቀዘና O
እየበረደ O
አሁን O
ሌላ O
መልክ O
ይዞአል O
፡፡ O

ሲሉ O
ኤድዋርዶ B-PER
ማን O
የተባሉ O
አስተያየት O
ሰጪም O
ትክክል O
ቀን O
ሰርቶ O
ማታ O
ገዝቶ O
የሚበላ O
ሰው O
እንዳለ O
መታወቅ O
አለበት O
። O

ሲሉ O
አለማየሁ B-PER
ማን O
የተባሉ O
አስተያየት O
ሰጪም O
ትክክል O
ቀን O
ሰርቶ O
ማታ O
ገዝቶ O
የሚበላ O
ሰው O
እንዳለ O
መታወቅ O
አለበት O
። O

ሲሉ O
ቴዲ B-PER
ማን O
የተባሉ O
አስተያየት O
ሰጪም O
ትክክል O
ቀን O
ሰርቶ O
ማታ O
ገዝቶ O
የሚበላ O
ሰው O
እንዳለ O
መታወቅ O
አለበት O
። O

እና O
ስደትን O
ጉዳዮች O
ጸጥታ O
የመሳሰሉ O
በአፍሪካ B-LOC
እና O
በአውሮፓ B-LOC
መሪዎች O
የጋራ O
መፍትሔ O
ሊፈለግላቸው O
እንደሚገባ O
ተናግረዋል O
። O

ጸጥታ O
እና O
ስደትን O
የመሳሰሉ O
ጉዳዮች O
በአፍሪካ B-LOC
እና O
በአውሮፓ B-LOC
መሪዎች O
የጋራ O
መፍትሔ O
ሊፈለግላቸው O
እንደሚገባ O
ተናግረዋል O
። O

ጸጥታ O
እና O
ስደትን O
እና O
የመሳሰሉ O
ጉዳዮች O
በአውሮፓ B-LOC
የዚምባብዌ B-LOC
መሪዎች O
የጋራ O
መፍትሔ O
ሊፈለግላቸው O
እንደሚገባ O
ተናግረዋል O
። O

ጸጥታ O
እና O
ስደትን O
የመሳሰሉ O
ጉዳዮች O
አማራ B-LOC
እና O
የአፍሪቃ B-LOC
መሪዎች O
የጋራ O
መፍትሔ O
ሊፈለግላቸው O
እንደሚገባ O
ተናግረዋል O
። O

ጉዳዮች O
እና O
ስደትን O
ጸጥታ O
የመሳሰሉ O
በአፍሪካ B-LOC
እና O
ከኤርትራ B-LOC
መሪዎች O
የጋራ O
መፍትሔ O
ሊፈለግላቸው O
እንደሚገባ O
ተናግረዋል O
። O

ኢራን B-LOC
በተደረገዉ O
ፕሬዝዳንታዊ O
ምርጫ O
ለዘብተኛ O
የሚባሉት O
ፖለቲከኛ O
ሐሰን B-PER
ሩሐኒ I-PER
አሸነፉ O
። O

ኢትዮጵያ B-LOC
በተደረገዉ O
ፕሬዝዳንታዊ O
ምርጫ O
ለዘብተኛ O
የሚባሉት O
ፖለቲከኛ O
ሐሰን B-PER
ሩሐኒ I-PER
አሸነፉ O
። O

ለጃፓኑ B-LOC
በተደረገዉ O
ፕሬዝዳንታዊ O
ምርጫ O
ለዘብተኛ O
የሚባሉት O
ፖለቲከኛ O
ፍራንክ B-PER
ሩሐኒ I-PER
አሸነፉ O
። O

በአውሮፓ B-LOC
በተደረገዉ O
ፕሬዝዳንታዊ O
ምርጫ O
ለዘብተኛ O
የሚባሉት O
ፖለቲከኛ O
ከስታሊኗ B-PER
ፈረደ I-PER
አሸነፉ O
። O

ኢራን B-LOC
በተደረገዉ O
ፕሬዝዳንታዊ O
ምርጫ O
ለዘብተኛ O
የሚባሉት O
ፖለቲከኛ O
መንግስቱን B-PER
ቢረሳ I-PER
አሸነፉ O
። O

ባህል O
ትራምፕ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
በምሥራቅ B-LOC
ባለውለታ O
የአዉሮጳ B-LOC
አበባ I-LOC
ላይ O
ትዳር O
የመሰረቱት O
የኢትዮጵያ B-LOC
ታሪክ O
ተመራማሪዎች O
በትዳር O
አስራ B-DATE
ሺሕ I-DATE
በላይ I-DATE
ዘልቀዋል O
። O

የመሰረቱት O
ትዳር O
ታሪክ O
ባለውለታ O
ዓመታት I-DATE
የኢትዮጵያ B-LOC
ምሥራቅ B-LOC
ላይ O
ባህል O
ለአንድ B-DATE
ተመራማሪዎች O
ሊቢያን B-LOC
በትዳር O
ፓንክኸርስት I-PER
አግባው B-PER
አበባ I-LOC
በላይ I-DATE
ዘልቀዋል O
። O

በኢትዮጵያም B-LOC
ላይ O
አዲስ B-LOC
ቶክቻው I-PER
የመሰረቱት O
ፖል B-PER
ክልል I-LOC
ባህል O
ትዳር O
ባለውለታ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ታሪክ O
ተመራማሪዎች O
በትዳር O
ዛሬ B-DATE
ዓመታት I-DATE
ዓመት I-DATE
ዘልቀዋል O
። O

ኤኳቶሪያል B-LOC
ሕብረት I-LOC
ለጃፓኑ B-LOC
ትዳር O
በሱዳን B-LOC
ባለውለታ O
አፈወርቂ I-PER
ዛክ B-PER
ላይ O
የመሰረቱት O
ባህል O
ታሪክ O
ተመራማሪዎች O
በትዳር O
ከ B-DATE
ቱ I-DATE
ዕለት I-DATE
ዘልቀዋል O
። O

ከአፍሪቃ B-LOC
ባለውለታ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ባህል O
ከአፍቃኒስታን I-LOC
ጌታቸው B-PER
አስራ I-PER
ላይ O
ትዳር O
የመሰረቱት O
ለጀርመን B-LOC
ታሪክ O
ተመራማሪዎች O
በትዳር O
የምንኖርበት B-DATE
ስድስት I-DATE
ዓመት I-DATE
ዘልቀዋል O
። O

ሲሰደድ O
የታጠቀው O
የሶማሌ B-LOC
ኃይል O
ብዙ O
ቤቶችን O
ያቃጥላል O
ማለት O
ነው O
። O

የታጠቀው O
የሶማሌ B-LOC
ሲሰደድ O
ኃይል O
ብዙ O
ቤቶችን O
ያቃጥላል O
ማለት O
ነው O
። O

ሲሰደድ O
የታጠቀው O
ብሩንዲን B-LOC
ኃይል O
ብዙ O
ቤቶችን O
ያቃጥላል O
ማለት O
ነው O
። O

ፖል B-PER
ለምሳሌ O
ልጃቸው O
ዶሽ I-PER
ፉፋ I-PER
የሀገሪቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
ተቋም O
የአፍሪቃ B-ORG
ወንድ O
ልጃቸው O
የመንግሥቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
መስሪያ O
ቤትን O
በኃላፊነት O
ይመራሉ O
። O

ለምሳሌ O
ልጃቸው O
ኢዛቤል B-PER
ዶሽ I-PER
እስጢፋኖስ I-PER
የሀገሪቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
ተቋም O
የአውሮጳ B-ORG
ወንድ O
ልጃቸው O
የመንግሥቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
መስሪያ O
ቤትን O
በኃላፊነት O
ይመራሉ O
። O

ዐቢይ B-PER
ለምሳሌ O
ልጃቸው O
ዶሽ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
ተቋም O
የቱኒዚያ B-ORG
ወንድ O
ልጃቸው O
የመንግሥቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
መስሪያ O
ቤትን O
በኃላፊነት O
ይመራሉ O
። O

ለምሳሌ O
ልጃቸው O
አግባው B-PER
ዶሽ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
ተቋም O
ሶናንጎልን B-ORG
ወንድ O
ልጃቸው O
የመንግሥቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
መስሪያ O
ቤትን O
በኃላፊነት O
ይመራሉ O
። O

ለምሳሌ O
ልጃቸው O
ቴይለርን B-PER
ባይቲ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
ተቋም O
አሸባብን B-ORG
ወንድ O
ልጃቸው O
የመንግሥቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
መስሪያ O
ቤትን O
በኃላፊነት O
ይመራሉ O
። O

የበሽታው O
የአውሮጳ B-ORG
የከፍተኛ I-ORG
ያሳሰበው O
መዛመት O
ድርጅት I-ORG
ክትባት O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
መላኩን O
አስታውቋል O
። O

የበሽታው O
መዛመት O
ያሳሰበው O
ኦዴግን B-ORG
የጤና I-ORG
ክርስቲያን I-ORG
ክትባት O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
መላኩን O
አስታውቋል O
። O

የበሽታው O
መዛመት O
ያሳሰበው O
አሸባብን B-ORG
ባንክ I-ORG
ለፍትኅ I-ORG
ክትባት O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
መላኩን O
አስታውቋል O
። O

የጤና I-ORG
ያሳሰበው O
የዓለም B-ORG
የበሽታው O
መዛመት O
ድርጅት I-ORG
ክትባት O
ወደ O
በአፍሪካ B-LOC
መላኩን O
አስታውቋል O
። O

የበሽታው O
መዛመት O
ያሳሰበው O
በንግድ B-ORG
ቤተ I-ORG
ድርጅት I-ORG
ክትባት O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
መላኩን O
አስታውቋል O
። O

ለዚህ O
የቆሙ O
ለምሳሌ O
፡ O
የተመድ B-ORG
ወንጀል O
ተመልካች O
ፍርድ O
ቤትን O
የመሳሰሉ O
ሌሎች O
ድርጅቶች O
አሉ O
። O

ለዚህ O
የቆሙ O
ለምሳሌ O
፡ O
የብሔረ B-ORG
ወንጀል O
ተመልካች O
ፍርድ O
ቤትን O
የመሳሰሉ O
ሌሎች O
ድርጅቶች O
አሉ O
። O

እንቦጭ O
የተሰኘው O
አረም O
በሆንግ B-LOC
ሐይቅ I-LOC
ላይ O
የደቀነው O
ስጋትም O
ሌላኛው O
ርእሳችን O
ነው O
። O

እንቦጭ O
የተሰኘው O
አረም O
በጣና B-LOC
አረቢያ I-LOC
ላይ O
የደቀነው O
ስጋትም O
ሌላኛው O
ርእሳችን O
ነው O
። O

እንቦጭ O
የተሰኘው O
አረም O
ኢትዮጵያ B-LOC
ሐይቅ I-LOC
ላይ O
የደቀነው O
ስጋትም O
ሌላኛው O
ርእሳችን O
ነው O
። O

እንቦጭ O
የተሰኘው O
አረም O
በኢትዮጵያም B-LOC
ሐይቅ I-LOC
ላይ O
የደቀነው O
ስጋትም O
ሌላኛው O
ርእሳችን O
ነው O
። O

አረም O
ሐይቅ I-LOC
የተሰኘው O
በጣና B-LOC
እንቦጭ O
ላይ O
የደቀነው O
ስጋትም O
ሌላኛው O
ርእሳችን O
ነው O
። O

ትንሿ O
መደብ O
ወጣት O
ወንዶች O
የሚቀመጡበት O
ሲሆን O
ከበሩ O
ጀርባ O
ያለው O
መደብ O
የእናቶች O
መቀመጫ O
ነው O
። O

ሐሙስ I-DATE
ባለፈዉ B-DATE
ከትሪፖሊ B-LOC
አዉራጃ I-LOC
በተነሳ O
ጠብ O
አንድ O
ፖሊስ O
ተገድሏል O
። O

ከ B-DATE
በሊቢያ B-LOC
ሐሙስ I-DATE
አዉራጃ I-LOC
በተነሳ O
ጠብ O
አንድ O
ፖሊስ O
ተገድሏል O
። O

ባለፈዉ B-DATE
ወራት I-DATE
ጁቡቲ B-LOC
አዉራጃ I-LOC
በተነሳ O
ጠብ O
አንድ O
ፖሊስ O
ተገድሏል O
። O

ከዚህ B-DATE
ሐሙስ I-DATE
ካስሪን B-LOC
አዉራጃ I-LOC
በተነሳ O
ጠብ O
አንድ O
ፖሊስ O
ተገድሏል O
። O

ከ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ካስሪን B-LOC
ክልል I-LOC
በተነሳ O
ጠብ O
አንድ O
ፖሊስ O
ተገድሏል O
። O

እዛ O
ላይ O
ያሉ O
ቃላቶች O
ናቸው O
ችግር O
እየፈተጠሩ O
ያሉት O
። O

አማፂያን O
ጀርመን B-LOC
የመሠረቱት O
ትንሺቱን O
ሰላጤዉ I-LOC
መንግሥት O
የቀድሞዎቹ O
የመላዉ O
ሐገር I-LOC
በኬንያ B-LOC
የልማት O
ዕድገት O
አብነት O
እንደሚያደርጓት O
ተስፋ O
ሰጥተዉ O
ነበር O
። O

መንግሥት O
ትንሺቱን O
አማፂያን O
የቀድሞዎቹ O
የኢትዮዽያ B-LOC
የመሠረቱት O
ኒጀር I-LOC
ለንደን I-LOC
የመላዉ O
አፍሪቃ B-LOC
የልማት O
ዕድገት O
አብነት O
እንደሚያደርጓት O
ተስፋ O
ሰጥተዉ O
ነበር O
። O

የቀድሞዎቹ O
አማፂያን O
የመሠረቱት O
መንግሥት O
ትንሺቱን O
ለኒዠር B-LOC
የቲ I-LOC
ሐገር I-LOC
የመላዉ O
አፍሪቃ B-LOC
የልማት O
ዕድገት O
አብነት O
እንደሚያደርጓት O
ተስፋ O
ሰጥተዉ O
ነበር O
። O

ምሥራቅ B-LOC
የቀድሞዎቹ O
ትንሺቱን O
የመሠረቱት O
አማፂያን O
ከፖርቱጋል I-LOC
አፍሪቃዊት I-LOC
መንግሥት O
የመላዉ O
አፍሪቃ B-LOC
የልማት O
ዕድገት O
አብነት O
እንደሚያደርጓት O
ተስፋ O
ሰጥተዉ O
ነበር O
። O

የቀድሞዎቹ O
አማፂያን O
የመሠረቱት O
መንግሥት O
ትንሺቱን O
ምሥራቅ B-LOC
አፍሪቃዊት I-LOC
ሐገር I-LOC
የመላዉ O
አፍሪቃ B-LOC
የልማት O
ዕድገት O
አብነት O
እንደሚያደርጓት O
ተስፋ O
ሰጥተዉ O
ነበር O
። O

አሸባብ B-ORG
በወቅቱ O
ርምጃዋን O
በመቃወም O
በኬንያ B-LOC
ከኢትዮጵያ I-LOC
ዉስጥ O
ተጨማሪ O
ጥቃቶችን O
ለማድረስ O
ዝቶ O
ነበር O
። O

የአዉሮጳ B-ORG
በወቅቱ O
ርምጃዋን O
በመቃወም O
የሶማሊያ B-LOC
ግዛቶች I-LOC
ዉስጥ O
ተጨማሪ O
ጥቃቶችን O
ለማድረስ O
ዝቶ O
ነበር O
። O

የደምቢዶሎ B-ORG
በወቅቱ O
ርምጃዋን O
በመቃወም O
በለንደን B-LOC
ክልል I-LOC
ዉስጥ O
ተጨማሪ O
ጥቃቶችን O
ለማድረስ O
ዝቶ O
ነበር O
። O

ግዛቶች I-LOC
በመቃወም O
ርምጃዋን O
በወቅቱ O
የሳይንስ B-ORG
በኬንያ B-LOC
ዉስጥ O
ተጨማሪ O
ጥቃቶችን O
ለማድረስ O
ዝቶ O
ነበር O
። O

የአማራ B-ORG
በወቅቱ O
ርምጃዋን O
በመቃወም O
በኢትዮጵያም B-LOC
ግዛቶች I-LOC
ዉስጥ O
ተጨማሪ O
ጥቃቶችን O
ለማድረስ O
ዝቶ O
ነበር O
። O

የዓለም O
አቀፍ O
ለጋሾች O
እርዳ O
መዘግየቱን O
ያመለከተዉ O
የኢትዮጵያ B-LOC
መንግሥትም O
ለጋሾች O
አስቸኳይ O
ምላሽ O
እንዲሰጡ O
አሳስቧል O
። O

የዓለም O
አቀፍ O
ለጋሾች O
እርዳ O
መዘግየቱን O
ያመለከተዉ O
የኢራን B-LOC
መንግሥትም O
ለጋሾች O
አስቸኳይ O
ምላሽ O
እንዲሰጡ O
አሳስቧል O
። O

የዓለም O
አቀፍ O
ለጋሾች O
እርዳ O
መዘግየቱን O
ያመለከተዉ O
ለኒዠር B-LOC
መንግሥትም O
ለጋሾች O
አስቸኳይ O
ምላሽ O
እንዲሰጡ O
አሳስቧል O
። O

የዓለም O
አቀፍ O
ለጋሾች O
እርዳ O
መዘግየቱን O
ያመለከተዉ O
የኪየቭና B-LOC
መንግሥትም O
ለጋሾች O
አስቸኳይ O
ምላሽ O
እንዲሰጡ O
አሳስቧል O
። O

የዓለም O
አቀፍ O
ለጋሾች O
እርዳ O
መዘግየቱን O
ያመለከተዉ O
ዱረቲ B-LOC
መንግሥትም O
ለጋሾች O
አስቸኳይ O
ምላሽ O
እንዲሰጡ O
አሳስቧል O
። O

ውጤቱ O
በተለያዩ O
አካባቢዎች O
የሚገኙ O
በዛ O
ያሉ O
ጠበብትንም O
ሆነ O
ሰዎችን O
ማርኳል O
። O

ላዩ O
ለ O
መርኀ O
ግብር O
አጠቃቀም O
እንዲያመች O
ሆኖም O
ነው O
የተሠራው O
። O

ችግሩ O
ግን O
በስተመጨረሻ O
የአፍሪካ B-LOC
ስደተኞቹን O
ለማስገባት O
ፈቃደኛ O
በመሆንዋ O
ተፈቷል O
። O

ችግሩ O
ግን O
በስተመጨረሻ O
ኢጣላያዋ B-LOC
ስደተኞቹን O
ለማስገባት O
ፈቃደኛ O
በመሆንዋ O
ተፈቷል O
። O

ችግሩ O
ግን O
በስተመጨረሻ O
ለንደን B-LOC
ስደተኞቹን O
ለማስገባት O
ፈቃደኛ O
በመሆንዋ O
ተፈቷል O
። O

ችግሩ O
ግን O
በስተመጨረሻ O
ስፓኝ B-LOC
ስደተኞቹን O
ለማስገባት O
ፈቃደኛ O
በመሆንዋ O
ተፈቷል O
። O

ሲሉ O
አልፋ B-PER
ገመቹ I-PER
ደግሞ O
ትክክል O
መምረጥም O
መመረጥም O
ጤና O
ሲኖር O
ነዉ O
። O

ሲሉ O
የራስ B-PER
ሳንቶሽ I-PER
ደግሞ O
ትክክል O
መምረጥም O
መመረጥም O
ጤና O
ሲኖር O
ነዉ O
። O

ሲሉ O
ህይወቴ B-PER
ዓሊን I-PER
ደግሞ O
ትክክል O
መምረጥም O
መመረጥም O
ጤና O
ሲኖር O
ነዉ O
። O

ሙለታ B-PER
ሲሉ O
ገመቹ I-PER
ደግሞ O
ትክክል O
መምረጥም O
መመረጥም O
ጤና O
ሲኖር O
ነዉ O
። O

ሲሉ O
አንጌላ B-PER
ታደለ I-PER
ደግሞ O
ትክክል O
መምረጥም O
መመረጥም O
ጤና O
ሲኖር O
ነዉ O
። O

ደግሞ O
ሌሎች O
የቻተም B-ORG
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

ሌሎች O
ደግሞ O
የኢህአዴግ B-ORG
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

ሌሎች O
ደግሞ O
የብሪታንያ B-ORG
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

ሌሎች O
ደግሞ O
የክልል B-ORG
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

ሌሎች O
ደግሞ O
የአዴፓ B-ORG
መሪዎች O
የጋራ O
አቋም O
መያዝ O
እንደተሳናቸው O
ያመላክታል O
ይላሉ O
። O

የተናገሩትን O
አደረጉትም O
አላደረጉት O
በሶሪያዉ B-LOC
ጦርነት O
ከእስካሁኑ O
የአፍሪካ B-LOC
መርሕ O
የተለየ O
መርሕ O
እንደሚከተሉ O
አስታዉቀዋል O
። O

የተናገሩትን O
በአውሮፓ B-LOC
አላደረጉት O
አደረጉትም O
ጦርነት O
ከእስካሁኑ O
አፍቃኒስታን B-LOC
መርሕ O
የተለየ O
መርሕ O
እንደሚከተሉ O
አስታዉቀዋል O
። O

የተናገሩትን O
አደረጉትም O
አላደረጉት O
በሶሪያዉ B-LOC
ጦርነት O
ከእስካሁኑ O
አውሮጳ B-LOC
መርሕ O
የተለየ O
መርሕ O
እንደሚከተሉ O
አስታዉቀዋል O
። O

የተናገሩትን O
አደረጉትም O
አላደረጉት O
በሶሪያዉ B-LOC
ጦርነት O
ከእስካሁኑ O
የአሜሪካ B-LOC
መርሕ O
የተለየ O
መርሕ O
እንደሚከተሉ O
አስታዉቀዋል O
። O

የተናገሩትን O
በሶሪያዉ B-LOC
አላደረጉት O
አደረጉትም O
ጦርነት O
ከእስካሁኑ O
የአሜሪካ B-LOC
መርሕ O
የተለየ O
መርሕ O
እንደሚከተሉ O
አስታዉቀዋል O
። O

ለዶይቼ B-ORG
ምክር I-ORG
ከንግድ I-ORG
የጠቅላይ O
ሚንስትር O
ዴቪድ B-PER
ኬቤ I-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

የኪምበርሊ B-ORG
ቬለ I-ORG
ቤት I-ORG
የጠቅላይ O
ሚንስትር O
ዴቪድ B-PER
የካሜሩንን I-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

ዳር I-ORG
የኢትዮጵያ B-ORG
ለዲሞክራሲና I-ORG
የጠቅላይ O
ሚንስትር O
ዴቪድ B-PER
የካሜሩንን I-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

የጀርመን B-ORG
ምክር I-ORG
ቤት I-ORG
የጠቅላይ O
ሚንስትር O
ቻርልስ B-PER
የካሜሩንን I-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

የአውሮጳ B-ORG
ቡድን I-ORG
ቤት I-ORG
የጠቅላይ O
ሚንስትር O
ጌታቸው B-PER
የካሜሩንን I-PER
የዉጊያ O
ዕቅድ O
ዉድቅ O
ሲያደርገዉ O
፥ O

በምሥራቅ B-LOC
ከቡርኪና I-LOC
ተገንጥላ O
የራስዋን O
መንግሥት O
በይፋ O
ከመሠረተች O
በዛሬው B-DATE
ዓመት I-DATE
ደፈነች O
። O

የጀርመን B-LOC
ከኢትዮጵያ I-LOC
ተገንጥላ O
የራስዋን O
መንግሥት O
በይፋ O
ከመሠረተች O
የነፃነት B-DATE
ሁለት I-DATE
ደፈነች O
። O

የኢትዮጵያ B-LOC
ግዛት I-LOC
ተገንጥላ O
የራስዋን O
መንግሥት O
በይፋ O
ከመሠረተች O
ዛሬ B-DATE
ዓመታቸዉ I-DATE
ደፈነች O
። O

ኤርትራ B-LOC
ከኢትዮጵያ I-LOC
ዓመት I-DATE
ከ B-DATE
መንግሥት O
በይፋ O
ተገንጥላ O
የራስዋን O
ከመሠረተች O
ደፈነች O
። O

ኤርትራ B-LOC
አዉራጃ I-LOC
ተገንጥላ O
የራስዋን O
መንግሥት O
በይፋ O
ከመሠረተች O
ዛሬ B-DATE
ዓመት I-DATE
ደፈነች O
። O

የድራማ O
ቀረጻው O
አባላት O
ስለ O
ስደተኞች O
ለመቅረጽ O
በሄዱበት O
ሥፍራ O
አጋጠመን O
ስላሉት O
እንግልት O
ሲገልጹ O
፥ O

በሚል O
ርዕስ O
ምንም O
እንኳ O
የገጠመን O
ችግር O
ከዚህ O
በፊት O
እንዳየናቸው O
አደጋዎች O
የማያልፍ O
ቢመስልም O
ማለፉ O
ግን O
አይቀርም O
፡፡ O

የአባል O
መነሻ O
ሆኖም O
ከሚካሄደው O
ባሳለፍነዉ B-DATE
ጉባኤ O
አስቀድሞ O
ይህ O
ሐሙስ I-DATE
ዓመት I-DATE
አርብ I-DATE
ዛሬም B-DATE
የመሪዎች O
ሀገራት O
ዓመታት I-DATE
አነስተኛ O
ጉባኤ O
ተካሂዷል O
። O

መነሻ O
ጉባኤ O
እሁድ I-DATE
ሐሙስ I-DATE
አስራ I-DATE
ይህ O
የመሪዎች O
አርብ I-DATE
ከዚህ B-DATE
ሀገራት O
ከሚካሄደው O
አስቀድሞ O
የአባል O
ሆኖም O
ባለፈው B-DATE
አነስተኛ O
ጉባኤ O
ተካሂዷል O
። O

ከሚካሄደው O
የመሪዎች O
ሆኖም O
ከቀትር I-DATE
የአባል O
አስራ B-DATE
ሀገራት O
ባለፈው B-DATE
ዓመት I-DATE
ኛ I-DATE
እሁድ I-DATE
አስቀድሞ O
መነሻ O
ጉባኤ O
ይህ O
አነስተኛ O
ጉባኤ O
ተካሂዷል O
። O

ይህ O
መነሻ O
ሆኖም O
በዛሬው B-DATE
ዓም I-DATE
እና I-DATE
ዕለት I-DATE
ከሚካሄደው O
የአባል O
ሀገራት O
የመሪዎች O
ጉባኤ O
አስቀድሞ O
ባለፈው B-DATE
እሁድ I-DATE
አነስተኛ O
ጉባኤ O
ተካሂዷል O
። O

መነሻ O
ይህ O
ሀገራት O
ሐሙስ I-DATE
የአባል O
የፊታችን B-DATE
ገደማ I-DATE
ከሚካሄደው O
ሆኖም O
አስቀድሞ O
የመሪዎች O
እና I-DATE
ጉባኤ O
ባለፈው B-DATE
ዓ I-DATE
አነስተኛ O
ጉባኤ O
ተካሂዷል O
። O

ኮንዴ B-PER
አለማየሁ I-PER
ደገሞ O
የሆነዉስ O
ይሁን O
ዉሳኔውን O
የሚመለከታቸዉ O
አካላት O
መክረውብታል O

ሰንቄ B-PER
ኬንያታ I-PER
ደገሞ O
የሆነዉስ O
ይሁን O
ዉሳኔውን O
የሚመለከታቸዉ O
አካላት O
መክረውብታል O

ሰንቄ B-PER
አለማየሁ I-PER
ደገሞ O
የሆነዉስ O
ይሁን O
ዉሳኔውን O
የሚመለከታቸዉ O
አካላት O
መክረውብታል O

ሰንቄ B-PER
ቢረሳ I-PER
ደገሞ O
የሆነዉስ O
ይሁን O
ዉሳኔውን O
የሚመለከታቸዉ O
አካላት O
መክረውብታል O

አለማየሁ I-PER
ሰንቄ B-PER
ደገሞ O
የሆነዉስ O
ይሁን O
ዉሳኔውን O
የሚመለከታቸዉ O
አካላት O
መክረውብታል O

ሆኖም O
ከተማሪዎቹ O
ጋር O
በመነጋገር O
ትምህርት O
ለመጀመር O
ከስምምነት O
መደረሱንም O
አመልክተዋል O
። O
